{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4238,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a ordem correta de preval\u00eancia sobre sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito respectivamente? I- As ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais.II- As indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro sobre os demais sinais. III- As indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":55125,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664919,"hashId":"d9bc76cc9f92b7ad5967d5469fd6664f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a ordem correta de preval\u00eancia sobre sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito respectivamente? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- As indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro sobre os demais sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- As indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":6278746,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, II e I.","id":6278744,"corpo":"<p>III, II e I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e II.","id":6278745,"corpo":"<p>I, III e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6278746,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6278747,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e II.","id":6278748,"corpo":"<p>Apenas III e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1664919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 15 (NR15), os trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes, animais ou com material infecto-contagiante, como em cemit\u00e9rios (exuma\u00e7\u00e3o de corpos), est\u00e1bulos e cavalari\u00e7as e res\u00edduos de animais deteriorados, garantem ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de insalubridade de grau:","provas":[{"id":42716,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":1273279,"hashId":"c938a8542b3c3f5da5915a97ac3b2be0","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 15 (NR15), os trabalhos e opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes, animais ou com material infecto-contagiante, como em cemit\u00e9rios (exuma\u00e7\u00e3o de corpos), est\u00e1bulos e cavalari\u00e7as e res\u00edduos de animais deteriorados, garantem ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de insalubridade de grau:<\/p>","resposta":4622393,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00ednimo.","id":4622390,"corpo":"<p align=justify>m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo.","id":4622391,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inferior.","id":4622392,"corpo":"<p align=justify>inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dio.","id":4622393,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zero.","id":4622394,"corpo":"<p align=justify>zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1273279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 15 (NR15), em radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes, as atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es da luz negra (ultravioleta na faixa - 400-320 nan\u00f4metros) ser\u00e3o consideradas:","provas":[{"id":42716,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":1273286,"hashId":"e7fa2a7350073348b6f6b790bc818b48","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Norma Regulamentadora N\u00famero 15 (NR15), em radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes, as atividades ou opera\u00e7\u00f5es que exponham os trabalhadores \u00e0s radia\u00e7\u00f5es da luz negra (ultravioleta na faixa - 400-320 nan\u00f4metros) ser\u00e3o consideradas:<\/p>","resposta":4622431,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insalubres.","id":4622430,"corpo":"<p align=justify>insalubres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o insalubres.","id":4622431,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o insalubres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"penosas.","id":4622432,"corpo":"<p align=justify>penosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativa penosidade.","id":4622433,"corpo":"<p align=justify>relativa penosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inerente insalubridade.","id":4622434,"corpo":"<p align=justify>inerente insalubridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1273286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A triquinose \u00e9 uma doen\u00e7a de grande import\u00e2ncia para a Sa\u00fade P\u00fablica e econ\u00f4mica de alguns pa\u00edses. A doen\u00e7a em humanos ocorre a partir da:","provas":[{"id":42717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1273366,"hashId":"ae3d415611046f4a5aaa1c784c3b17ac","enunciado":"<p align=justify>A triquinose \u00e9 uma doen\u00e7a de grande import\u00e2ncia para a Sa\u00fade P\u00fablica e econ\u00f4mica de alguns pa\u00edses. A doen\u00e7a em humanos ocorre a partir da:<\/p>","resposta":4622785,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aspira\u00e7\u00e3o do fungo causador da doen\u00e7a.","id":4622782,"corpo":"<p align=justify>aspira\u00e7\u00e3o do fungo causador da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mordedura de animal infectado com o v\u00edrus causador da doen\u00e7a.","id":4622783,"corpo":"<p align=justify>mordedura de animal infectado com o v\u00edrus causador da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"picada de mosquitos contendo o v\u00edrus causador da doen\u00e7a.","id":4622784,"corpo":"<p align=justify>picada de mosquitos contendo o v\u00edrus causador da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de carne crua ou malcozida de su\u00ednos contendo larvas do parasita","id":4622785,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o de carne crua ou malcozida de su\u00ednos contendo larvas do parasita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminada com o protozo\u00e1rio causador da doen\u00e7a.","id":4622786,"corpo":"<p align=justify>ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminada com o protozo\u00e1rio causador da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1273366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um instrumento normativo referencial para o exerc\u00edcio profissional. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica veterin\u00e1rio \u00e9 permitido ao m\u00e9dico veterin\u00e1rio:","provas":[{"id":42717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1273367,"hashId":"d1a4cc7f6e2c8caaee18080cbeb47c3e","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um instrumento normativo referencial para o exerc\u00edcio profissional. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica veterin\u00e1rio \u00e9 permitido ao m\u00e9dico veterin\u00e1rio:<\/p>","resposta":4622791,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer a leigo ensinamentos, m\u00e9todos ou meios, instrumentos ou t\u00e9cnicas privativas de sua compet\u00eancia profissional.","id":4622787,"corpo":"<p align=justify>fornecer a leigo ensinamentos, m\u00e9todos ou meios, instrumentos ou t\u00e9cnicas privativas de sua compet\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divulgar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos profissionais de forma promocional.","id":4622788,"corpo":"<p align=justify>divulgar informa\u00e7\u00f5es sobre assuntos profissionais de forma promocional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atender, cl\u00ednica e\/ou cirurgicamente, realizar procedimento ambulatorial ou receitar, em estabelecimento comercial.","id":4622789,"corpo":"<p align=justify>atender, cl\u00ednica e\/ou cirurgicamente, realizar procedimento ambulatorial ou receitar, em estabelecimento comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar estabelecimento para compra e\/ou manipula\u00e7\u00e3o do medicamento prescrito.","id":4622790,"corpo":"<p align=justify>indicar estabelecimento para compra e\/ou manipula\u00e7\u00e3o do medicamento prescrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apontar falhas nos regulamentos, procedimentos e normas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe com base em conhecimentos t\u00e9cnicos, comunicando o fato aos \u00f3rg\u00e3os competentes, e ao CRMV de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":4622791,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>apontar falhas nos regulamentos, procedimentos e normas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe com base em conhecimentos t\u00e9cnicos, comunicando o fato aos \u00f3rg\u00e3os competentes, e ao CRMV de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Legal","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Legal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403292,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-legal"}],"slug":"veterinaria\/1273367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mi\u00fados s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os e as partes de animais de abate julgados aptos para o consumo humano pela inspe\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria oficial. S\u00e3o classificados como mi\u00fados de pescado:","provas":[{"id":42717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1273375,"hashId":"44e6f998c92fbb749df49ebb942d8a88","enunciado":"<p align=justify>Mi\u00fados s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os e as partes de animais de abate julgados aptos para o consumo humano pela inspe\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria oficial. S\u00e3o classificados como mi\u00fados de pescado:<\/p>","resposta":4622826,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"olhos.","id":4622822,"corpo":"<p align=justify>olhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00f4mago.","id":4622823,"corpo":"<p align=justify>est\u00f4mago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intestino.","id":4622824,"corpo":"<p align=justify>intestino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rim.","id":4622825,"corpo":"<p align=justify>rim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bexiga natat\u00f3ria.","id":4622826,"corpo":"<p align=justify>bexiga natat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Pescados","oab":false,"nome":"Pescados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403325,"slug":"veterinaria-pescados"}],"slug":"veterinaria\/1273375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42721,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1273437,"hashId":"911b33d123bada1b382a573afdf7c9ec","enunciado":"<p align=justify>Considerando as boas pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4623069,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como piso, parede e teto devem possuir revestimento liso, perme\u00e1vel e lav\u00e1vel.","id":4623067,"corpo":"<p align=justify>as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas como piso, parede e teto devem possuir revestimento liso, perme\u00e1vel e lav\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as caixas de gordura e de esgoto devem possuir dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos, devendo estar localizadas dentro da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos e apresentar adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":4623068,"corpo":"<p align=justify>as caixas de gordura e de esgoto devem possuir dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos, devendo estar localizadas dentro da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos e apresentar adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e os vesti\u00e1rios n\u00e3o devem se comunicar diretamente com a \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos ou refeit\u00f3rios.","id":4623069,"corpo":"<p align=justify>as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e os vesti\u00e1rios n\u00e3o devem se comunicar diretamente com a \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o e armazenamento de alimentos ou refeit\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser realizadas manuten\u00e7\u00e3o programada e peri\u00f3dica dos equipamentos e utens\u00edlios e calibra\u00e7\u00e3o dos instrumentos ou equipamentos de medi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio manter registro dessas opera\u00e7\u00f5es.","id":4623070,"corpo":"<p align=justify>devem ser realizadas manuten\u00e7\u00e3o programada e peri\u00f3dica dos equipamentos e utens\u00edlios e calibra\u00e7\u00e3o dos instrumentos ou equipamentos de medi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio manter registro dessas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos podem usar o mesmo uniforme.","id":4623071,"corpo":"<p align=justify>os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos podem usar o mesmo uniforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/1273437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hiperglicemia \u00e9 a principal causa de hiponatremia com osmolaridade s\u00e9rica aumentada. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661459,"hashId":"7537f494d3ade511c4c1474e3e027e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperglicemia \u00e9 a principal causa de hiponatremia com osmolaridade s\u00e9rica aumentada.  <\/p>","resposta":6264811,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264811,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264812,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de 34 a 42. ","id":450200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas medica\u00e7\u00f5es podem causar hiponatremia por aumentarem a perda de s\u00f3dio renal ou por reduzirem a secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661460,"hashId":"ca4c6b5557237be7df071a7186696833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas medica\u00e7\u00f5es podem causar hiponatremia por aumentarem a perda de s\u00f3dio renal ou por reduzirem a secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.  <\/p>","resposta":6264814,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de 34 a 42. ","id":450200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, a hiponatremia associada \u00e0 insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria \u00e9 normovol\u00eamica.","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661461,"hashId":"ed9634d9feed2bcb79ac1b40b4130529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, a hiponatremia associada \u00e0 insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria \u00e9 normovol\u00eamica.<\/p>","resposta":6264815,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de 34 a 42. ","id":450200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente deve ser submetida \u00e0 embolectomia cir\u00fargica para tratamento do tromboembolismo pulmonar. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661489,"hashId":"5b75d71ce7c3c3d7a8dcff5ad47a5f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente deve ser submetida \u00e0 embolectomia  cir\u00fargica para tratamento do tromboembolismo pulmonar.  <\/p>","resposta":6264880,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em uso de quimioterapia para tratamento de c\u00e2ncer de mama, apresenta, h\u00e1 um dia, dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o. Nega febre e tosse. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar. A press\u00e3o arterial foi aferida em 100\/60 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 115 batimentos por minuto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 23 incurs\u00f5es por minuto, a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio em ar ambiente \u00e9 de 91% e a glicemia capilar \u00e9 de 113 mg\/dL. N\u00e3o foram evidenciados estigmas de infec\u00e7\u00e3o. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de 51 a 60. ","id":450202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em uso de quimioterapia para tratamento de c\u00e2ncer de mama, apresenta, h\u00e1 um dia, dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o. Nega febre e tosse. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar. A press\u00e3o arterial foi aferida em 100\/60 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 115 batimentos por minuto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 23 incurs\u00f5es por minuto, a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio em ar ambiente \u00e9 de 91% e a glicemia capilar \u00e9 de 113 mg\/dL. N\u00e3o foram evidenciados estigmas de infec\u00e7\u00e3o.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1661489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de b\u00f3cio com hipertireoidismo e oftalmopatia sugere o diagn\u00f3stico de tireoidite de Hashimoto. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661509,"hashId":"38d1c926ccddb0accffb06ecc7f9b561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de b\u00f3cio com hipertireoidismo e oftalmopatia sugere o diagn\u00f3stico de tireoidite de Hashimoto.  <\/p>","resposta":6264926,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia da gl\u00e2ndula tireoide e das suas patologias, julgue os itens de 74 a 81.","id":450205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da fisiologia da gl\u00e2ndula tireoide e das suas patologias, julgue os itens de <strong>74 <\/strong>a <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1661509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma medular da tireoide \u00e9 uma doen\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, originada das c\u00e9lulas parafoliculares, podendo estar relacionada a s\u00edndromes de neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661511,"hashId":"d7a54d3fde697d77f58fb6bcc0bff313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma medular da tireoide \u00e9 uma doen\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, originada das c\u00e9lulas parafoliculares, podendo estar relacionada a s\u00edndromes de neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla.  <\/p>","resposta":6264929,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia da gl\u00e2ndula tireoide e das suas patologias, julgue os itens de 74 a 81.","id":450205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da fisiologia da gl\u00e2ndula tireoide e das suas patologias, julgue os itens de <strong>74 <\/strong>a <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1661511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo desde o in\u00edcio dos sintomas e a idade da paciente em quest\u00e3o contraindicam a realiza\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise endovenosa.","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661523,"hashId":"53fec1caf7d523412ded059d238e7b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo desde o in\u00edcio dos sintomas e a idade da paciente em quest\u00e3o contraindicam a realiza\u00e7\u00e3o de tromb\u00f3lise endovenosa.<\/p>","resposta":6264962,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 35 anos de idade, sem comorbidades pr\u00e9vias conhecidas, apresentou, h\u00e1 tr\u00eas horas e 35 minutos, quadro s\u00fabito de perda de for\u00e7a do lado direito do corpo, associada \u00e0 dificuldade para falar. Foi admitida no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com press\u00e3o arterial de 220\/110 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 batimentos por minuto, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de vinte e duas incurs\u00f5es por minuto, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente e glicemia capilar de 115 mg\/dL. O exame neurol\u00f3gico evidenciou paralisia facial central direita, hemiparesia direita, hemi\u2010hipoestesia direita e afasia (NIHSS: 18 pontos). Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue os itens de 86 a 92. ","id":450207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 35 anos de idade, sem comorbidades pr\u00e9vias conhecidas, apresentou, h\u00e1 tr\u00eas horas e 35 minutos, quadro s\u00fabito de perda de for\u00e7a do lado direito do corpo, associada \u00e0 dificuldade para falar. Foi admitida no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com press\u00e3o arterial de 220\/110 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 batimentos por minuto, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de vinte e duas incurs\u00f5es por minuto, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente e glicemia capilar de 115 mg\/dL. O exame neurol\u00f3gico evidenciou paralisia facial central direita, hemiparesia direita,  hemi\u2010hipoestesia direita e afasia (NIHSS: 18 pontos).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>92<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pneumocistose \u00e9 causada pelo protozo\u00e1rio Pneumocystis jirovecii e resulta em acometimento pulmonar de evolu\u00e7\u00e3o subaguda. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661529,"hashId":"d49abe7e97843cb088d574542883627d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pneumocistose \u00e9 causada pelo protozo\u00e1rio <em>Pneumocystis jirovecii<\/em> e resulta em acometimento pulmonar de evolu\u00e7\u00e3o subaguda.  <\/p>","resposta":6264974,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264973,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264974,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais doen\u00e7as oportunistas que ocorrem nos pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de 93 a 100.","id":450208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais doen\u00e7as oportunistas que ocorrem nos pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de uma televis\u00e3o de 50 polegadas custa R$ 2.500,00. Comprando a televis\u00e3o e um ventilador de R$ 200,00,-um desconto de 10% \u00e9 aplicado sobre o valor da televis\u00e3o. Comprando a televis\u00e3o, o ventilador e um liquidificador de R$ 100,00, o desconto aplicado \u00e9 de 15% no valor da televis\u00e3o e 10% no valor do ventilador. O valor da presta\u00e7\u00e3o adquirindo os tr\u00eas produtos e parcelando em 10 vezes sem juros \u00e9: ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667037,"hashId":"788edc0536dbd809f218d3d38a6a658b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de uma televis\u00e3o de 50 polegadas custa R$ 2.500,00. Comprando a televis\u00e3o e um ventilador de R$ 200,00,-um desconto de 10% \u00e9 aplicado sobre o valor da televis\u00e3o. Comprando a televis\u00e3o, o ventilador e um liquidificador de R$ 100,00, o desconto aplicado \u00e9 de 15% no valor da televis\u00e3o e 10% no valor do ventilador. O valor da presta\u00e7\u00e3o adquirindo os tr\u00eas produtos e parcelando em 10 vezes sem juros \u00e9: <\/p>","resposta":6287840,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 232,50.","id":6287838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 232,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 236,00.","id":6287839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 236,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 240,50.","id":6287840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 240,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 280,00.","id":6287841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 280,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 290,50. ","id":6287842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 290,50. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1667037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes grupos de caracter\u00edsticas das concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o curricular: GRUPO 1 * Desenvolvimento das capacidades cognitivas. * O professor atua como facilitador e o ritmo de cada aluno deve ser respeitado. * As experi\u00eancias dos alunos possibilitam a aprendizagem. * Destaque as necessidades dos alunos e o interesse deles nas atividades. GRUPO 2 * Busca estimular a liberdade de pensamento * Os temas pedag\u00f3gicos podem contribuir para uma forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. * Confere valor \u00e0 pr\u00e1tica. * Busca desenvolver cidad\u00e3os capazes de transformar sua realidade. As caracter\u00edsticas expressas no grupo 1 e no grupo 2 descrevem as concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o curricular denominadas, respectivamente, de:","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667116,"hashId":"e5d1b589107d7691a21a11b86097b2aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes grupos de caracter\u00edsticas das concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o curricular: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">GRUPO 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Desenvolvimento das capacidades cognitivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* O professor atua como facilitador e o ritmo de cada aluno deve ser respeitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* As experi\u00eancias dos alunos possibilitam a aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Destaque as necessidades dos alunos e o interesse deles nas atividades.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">GRUPO 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Busca estimular a liberdade de pensamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Os temas pedag\u00f3gicos podem contribuir para uma forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Confere valor \u00e0 pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Busca desenvolver cidad\u00e3os capazes de transformar sua realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas expressas no grupo 1 e no grupo 2 descrevem as concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o curricular denominadas, respectivamente, de:<\/p>","resposta":6288203,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curr\u00edculo progressivista ou escolanovista e Curr\u00edculo sociocritico ou hist\u00f3rico-social.","id":6288203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo progressivista ou escolanovista e Curr\u00edculo sociocritico ou hist\u00f3rico-social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo integrado\/globalizado e Curr\u00edculo Aberto.","id":6288204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo integrado\/globalizado e Curr\u00edculo Aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo Tradicional e Curr\u00edculo progressivista ou escolanovista.","id":6288205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo Tradicional e Curr\u00edculo progressivista ou escolanovista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo Construtivista e Curr\u00edculo Oculto.","id":6288206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo Construtivista e Curr\u00edculo Oculto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo integrado e globalizado e Curr\u00edculo hist\u00f3rico-social.","id":6288207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curr\u00edculo integrado e globalizado e Curr\u00edculo hist\u00f3rico-social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1667116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das teorias e bases psicol\u00f3gicas de aprendizagem, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.1. Teoria Psicogen\u00e9tica ( ) processo fundamental na constru\u00e7\u00e3o da aprendizagem, em que ocorre a propens\u00e3o em manter a equipara\u00e7\u00e3o entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o. 2. Teoria de Vygotsky ( ) defende que o desenvolvimento acontece a partir de determinados est\u00e1gios desenvolvimento. 3. Teoria da Epistemologla Gen\u00e9tica ( ) defende que o , racioc\u00ednio \u00e9 constru\u00eddo pelo sujeito atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com o meio\/objeto.4. Equilibra\u00e7\u00e3o ( ) baseia-se em tr\u00eas pilares estruturantes: o papel da cultura, o papel da linguagem e a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre professor-aluno, ou \u00b7seja, acredita no desenvolvimento a partir da apropria\u00e7\u00e3o\u00b7 do meio hist\u00f3rico e social. 5. Per\u00edodo Operat\u00f3rio ( ) est\u00e1gio em que as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o interiorizadas e se constituem opera\u00e7\u00f5es.6. Media\u00e7\u00e3o ( ) convers\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais em desenvolvimento dos processos mentais superiores.7. Zona de desenvolvimento proximal ( ) a\u00e7\u00f5es que o sujeito consegue realizar atrav\u00e9s de uma pequena ajuda.Marque a alternativa que contenha CORRETA das associa\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667123,"hashId":"571a64fa2962b16d73b703c757486473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das teorias e bases psicol\u00f3gicas de aprendizagem, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Teoria Psicogen\u00e9tica ( ) processo fundamental na constru\u00e7\u00e3o da aprendizagem, em que ocorre a propens\u00e3o em manter a equipara\u00e7\u00e3o entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Teoria de Vygotsky ( ) defende que o desenvolvimento acontece a partir de determinados est\u00e1gios desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Teoria da Epistemologla Gen\u00e9tica ( ) defende que o , racioc\u00ednio \u00e9 constru\u00eddo pelo sujeito atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com o meio\/objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Equilibra\u00e7\u00e3o ( ) baseia-se em tr\u00eas pilares estruturantes: o papel da cultura, o papel da linguagem e a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre professor-aluno, ou \u00b7seja, acredita no desenvolvimento a partir da apropria\u00e7\u00e3o\u00b7 do meio hist\u00f3rico e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Per\u00edodo Operat\u00f3rio ( ) est\u00e1gio em que as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o interiorizadas e se constituem opera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Media\u00e7\u00e3o ( ) convers\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais em desenvolvimento dos processos mentais superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Zona de desenvolvimento proximal ( ) a\u00e7\u00f5es que o sujeito consegue realizar atrav\u00e9s de uma pequena ajuda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que contenha CORRETA das associa\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":6288239,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1; 2; 3; 4; 5; 6 e 7.","id":6288235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1; 2; 3; 4; 5; 6 e 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4; 2; 5; 1; 6; 3 e 7.","id":6288236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4; 2; 5; 1; 6; 3 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7; 2; 1; 4; 3; 5 e 6.","id":6288237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7; 2; 1; 4; 3; 5 e 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5; 1; 2; 3; 6; 7 e 4.","id":6288238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5; 1; 2; 3; 6; 7 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4; 1; 3; 2; 5; 6 e 7.","id":6288239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4; 1; 3; 2; 5; 6 e 7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1667123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes itens: I. Aprender a ser II. Aprender a fazer III. Aprender a examinar IV. Aprender a pensar V. Aprender a quantificar A educa\u00e7\u00e3o deve organizar-se em torno de quatro aprendizagens fundamentais que s\u00e3o os pilares do conhecimento e, portanto, devem nortear a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta os pilares da educa\u00e7\u00e3o, de acordo com o Relat\u00f3rio da UNESCO sobre Educa\u00e7\u00e3o para o S\u00e9culo XXI. ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667126,"hashId":"21c7290a4c36c171e911644de57604be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aprender a ser <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aprender a fazer <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aprender a examinar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aprender a pensar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Aprender a quantificar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve organizar-se em torno de quatro aprendizagens fundamentais que s\u00e3o os pilares do conhecimento e, portanto, devem nortear a educa\u00e7\u00e3o do s\u00e9culo XXI. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta os pilares da educa\u00e7\u00e3o, de acordo com o Relat\u00f3rio da UNESCO sobre Educa\u00e7\u00e3o para o S\u00e9culo XXI. <\/p>","resposta":6288250,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6288250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6288251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6288252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6288253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":6288254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1667126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Rec\u00f4ncavo Baiano, julgue os itens que segue.I. O rec\u00f4ncavo baiano \u00e9 formado por exatos 40 munic\u00edpios, possuindo como clima predominante o tropical de altitude e como principal rio o \"Rio S\u00e3o Francisco\". II. A hist\u00f3ria do rec\u00f4ncavo baiano est\u00e1 diretamente ligada ao processo de lutas abolicionistas, pois a sua primeira forma\u00e7\u00e3o foi durante o per\u00edodo regencial, em um contexto de diversas revoltas, a exemplo da revolta da Sabinada. III. A principal atividade econ\u00f4mica do Rec\u00f4ncavo Baiano \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de soja. IV. Muritiba, Maragogipe e S\u00e3o Felipe s\u00e3o exemplos de cidades do Rec\u00f4ncavo Baiano. V. Durante a primeira metade do s\u00e9culo XIX, no Rec\u00f4ncavo Baiano, os escravos eram empregados em todo tipo de atividade rural, n\u00e3o apenas no setor a\u00e7ucareiro e fumageiro. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667132,"hashId":"544f99b69e8e35c544e4120ee4b7a9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Rec\u00f4ncavo Baiano, julgue os itens que segue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O rec\u00f4ncavo baiano \u00e9 formado por exatos 40 munic\u00edpios, possuindo como clima predominante o tropical de altitude e como principal rio o \"Rio S\u00e3o Francisco\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A hist\u00f3ria do rec\u00f4ncavo baiano est\u00e1 diretamente ligada ao processo de lutas abolicionistas, pois a sua primeira forma\u00e7\u00e3o foi durante o per\u00edodo regencial, em um contexto de diversas revoltas, a exemplo da revolta da Sabinada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A principal atividade econ\u00f4mica do Rec\u00f4ncavo Baiano \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de soja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Muritiba, Maragogipe e S\u00e3o Felipe s\u00e3o exemplos de cidades do Rec\u00f4ncavo Baiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Durante a primeira metade do s\u00e9culo XIX, no Rec\u00f4ncavo Baiano, os escravos eram empregados em todo tipo de atividade rural, n\u00e3o apenas no setor a\u00e7ucareiro e fumageiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":6288283,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6288280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6288281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6288282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":6288283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6288284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1667132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria da cidade de Ruy Barbosa, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667139,"hashId":"e1f5a826a96cb8a70365e26c1a4e3be8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da hist\u00f3ria da cidade de Ruy Barbosa, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6288317,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira penetra\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do munic\u00edpio ocorreu em meados do s\u00e9culo XVI, por uma tribo de \u00edndios inteligentes, e destemidos guerreiros, que se dedicavam ao cultivo do solo e lan\u00e7avam m\u00e3os tamb\u00e9m da pesca e da ca\u00e7a para sua subsist\u00eancia. Foi a sesmaria transformada em Capitania pelo Cardeal Regente, D. Henrique, por Carta de 20 de novembro de 1565 e em 1911, o Munic\u00edpio possu\u00eda 5 distritos.","id":6288314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira penetra\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do munic\u00edpio ocorreu em meados do s\u00e9culo XVI, por uma tribo de \u00edndios inteligentes, e destemidos guerreiros, que se dedicavam ao cultivo do solo e lan\u00e7avam m\u00e3os tamb\u00e9m da pesca e da ca\u00e7a para sua subsist\u00eancia. Foi a sesmaria transformada em Capitania pelo Cardeal Regente, D. Henrique, por Carta de 20 de novembro de 1565 e em 1911, o Munic\u00edpio possu\u00eda 5 distritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria do munic\u00edpio faz refer\u00eancia aos antigos tropeiros que passavam pela regi\u00e3o, que, ao chegarem \u00e0 antiga vila de Santo Ant\u00f4nio, encontravam no centro da vila uma cruz em frente \u00e0 Igreja Matriz, onde paravam e rezavam para as almas dos seus mortos. Foi elevado a condi\u00e7\u00e3o de vila em 1900 e pela Lei Estadual n.0 549, de 27-04-1953, \u00e9 desmembrado de Itaberaba e torna-se munic\u00edpio com a denomina\u00e7\u00e3o de Ruy Barbosa.","id":6288315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria do munic\u00edpio faz refer\u00eancia aos antigos tropeiros que passavam pela regi\u00e3o, que, ao chegarem \u00e0 antiga vila de Santo Ant\u00f4nio, encontravam no centro da vila uma cruz em frente \u00e0 Igreja Matriz, onde paravam e rezavam para as almas dos seus mortos. Foi elevado a condi\u00e7\u00e3o de vila em 1900 e pela Lei Estadual n.0 549, de 27-04-1953, \u00e9 desmembrado de Itaberaba e torna-se munic\u00edpio com a denomina\u00e7\u00e3o de Ruy Barbosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira penetra\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio, deu-se no in\u00edcio do s\u00e9culo XVII, quando as bandeiras penetravam nos sert\u00f5es baianos. Fizeram planta\u00e7\u00f5es e constru\u00edram currais em uma. localidade integrante do munic\u00edpio de Itaberaba. O distrito foi criado com a denomina\u00e7\u00e3o de Serra do Orob\u00f3, em 1896. Elevado \u00e0 categoria de vila com a denomina\u00e7\u00e3o de Ruy Barbosa, pela lei provincial n\u00b0 7460, de 28-07-1904, desmembrado de Itaberaba. ","id":6288316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira penetra\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio, deu-se no in\u00edcio do s\u00e9culo XVII, quando as bandeiras penetravam nos sert\u00f5es baianos. Fizeram planta\u00e7\u00f5es e constru\u00edram currais em uma. localidade integrante do munic\u00edpio de Itaberaba. O distrito foi criado com a denomina\u00e7\u00e3o de Serra do Orob\u00f3, em 1896. Elevado \u00e0 categoria de vila com a denomina\u00e7\u00e3o de Ruy Barbosa, pela lei provincial n\u00b0 7460, de 28-07-1904, desmembrado de Itaberaba. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As primeiras penetra\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio do atual Munic\u00edpio de Ruy Barbosa decorreram das entradas de - bandeirantes paulistas, chefiadas, entre outros, por Br\u00e1s Rodrigues de Arag\u00e3o, que, em 1671, chegou \u00e1 Salvador, e logo-se transferindo par\u00e1 Cachoeira, onde fixou a-base das opera\u00e7\u00f5es contra os silv\u00edcolas da Serra -elo Orob\u00f3. Em 1884 foi essa povoa\u00e7\u00e3o elevada \u00e0 freguesia com denomina\u00e7\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio dos Viajantes do Orob\u00f3 - Grande, criado o distrito de paz de Orob\u00f3 Grande e em 1922, por for\u00e7a da lei 1.601, a Vila Orob\u00f3 foi elevada \u00e0 cidade com o nome de Ruy Barbosa.","id":6288317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras penetra\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio do atual Munic\u00edpio de Ruy Barbosa decorreram das entradas de - bandeirantes paulistas, chefiadas, entre outros, por Br\u00e1s Rodrigues de Arag\u00e3o, que, em 1671, chegou \u00e1 Salvador, e logo-se transferindo par\u00e1 Cachoeira, onde fixou a-base das opera\u00e7\u00f5es contra os silv\u00edcolas da Serra -elo Orob\u00f3. Em 1884 foi essa povoa\u00e7\u00e3o elevada \u00e0 freguesia com denomina\u00e7\u00e3o de Santo Ant\u00f4nio dos Viajantes do Orob\u00f3 - Grande, criado o distrito de paz de Orob\u00f3 Grande e em 1922, por for\u00e7a da lei 1.601, a Vila Orob\u00f3 foi elevada \u00e0 cidade com o nome de Ruy Barbosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao territ\u00f3rio do atual munic\u00edpio s\u00e3o feitas refer\u00eancias desde o s\u00e9culo XVII, quando os diversos governadores mandavam fazer entradas contra os selvagens que, anualmente, desciam sobre os estabelecimentos portugueses do Rec\u00f4ncavo. Elevado \u00e0 categoria de vila com a denomina\u00e7\u00e3o de Orob\u00f3, pela lei provincial n\u00b0 1715, de 26-03-1877, desmembrado de Camis\u00e3o. Pela lei estadual n\u00b0 1036, de 20-08-1958, desmembra do munic\u00edpio de Itaberaba e \u00e9 elevado \u00e0 categoria de munic\u00edpio.","id":6288318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao territ\u00f3rio do atual munic\u00edpio s\u00e3o feitas refer\u00eancias desde o s\u00e9culo XVII, quando os diversos governadores mandavam fazer entradas contra os selvagens que, anualmente, desciam sobre os estabelecimentos portugueses do Rec\u00f4ncavo. Elevado \u00e0 categoria de vila com a denomina\u00e7\u00e3o de Orob\u00f3, pela lei provincial n\u00b0 1715, de 26-03-1877, desmembrado de Camis\u00e3o. Pela lei estadual n\u00b0 1036, de 20-08-1958, desmembra do munic\u00edpio de Itaberaba e \u00e9 elevado \u00e0 categoria de munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1667139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A conduta para o tratamento do Abscesso Apical Agudo em dente permanente consiste na drenagem por via endod\u00f4ntica ou por pun\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Deve-se realizar a trepana\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara pulpar com pr\u00e9via remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado quando presente. Em seguida, deve-se inserir pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio nos canais radiculares e mecha de algod\u00e3o seco na c\u00e2mara pulpar. Por fim, selar a cavidade com cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol modificado. II. A saliva possui capacidade tamp\u00e3o pela presen\u00e7a de \u00edons de bicarbonato e fosfato que neutralizam os \u00e1cidos produzidos pelos microrganismos cariog\u00eanicos. Ela tamb\u00e9m tem a fun\u00e7\u00e3o de autolavagem e limpeza das superf\u00edcies dent\u00e1rias e possui a\u00e7\u00e3o bacteriana por conter prote\u00ednas e imunoglobulinas que atuam a favor dos microrganismos cariog\u00eanicos. III. A dent\u00edstica restauradora \u00e9 a especialidade que tem como objetivo o estudo e a aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos educativos, preventivos, operat\u00f3rios e terap\u00eauticos para obstruir a integridade an\u00e1tomofuncional e est\u00e9tica do dente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53406,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1613760,"hashId":"9a30f9ff3345d20b9b7d234e3574bc58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A conduta para o tratamento do Abscesso Apical Agudo em dente permanente consiste na drenagem por via endod\u00f4ntica ou por pun\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Deve-se realizar a trepana\u00e7\u00e3o da c\u00e2mara pulpar com pr\u00e9via remo\u00e7\u00e3o de tecido cariado quando presente. Em seguida, deve-se inserir pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio nos canais radiculares e mecha de algod\u00e3o seco na c\u00e2mara pulpar. Por fim, selar a cavidade com cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol modificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A saliva possui capacidade tamp\u00e3o pela presen\u00e7a de \u00edons de bicarbonato e fosfato que neutralizam os \u00e1cidos produzidos pelos microrganismos cariog\u00eanicos. Ela tamb\u00e9m tem a fun\u00e7\u00e3o de autolavagem e limpeza das superf\u00edcies dent\u00e1rias e possui a\u00e7\u00e3o bacteriana por conter prote\u00ednas e imunoglobulinas que atuam a favor dos microrganismos cariog\u00eanicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dent\u00edstica restauradora \u00e9 a especialidade que tem como objetivo o estudo e a aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos educativos, preventivos, operat\u00f3rios e terap\u00eauticos para obstruir a integridade an\u00e1tomofuncional e est\u00e9tica do dente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6063485,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6063484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6063486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6063487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"},{"nome_clean":"Abcessos Periodontais e Les\u00f5es Endop\u00e9rio","oab":false,"nome":"Abcessos Periodontais e Les\u00f5es Endop\u00e9rio","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417634,"slug":"odontologia-abcessos-periodontais-e-lesoes-endoperio"}],"slug":"odontologia\/1613760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa direta do bacilo \u00e1lcool\u2010\u00e1cido resistente no escarro de pacientes com doen\u00e7a avan\u00e7ada pelo HIV tem maior sensibilidade diagn\u00f3stica que nos pacientes imunocompetentes. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661532,"hashId":"8a972ae974a8e598d6eb45f483729e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa direta do bacilo \u00e1lcool\u2010\u00e1cido resistente no escarro de pacientes com doen\u00e7a avan\u00e7ada pelo HIV  tem maior sensibilidade diagn\u00f3stica que nos pacientes imunocompetentes.  <\/p>","resposta":6264980,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264979,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264980,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais doen\u00e7as oportunistas que ocorrem nos pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de 93 a 100.","id":450208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais doen\u00e7as oportunistas que ocorrem nos pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de les\u00e3o m\u00ednima predomina em crian\u00e7as e manifesta\u2010se tipicamente com s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661552,"hashId":"21c441249c18779cadf5d7b5e5cb85e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de les\u00e3o m\u00ednima predomina em crian\u00e7as e manifesta\u2010se tipicamente com s\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","resposta":6265019,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s glomerulopatias prim\u00e1rias, julgue os itens de 13 a 16. ","id":450213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s glomerulopatias prim\u00e1rias, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>16<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A peritonite bacteriana espont\u00e2nea \u00e9 definida pela presen\u00e7a de linf\u00f3citos mononucleares no l\u00edquido asc\u00edtico e no gradiente de albumina s\u00e9rica\/asc\u00edtico &lt; 1,1. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661559,"hashId":"7ebec2c2172ed50fb91da30278690c97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A peritonite bacteriana espont\u00e2nea \u00e9 definida pela presen\u00e7a de linf\u00f3citos mononucleares no l\u00edquido asc\u00edtico e no gradiente de albumina s\u00e9rica\/asc\u00edtico &lt; 1,1. <\/p>","resposta":6265034,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de cirrose hep\u00e1tica, apresenta, h\u00e1 tr\u00eas dias, febre alta, dor abdominal e confus\u00e3o mental. Ao exame f\u00edsico, observa\u2010se abdome globoso, asc\u00edtico e com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de 17 a 20.","id":450214,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de cirrose hep\u00e1tica, apresenta, h\u00e1 tr\u00eas dias, febre  alta, dor abdominal e confus\u00e3o mental. Ao exame f\u00edsico,  observa\u2010se abdome globoso, asc\u00edtico e com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca.  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mulheres com hepatites dos v\u00edrus A, B e C podem amamentar, exceto as portadoras do v\u00edrus C que estiverem com mamilos com fissuras. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661560,"hashId":"2fe8becfde6345be7630f213abd252f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com hepatites dos v\u00edrus A, B e C podem amamentar, exceto as portadoras do v\u00edrus C que estiverem com mamilos com fissuras. <\/p>","resposta":6265035,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265035,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265036,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Recentemente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 21 a 25. ","id":450215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o advento do desmame, os alimentos processados, enriquecidos ou cal\u00f3ricos, como, por exemplo, o melado ou a rapadura, na popula\u00e7\u00e3o carente, devem ser a base do in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661561,"hashId":"67434fcf9e1e726cc11a96d5f6cb3ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento do desmame, os alimentos processados, enriquecidos ou cal\u00f3ricos, como, por exemplo, o melado ou a rapadura, na popula\u00e7\u00e3o carente, devem ser a base do in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","resposta":6265038,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Recentemente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 21 a 25. ","id":450215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na impossibilidade de amamenta\u00e7\u00e3o at\u00e9 os quatro meses de vida, o leite de vaca deve ser dilu\u00eddo ou deve ser utilizada f\u00f3rmula de leite desnatado ou semidesnatado. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661564,"hashId":"8ee754d8185d64bf59ce43812f4ca977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de amamenta\u00e7\u00e3o at\u00e9 os quatro meses de vida, o leite de vaca deve ser dilu\u00eddo ou  deve ser utilizada f\u00f3rmula de leite desnatado ou semidesnatado.  <\/p>","resposta":6265044,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265043,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265044,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Recentemente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 21 a 25. ","id":450215,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade publicou o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras Menores de Dois Anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>25<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o comum \u00e9 a de os test\u00edculos n\u00e3o serem palp\u00e1veis na bolsa escrotal na primeira consulta do rec\u00e9m\u2010nascido, pois, na maioria das vezes, os test\u00edculos \u201cdescem\u201d at\u00e9 os tr\u00eas meses de vida, mas, se, aos seis meses de vida, n\u00e3o forem apalpados, deve\u2010se encaminhar o rec\u00e9m\u2010nascido para melhor avalia\u00e7\u00e3o e tratamento. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661569,"hashId":"9f9b78a5d7db7f114c09120ff53f9a5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma situa\u00e7\u00e3o comum \u00e9 a de os test\u00edculos n\u00e3o serem palp\u00e1veis na bolsa escrotal na primeira consulta do rec\u00e9m\u2010nascido, pois, na maioria das vezes, os test\u00edculos \u201cdescem\u201d at\u00e9 os tr\u00eas meses de vida, mas, se, aos seis meses de vida, n\u00e3o forem apalpados, deve\u2010se encaminhar o rec\u00e9m\u2010nascido para melhor avalia\u00e7\u00e3o e tratamento. <\/p>","resposta":6265053,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265053,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265054,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um exame f\u00edsico completo deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30. ","id":450217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exame f\u00edsico completo deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26<\/strong> a <strong>30<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na diarreia aguda, a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser mantida, desde que seja com f\u00f3rmulas sem lactose ou prepara\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea dilu\u00edda. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661574,"hashId":"b4627633aee618c3908f41a044059bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na diarreia aguda, a alimenta\u00e7\u00e3o deve ser mantida, desde que seja com f\u00f3rmulas sem lactose ou prepara\u00e7\u00e3o l\u00e1ctea dilu\u00edda. <\/p>","resposta":6265063,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265063,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265064,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 31 a 34 quanto \u00e0 conduta nas diarreias na inf\u00e2ncia. ","id":450218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>34 <\/strong>quanto \u00e0 conduta nas diarreias  na inf\u00e2ncia. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O zinco deve ser iniciado a partir do momento da caracteriza\u00e7\u00e3o da diarreia, de dez a catorze dias, para reduzir sua dura\u00e7\u00e3o e diminuir a probabilidade de a diarreia persistir por mais de sete dias e de ocorrerem novos epis\u00f3dios nos tr\u00eas meses subsequentes. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661575,"hashId":"c7f9fed93a1cf22317b06bdff903e9e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O zinco deve ser iniciado a partir do momento da caracteriza\u00e7\u00e3o da diarreia, de dez a catorze dias, para reduzir sua dura\u00e7\u00e3o e diminuir a probabilidade de a diarreia persistir por mais de sete dias e de ocorrerem novos epis\u00f3dios nos tr\u00eas meses subsequentes. <\/p>","resposta":6265066,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265065,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265066,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 31 a 34 quanto \u00e0 conduta nas diarreias na inf\u00e2ncia. ","id":450218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>34 <\/strong>quanto \u00e0 conduta nas diarreias  na inf\u00e2ncia. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crian\u00e7a com sarampo deve ser tratada com vitamina A no mesmo dia do diagn\u00f3stico, com a finalidade de reduzir a ocorr\u00eancia de casos graves e fatais, pois, diferentemente da gripe (influenza), n\u00e3o existe tratamento antiviral e a administra\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com antibi\u00f3tico \u00e9 contraindicada. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661585,"hashId":"a5497e6e2989e2a1d691bfd267da6466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a com sarampo deve ser tratada com vitamina A no mesmo dia do diagn\u00f3stico, com a finalidade de reduzir a ocorr\u00eancia de casos graves e fatais, pois, diferentemente da gripe (<em>influenza<\/em>), n\u00e3o existe tratamento antiviral e a administra\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com antibi\u00f3tico \u00e9 contraindicada.  <\/p>","resposta":6265086,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265085,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265086,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de 35 a 40. ","id":450220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os problemas psiqui\u00e1tricos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, predominam os transtornos de comportamento disruptivo, de dif\u00edcil diagn\u00f3stico, e os transtornos emocionais, que, caso n\u00e3o tratados, progridem necessariamente na fase adulta. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661588,"hashId":"e3a325cac21cf950fdaa61e0b5d9f4f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os problemas psiqui\u00e1tricos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, predominam os transtornos de comportamento disruptivo, de dif\u00edcil diagn\u00f3stico, e  os transtornos emocionais, que, caso n\u00e3o tratados, progridem necessariamente na fase adulta. <\/p>","resposta":6265092,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265091,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265092,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de 35 a 40. ","id":450220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661588","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao exame da secre\u00e7\u00e3o vaginal apresentada pela paciente, pode ser encontrado protozo\u00e1rio m\u00f3vel e pH elevado. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661619,"hashId":"f39d359923fd7895874a7cbc50b1a5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao exame da secre\u00e7\u00e3o vaginal apresentada pela paciente, pode ser encontrado protozo\u00e1rio m\u00f3vel e pH elevado. <\/p>","resposta":6265156,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 26 anos de idade, previamente h\u00edgida, compareceu \u00e0 consulta ginecol\u00f3gica com queixa de que, h\u00e1 uma semana, vem apresentando secre\u00e7\u00e3o vaginal amarelo\u2010esverdeada, abundante, bolhosa, com cheiro ruim e associada \u00e0 dis\u00faria e dispareunia. Informa rela\u00e7\u00f5es sexuais desprotegidas com parceiro novo h\u00e1 duas semanas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 61 a 63. ","id":450226,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 26 anos de idade, previamente h\u00edgida, compareceu \u00e0 consulta ginecol\u00f3gica com queixa de que, h\u00e1 uma semana, vem apresentando secre\u00e7\u00e3o vaginal  amarelo\u2010esverdeada, abundante, bolhosa, com cheiro ruim e associada \u00e0 dis\u00faria e dispareunia. Informa rela\u00e7\u00f5es sexuais desprotegidas com parceiro novo h\u00e1 duas semanas.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>63<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Descargas espont\u00e2neas s\u00e3o consideradas como fisiol\u00f3gicas e n\u00e3o exigem avalia\u00e7\u00e3o adicional. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661624,"hashId":"bde113b64876192d5b0069a6fe16b9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Descargas espont\u00e2neas s\u00e3o consideradas como fisiol\u00f3gicas e n\u00e3o exigem avalia\u00e7\u00e3o adicional.  <\/p>","resposta":6265167,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265166,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265167,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade refere, na consulta ginecol\u00f3gica de rotina, que apresenta secre\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria espont\u00e2nea \u00e0 esquerda. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 64 a 67. ","id":450227,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 32 anos de idade refere, na consulta ginecol\u00f3gica de rotina, que apresenta secre\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria espont\u00e2nea \u00e0 esquerda.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>67<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661624","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descarga papilar uniductal, espont\u00e2nea e serosa \u00e9 considerada como patol\u00f3gica. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661625,"hashId":"e31b6cfbece2bbd7421015b46364c9d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descarga papilar uniductal, espont\u00e2nea e serosa \u00e9 considerada como patol\u00f3gica.  <\/p>","resposta":6265168,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265168,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265169,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade refere, na consulta ginecol\u00f3gica de rotina, que apresenta secre\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria espont\u00e2nea \u00e0 esquerda. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 64 a 67. ","id":450227,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 32 anos de idade refere, na consulta ginecol\u00f3gica de rotina, que apresenta secre\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria espont\u00e2nea \u00e0 esquerda.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>67<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661625","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As malforma\u00e7\u00f5es uterinas s\u00e3o a causa mais comum de abortamento habitual. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661636,"hashId":"ad7c0ad15de4c879fe0af0e4f8d0ce91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As malforma\u00e7\u00f5es uterinas s\u00e3o a causa mais comum de abortamento habitual.  <\/p>","resposta":6265190,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265190,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265191,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 35 anos de idade, com diagn\u00f3stico de gesta\u00e7\u00e3o estabelecido h\u00e1 duas semanas, apresenta idade gestacional atual de doze semanas. Compareceu ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia, queixando\u2010se de c\u00f3licas e sangramento vaginal intermitente e abundante iniciado h\u00e1 duas horas. Est\u00e1 ansiosa e chorosa, pois j\u00e1 sofreu dois abortos consecutivos previamente. O exame f\u00edsico mostra colo entreaberto. A ultrassonografia descreve massa focal ecog\u00eanica sugestiva de restos ovulares. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 71 a 74. ","id":450229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 35 anos de idade, com diagn\u00f3stico de gesta\u00e7\u00e3o estabelecido h\u00e1 duas semanas, apresenta idade gestacional atual de doze semanas. Compareceu ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia, queixando\u2010se de c\u00f3licas e sangramento vaginal intermitente e abundante iniciado h\u00e1 duas horas. Est\u00e1 ansiosa e chorosa, pois j\u00e1 sofreu dois abortos consecutivos previamente. O exame f\u00edsico mostra colo entreaberto. A ultrassonografia descreve massa focal ecog\u00eanica sugestiva de restos ovulares.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>74<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661636","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do SUS estabelece que os servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser hierarquizados por n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e complexidade para atender \u00e0s diferentes necessidades da popula\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661656,"hashId":"f3142ee8df78670f0073611b9565574d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do SUS estabelece que os servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser hierarquizados por n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o e complexidade para atender \u00e0s diferentes necessidades da popula\u00e7\u00e3o.  <\/p>","resposta":6265233,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265233,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265234,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais e das diretrizes organizativas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecidos pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, julgue os itens de 84 a 89. ","id":450234,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios fundamentais e das diretrizes organizativas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),  estabelecidos pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, julgue os itens  de <strong>84 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1661656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente as palavras que completam as frases abaixo: \"Os filmes Hollywood ia nos atraem diversos ____\".\"O IBGE realizou a coleta de dados para atualiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ___.\"\"Diante do atual cen\u00e1rio de pandemia, os docentes ir\u00e3o _____ uma nova data para as avalia\u00e7\u00f5es\".\"Conforme solicitado, \u00e9 preciso muita prud\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos processos judicial, solicitando assim uma extrema seriedade e ____","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666991,"hashId":"001602f9136c419a9b7ec147df81a909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica corretamente as palavras que completam as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Os filmes Hollywood ia nos atraem diversos ____\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O IBGE realizou a coleta de dados para atualiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ___.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Diante do atual cen\u00e1rio de pandemia, os docentes ir\u00e3o _____ uma nova data para as avalia\u00e7\u00f5es\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Conforme solicitado, \u00e9 preciso muita prud\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos processos judicial, solicitando assim uma extrema seriedade e ____<\/p>","resposta":6287626,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expectadores; censo; ratificar; descri\u00e7\u00e3o.","id":6287623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectadores; censo; ratificar; descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espectadores; senso; retificar; discri\u00e7\u00e3o.","id":6287624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espectadores; senso; retificar; discri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expectadores; censo; retificar; descri\u00e7\u00e3o.","id":6287625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectadores; censo; retificar; descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espectadores; censo; ratificar; discri\u00e7\u00e3o.","id":6287626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espectadores; censo; ratificar; discri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Expectadores; senso; ratificar; discri\u00e7\u00e3o.","id":6287627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectadores; senso; ratificar; discri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria abrange o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo. II. A exig\u00eancia legal de acompanhar a tend\u00eancia da morbidade e da mortalidade associadas \u00e0 influenza \u00e9 o maior entrave ao cumprimento dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica dessa doen\u00e7a, no Brasil.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613625,"hashId":"38ed66795e0d49ff91d042a0dad99959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria abrange o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A exig\u00eancia legal de acompanhar a tend\u00eancia da morbidade e da mortalidade associadas \u00e0 influenza \u00e9 o maior entrave ao cumprimento dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica dessa doen\u00e7a, no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6062905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6062906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6062907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que as infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. II. O texto leva o leitor a entender que v\u00e1rias s\u00e3o as causas das infec\u00e7\u00f5es e elas raramente s\u00e3o de natureza viral, bacteriana ou mesmo mic\u00f3tica (fungos). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613633,"hashId":"e870ccafd20b1eb2d9be339154c770f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que as infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que v\u00e1rias s\u00e3o as causas das infec\u00e7\u00f5es e elas raramente s\u00e3o de natureza viral, bacteriana ou mesmo mic\u00f3tica (fungos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062938,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa","id":6062938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6062939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O Por Lusiane Borges (adaptado). Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: a) Virul\u00eancia; b) N\u00famero de microrganismos; c) Hospedeiro suscet\u00edvel; d) Porta de entrada. Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). ","id":444673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Lusiane Borges (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Virul\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) N\u00famero de microrganismos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Hospedeiro suscet\u00edvel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Porta de entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1613633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que s\u00e3o elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o, entre outros, o hospedeiro suscet\u00edvel e a porta de entrada. II. O texto leva o leitor a inferir que, para entender o que significa uma infec\u00e7\u00e3o, pode-se imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por dezesseis elos como se fossem uma corrente. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613634,"hashId":"f5b651bfc32cefe184d6629171bd23a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que s\u00e3o elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o, entre outros, o hospedeiro suscet\u00edvel e a porta de entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a inferir que, para entender o que significa uma infec\u00e7\u00e3o, pode-se imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por dezesseis elos como se fossem uma corrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":6062942,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6062942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6062943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O Por Lusiane Borges (adaptado). Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: a) Virul\u00eancia; b) N\u00famero de microrganismos; c) Hospedeiro suscet\u00edvel; d) Porta de entrada. Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). ","id":444673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Lusiane Borges (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Virul\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) N\u00famero de microrganismos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Hospedeiro suscet\u00edvel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Porta de entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1613634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que uma infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior. II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que o controle de uma infec\u00e7\u00e3o visa a fortalecer um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613636,"hashId":"d7f7e4071cef96211d1f84e437115c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que uma infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que o controle de uma infec\u00e7\u00e3o visa a fortalecer um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062950,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6062950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6062951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O Por Lusiane Borges (adaptado). Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: a) Virul\u00eancia; b) N\u00famero de microrganismos; c) Hospedeiro suscet\u00edvel; d) Porta de entrada. Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). ","id":444673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Lusiane Borges (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Virul\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) N\u00famero de microrganismos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Hospedeiro suscet\u00edvel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Porta de entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1613636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que s\u00e3o elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o, entre outros, a virul\u00eancia e o n\u00famero de microrganismos. II. O texto procura destacar que uma infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarreta quaisquer rea\u00e7\u00f5es locais ou generalizadas de natureza imunol\u00f3gica ou inflamat\u00f3ria no paciente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613642,"hashId":"acd65e497da3f4fc46b906161c41e553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que s\u00e3o elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o, entre outros, a virul\u00eancia e o n\u00famero de microrganismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura destacar que uma infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarreta quaisquer rea\u00e7\u00f5es locais ou generalizadas de natureza imunol\u00f3gica ou inflamat\u00f3ria no paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062976,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6062975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6062976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6062977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O Por Lusiane Borges (adaptado). Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: a) Virul\u00eancia; b) N\u00famero de microrganismos; c) Hospedeiro suscet\u00edvel; d) Porta de entrada. Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). ","id":444673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Lusiane Borges (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Virul\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) N\u00famero de microrganismos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Hospedeiro suscet\u00edvel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Porta de entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1613642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Jaleco\/avental imperme\u00e1vel, touca, luvas, m\u00e1scara cir\u00fargica e prote\u00e7\u00f5es de superf\u00edcies devem ser utilizados durante atendimentos e descartados ap\u00f3s cada atendimento em lixeira de conte\u00fado infectante. Esses instrumentos devem ser usados durante o contato direto com o paciente (exame f\u00edsico) e retirados no momento administrativo da consulta. Os jalecos devem ter fechamento traseiro. Os protetores de superf\u00edcies devem cobrir \u00e1reas cr\u00edticas para prote\u00e7\u00e3o do paciente, apoio de instrumental, em especial de regi\u00f5es de dif\u00edcil limpeza em caso de contamina\u00e7\u00e3o direta. II. Os tumores de base de l\u00edngua s\u00e3o geralmente diagnosticados em estados avan\u00e7ados. O carcinoma espinocelular \u00e9 o mais incidente, por\u00e9m ele \u00e9 relativamente raro quando comparado aos tumores dos 2\/3 anteriores da l\u00edngua. As principais queixas s\u00e3o odinofagia, com otalgia frequentemente associada. Pode haver sensa\u00e7\u00e3o constante de corpo estranho na faringe. Ao exame f\u00edsico, esses tumores geralmente se apresentam como uma tumefa\u00e7\u00e3o multiforme, podendo haver ulcera\u00e7\u00f5es. A infiltra\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica ao tumor \u00e9 mais importante que o pr\u00f3prio tumor. Como a infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 profunda, a fun\u00e7\u00e3o lingual \u00e9 prejudicada. A protus\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 praticamente imposs\u00edvel. A fona\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o alteradas \u00e0 medida que h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade da l\u00edngua. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53406,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1613719,"hashId":"9bb79cc15b9bb81dcb542498091ac78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Jaleco\/avental imperme\u00e1vel, touca, luvas, m\u00e1scara cir\u00fargica e prote\u00e7\u00f5es de superf\u00edcies devem ser utilizados durante atendimentos e descartados ap\u00f3s cada atendimento em lixeira de conte\u00fado infectante. Esses instrumentos devem ser usados durante o contato direto com o paciente (exame f\u00edsico) e retirados no momento administrativo da consulta. Os jalecos devem ter fechamento traseiro. Os protetores de superf\u00edcies devem cobrir \u00e1reas cr\u00edticas para prote\u00e7\u00e3o do paciente, apoio de instrumental, em especial de regi\u00f5es de dif\u00edcil limpeza em caso de contamina\u00e7\u00e3o direta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os tumores de base de l\u00edngua s\u00e3o geralmente diagnosticados em estados avan\u00e7ados. O carcinoma espinocelular \u00e9 o mais incidente, por\u00e9m ele \u00e9 relativamente raro quando comparado aos tumores dos 2\/3 anteriores da l\u00edngua. As principais queixas s\u00e3o odinofagia, com otalgia frequentemente associada. Pode haver sensa\u00e7\u00e3o constante de corpo estranho na faringe. Ao exame f\u00edsico, esses tumores geralmente se apresentam como uma tumefa\u00e7\u00e3o multiforme, podendo haver ulcera\u00e7\u00f5es. A infiltra\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica ao tumor \u00e9 mais importante que o pr\u00f3prio tumor. Como a infiltra\u00e7\u00e3o \u00e9 profunda, a fun\u00e7\u00e3o lingual \u00e9 prejudicada. A protus\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 praticamente imposs\u00edvel. A fona\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o alteradas \u00e0 medida que h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade da l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6063306,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6063306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6063307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6063308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6063309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1613719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Caso seja necess\u00e1rio, deve-se desgastar o modelo, no interior da mufla, o que evita contratempos no processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese. II. Criar uma muralha envolvendo a superf\u00edcie externa (dentes e base esculpida em cera) da pr\u00f3tese \u00e9 uma etapa prejudicial e que coloca em risco o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613582,"hashId":"49d04604e96e3aff257330db105d35fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caso seja necess\u00e1rio, deve-se desgastar o modelo, no interior da mufla, o que evita contratempos no processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Criar uma muralha envolvendo a superf\u00edcie externa (dentes e base esculpida em cera) da pr\u00f3tese \u00e9 uma etapa prejudicial e que coloca em risco o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062730,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6062730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6062731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fase Laboratorial de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria e Ligas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Fase Laboratorial de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria e Ligas Met\u00e1licas","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417697,"slug":"odontologia-fase-laboratorial-de-protese-dentaria-e-ligas-metalicas"}],"slug":"odontologia\/1613582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Para o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese, o gesso deve ser o suficiente para envolver o modelo, mantendo, no entanto, a base de prova livre de gesso. II. A quantidade de 100 gramas costuma ser adequada para fixar o modelo na mufla, durante o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613584,"hashId":"ec486e50bd1dd316f3444792d0051512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese, o gesso deve ser o suficiente para envolver o modelo, mantendo, no entanto, a base de prova livre de gesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A quantidade de 100 gramas costuma ser adequada para fixar o modelo na mufla, durante o processo de polimeriza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062738,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6062739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6062740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6062741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fase Laboratorial de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria e Ligas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Fase Laboratorial de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria e Ligas Met\u00e1licas","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417697,"slug":"odontologia-fase-laboratorial-de-protese-dentaria-e-ligas-metalicas"}],"slug":"odontologia\/1613584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a disciplina conferida pela Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Mogi-Mirim para os servidores municipais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613478,"hashId":"8344b82287a2c3420acf7cd5e55ada9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a disciplina conferida pela Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Mogi-Mirim para os servidores municipais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6062291,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores do Munic\u00edpio de Mogi-Mirim \u00e9 o estatut\u00e1rio.","id":6062290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores do Munic\u00edpio de Mogi-Mirim \u00e9 o estatut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Administra\u00e7\u00e3o, de quaisquer dos Poderes do Munic\u00edpio, podem ser preenchidos por estrangeiros.","id":6062291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Administra\u00e7\u00e3o, de quaisquer dos Poderes do Munic\u00edpio, podem ser preenchidos por estrangeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos cargos da C\u00e2mara Municipal depender\u00e3o de projeto de lei de iniciativa do Prefeito.","id":6062292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o dos cargos da C\u00e2mara Municipal depender\u00e3o de projeto de lei de iniciativa do Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal n\u00e3o poder\u00e1 ser diretor de empresa que realize contrato com o Munic\u00edpio, salvo quando o contrato obedecer \u00e0 cl\u00e1usula uniforme.","id":6062293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal n\u00e3o poder\u00e1 ser diretor de empresa que realize contrato com o Munic\u00edpio, salvo quando o contrato obedecer \u00e0 cl\u00e1usula uniforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio, eleito para ocupar cargo em sindicato da categoria, deve ser afastado de suas fun\u00e7\u00f5es durante o tempo em que durar seu mandato.","id":6062294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio, eleito para ocupar cargo em sindicato da categoria, deve ser afastado de suas fun\u00e7\u00f5es durante o tempo em que durar seu mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1613478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das Contas do Governador do Estado e das Contas da Administra\u00e7\u00e3o Financeira dos Munic\u00edpios, de que trata a Lei Complementar Estadual no 709\/93, o prazo para a Tribunal de Contas emitir um parecer sobre a presta\u00e7\u00e3o anual de contas da administra\u00e7\u00e3o financeira dos Munic\u00edpios \u00e9 at\u00e9","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613485,"hashId":"79d925f413939fb68fa3645cba335e30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das Contas do Governador do Estado e das Contas da Administra\u00e7\u00e3o Financeira dos Munic\u00edpios, de que trata a Lei Complementar Estadual n<sup>o<\/sup> 709\/93, o prazo para a Tribunal de Contas emitir um parecer sobre a presta\u00e7\u00e3o anual de contas da administra\u00e7\u00e3o financeira dos Munic\u00edpios \u00e9 at\u00e9<\/p>","resposta":6062329,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias da data de recebimento das contas.","id":6062325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias da data de recebimento das contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias da data de recebimento das contas.","id":6062326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias da data de recebimento das contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias da data de recebimento das contas","id":6062327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias da data de recebimento das contas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo dia do primeiro semestre do ano seguinte ao do seu recebimento.","id":6062328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo dia do primeiro semestre do ano seguinte ao do seu recebimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo dia do ano seguinte ao do seu recebimento.","id":6062329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo dia do ano seguinte ao do seu recebimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1613485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O bom atendimento requer a inclus\u00e3o de frases como \u201cBom dia\u201d e \u201cBoa tarde\u201d, que ditas com cordialidade podem levar o(a) paciente a perceber o tratamento atencioso que o(a) m\u00e9dico(a) pode oferecer aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os. II. O(a) m\u00e9dico(a) nunca deve manter uma atitude cordial ao lidar com os(as) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619307,"hashId":"793a7c0a992facd7f32a1da65b657a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O bom atendimento requer a inclus\u00e3o de frases como \u201cBom dia\u201d e \u201cBoa tarde\u201d, que ditas com cordialidade podem levar o(a) paciente a perceber o tratamento atencioso que o(a) m\u00e9dico(a) pode oferecer aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O(a) m\u00e9dico(a) nunca deve manter uma atitude cordial ao lidar com os(as) usu\u00e1rios(as) dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6085195,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6085194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6085195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6085196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6085197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1619307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619344,"hashId":"19d3b3dbedd18beab065becccb9ed3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6085376,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.","id":6085376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico exercer sua atividade profissional de forma contr\u00e1ria \u00e0 \u00e9tica ou realizar a\u00e7\u00f5es ilegais no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha. ","id":6085377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico demonstrar indisponibilidade e desaten\u00e7\u00e3o durante a realiza\u00e7\u00e3o das suas atividades na organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade. ","id":6085378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico municipal, ao desenvolver seus trabalhos em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, n\u00e3o deve tratar os cidad\u00e3os com igualdade ou cordialidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal.","id":6085379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico municipal frustrar as expectativas de qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma institui\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1619344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Tratar o ser humano sem civilidade ou considera\u00e7\u00e3o, desrespeitar sua dignidade ou discrimin\u00e1-lo de qualquer forma ou sob qualquer pretexto \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o vedada ao(\u00e0) m\u00e9dico(a). II. O alvo de toda a aten\u00e7\u00e3o do(a) m\u00e9dico(a) \u00e9 a sa\u00fade do ser humano, em benef\u00edcio da qual esse(a) profissional de sa\u00fade dever\u00e1 agir com o m\u00e1ximo de zelo e com o melhor de sua capacidade profissional. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53600,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1619351,"hashId":"b39105c3072e45552b03462ed6b369f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tratar o ser humano sem civilidade ou considera\u00e7\u00e3o, desrespeitar sua dignidade ou discrimin\u00e1-lo de qualquer forma ou sob qualquer pretexto \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o vedada ao(\u00e0) m\u00e9dico(a). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O alvo de toda a aten\u00e7\u00e3o do(a) m\u00e9dico(a) \u00e9 a sa\u00fade do ser humano, em benef\u00edcio da qual esse(a) profissional de sa\u00fade dever\u00e1 agir com o m\u00e1ximo de zelo e com o melhor de sua capacidade profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6085405,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6085405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6085406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6085407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6085408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1619351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Banda","id":7081}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53630,"cargo":{"descricao":"Monitor de Banda","id":7081},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-monitor-de-banda","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Monitor de Banda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1620889,"hashId":"902d46e687f9ac2e42f2777c56343141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6090916,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal.","id":6090914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental.","id":6090915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa. ","id":6090916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.","id":6090917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1620889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Banda","id":7081}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Harmonia e melodia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a harmonia est\u00e1 relacionada \u00e0 arte de combinar os sons, de fazer com que diferentes sons soem em \u201charmonia\u201d entre sim.II. O texto leva o leitor a concluir que uma m\u00fasica pode soar mais triste e melanc\u00f3lica ou alegre e tranquilizante gra\u00e7as \u00e0 combina\u00e7\u00e3o dos acordes presentes na m\u00fasica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53630,"cargo":{"descricao":"Monitor de Banda","id":7081},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-monitor-de-banda","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Monitor de Banda - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1621034,"hashId":"c19e296596906c3e0846007448992c01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Harmonia e melodia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que a harmonia est\u00e1 relacionada \u00e0 arte de combinar os sons, de fazer com que diferentes sons soem em \u201charmonia\u201d entre sim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a concluir que uma m\u00fasica pode soar mais triste e melanc\u00f3lica ou alegre e tranquilizante gra\u00e7as \u00e0 combina\u00e7\u00e3o dos acordes presentes na m\u00fasica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6091520,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6091520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6091521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6091522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6091523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 29 a 40 Harmonia e melodia Por Caue Colodro, 2017 A harmonia est\u00e1 relacionada \u00e0 arte de combinar os sons, de fazer com que diferentes sons soem em \u201charmonia\u201d entre sim. Musicalmente falando, a harmonia \u00e9 o estudo dessa combina\u00e7\u00e3o de sons e a rela\u00e7\u00e3o dos intervalos que existem entre eles. Ent\u00e3o, dependendo de como voc\u00ea mistura as notas musicais, a sonoridade dessa combina\u00e7\u00e3o pode expressar sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es subjetivas como \u201cfelicidade\u201d, \u201ctristeza\u201d, \u201cmedo\u201d etc. Por exemplo: um acorde maior \u00e9 considerado alegre e um acorde menor triste. Na pr\u00e1tica, quando falamos da harmonia de uma m\u00fasica, nos referimos ao universo de acordes que est\u00e3o sendo formados para conduzir a m\u00fasica. Quando nos referimos \u00e0 harmonia, estamos falando das cifras que representam os acordes que acontecem durante os versos. Assim, a harmonia se baseia em notas que s\u00e3o tocadas ao mesmo tempo e o comportamento dessa intera\u00e7\u00e3o. O estudo da harmonia \u00e9 importante para aprender como montar os acordes, como combin\u00e1-los durante o acompanhamento e principalmente como us\u00e1-los para transmitir ideias e emo\u00e7\u00f5es. Por essa raz\u00e3o, a harmonia se torna um dos principais respons\u00e1veis por despertar emo\u00e7\u00f5es no ouvinte. Os sentimentos despertados em m\u00fasicas de filmes de suspense que te prendem na tela ou em modas de viola est\u00e3o relacionadas \u00e0 harmonia, que tem \u201cculpa no cart\u00f3rio\u201d por despertar determinados sentimentos. Ela \u00e9 o pilar principal para compor a base de uma m\u00fasica, possibilitando ao m\u00fasico variar entre diferentes sonoridades. Uma m\u00fasica pode soar mais triste e melanc\u00f3lica ou alegre e tranquilizante gra\u00e7as \u00e0 combina\u00e7\u00e3o dos acordes presentes no seu arranjo. \u00c9 importante perceber que uma sequ\u00eancia de notas colocadas em cima da harmonia determina a identidade da m\u00fasica. Esse discurso musical, feito nota por nota, \u00e9 chamado de MELODIA! Ou seja, \u00e9 uma sequ\u00eancia de notas tocadas sucessivamente, que geralmente \u00e9 aquilo que n\u00f3s cantamos ou assobiamos. A harmonia e melodia andam de m\u00e3os dadas! Fazendo uma met\u00e1fora bem simples, \u00e9 como se a harmonia fosse o cen\u00e1rio e a melodia o personagem principal de uma pe\u00e7a de teatro. ","id":445647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 29 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Harmonia e melodia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Caue Colodro, 2017 A harmonia est\u00e1 relacionada \u00e0 arte de combinar os sons, de fazer com que diferentes sons soem em \u201charmonia\u201d entre sim. Musicalmente falando, a harmonia \u00e9 o estudo dessa combina\u00e7\u00e3o de sons e a rela\u00e7\u00e3o dos intervalos que existem entre eles. Ent\u00e3o, dependendo de como voc\u00ea mistura as notas musicais, a sonoridade dessa combina\u00e7\u00e3o pode expressar sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es subjetivas como \u201cfelicidade\u201d, \u201ctristeza\u201d, \u201cmedo\u201d etc. Por exemplo: um acorde maior \u00e9 considerado alegre e um acorde menor triste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica, quando falamos da harmonia de uma m\u00fasica, nos referimos ao universo de acordes que est\u00e3o sendo formados para conduzir a m\u00fasica. Quando nos referimos \u00e0 harmonia, estamos falando das cifras que representam os acordes que acontecem durante os versos. Assim, a harmonia se baseia em notas que s\u00e3o tocadas ao mesmo tempo e o comportamento dessa intera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo da harmonia \u00e9 importante para aprender como montar os acordes, como combin\u00e1-los durante o acompanhamento e principalmente como us\u00e1-los para transmitir ideias e emo\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por essa raz\u00e3o, a harmonia se torna um dos principais respons\u00e1veis por despertar emo\u00e7\u00f5es no ouvinte. Os sentimentos despertados em m\u00fasicas de filmes de suspense que te prendem na tela ou em modas de viola est\u00e3o relacionadas \u00e0 harmonia, que tem \u201cculpa no cart\u00f3rio\u201d por despertar determinados sentimentos. Ela \u00e9 o pilar principal para compor a base de uma m\u00fasica, possibilitando ao m\u00fasico variar entre diferentes sonoridades. Uma m\u00fasica pode soar mais triste e melanc\u00f3lica ou alegre e tranquilizante gra\u00e7as \u00e0 combina\u00e7\u00e3o dos acordes presentes no seu arranjo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante perceber que uma sequ\u00eancia de notas colocadas em cima da harmonia determina a identidade da m\u00fasica. Esse discurso musical, feito nota por nota, \u00e9 chamado de MELODIA! Ou seja, \u00e9 uma sequ\u00eancia de notas tocadas sucessivamente, que geralmente \u00e9 aquilo que n\u00f3s cantamos ou assobiamos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A harmonia e melodia andam de m\u00e3os dadas! Fazendo uma met\u00e1fora bem simples, \u00e9 como se a harmonia fosse o cen\u00e1rio e a melodia o personagem principal de uma pe\u00e7a de teatro. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1621034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica, para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que, ordinariamente, afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos. ( ) O SUS promover\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das crian\u00e7as e das gestantes, de forma transversal, integral e intersetorial com as demais linhas de cuidado direcionadas \u00e0 mulher e \u00e0 crian\u00e7a. ( ) A aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica \u00e0 crian\u00e7a ter\u00e1 fun\u00e7\u00e3o educativa protetiva e ser\u00e1 prestada, inicialmente, antes de o beb\u00ea nascer, por meio de aconselhamento pr\u00e9-natal, e, posteriormente, no oitavo e no d\u00e9cimo sexto anos de vida, com orienta\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade bucal.","provas":[{"id":53704,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-dentista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1623353,"hashId":"2dc1ca15fc51f4b6cb1593773cb74105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) promover\u00e1 programas de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica, para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que, ordinariamente, afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O SUS promover\u00e1 a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal das crian\u00e7as e das gestantes, de forma transversal, integral e intersetorial com as demais linhas de cuidado direcionadas \u00e0 mulher e \u00e0 crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica \u00e0 crian\u00e7a ter\u00e1 fun\u00e7\u00e3o educativa protetiva e ser\u00e1 prestada, inicialmente, antes de o beb\u00ea nascer, por meio de aconselhamento pr\u00e9-natal, e, posteriormente, no oitavo e no d\u00e9cimo sexto anos de vida, com orienta\u00e7\u00f5es sobre sa\u00fade bucal.<\/p>","resposta":6100614,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6100612,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" C - E - C.","id":6100613,"corpo":"<p> C - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" C - C - E. ","id":6100614,"corpo":"<p> C - C - E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6100615,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" E - C - E.","id":6100616,"corpo":"<p> E - C - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Social","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398478,"slug":"servico-social-programas-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1623353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Atrav\u00e9s do projeto arquitet\u00f4nico, \u00e9 poss\u00edvel planejar a melhor maneira de atender a todas as necessidades dos usu\u00e1rios e a melhor forma de sanar todas as dificuldades envolvidas na concep\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio ou servi\u00e7o, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, na perspectiva de Rufino (2011), para atender \u00e0s necessidades de transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da obra, o projeto deve ser entendido como mais do que a elabora\u00e7\u00e3o de desenhos e memoriais descritivos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53725,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1623394,"hashId":"f6ddd38ef5c0c95479966dad7f1b51e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atrav\u00e9s do projeto arquitet\u00f4nico, \u00e9 poss\u00edvel planejar a melhor maneira de atender a todas as necessidades dos usu\u00e1rios e a melhor forma de sanar todas as dificuldades envolvidas na concep\u00e7\u00e3o de um neg\u00f3cio ou servi\u00e7o, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, na perspectiva de Rufino (2011), para atender \u00e0s necessidades de transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da obra, o projeto deve ser entendido como mais do que a elabora\u00e7\u00e3o de desenhos e memoriais descritivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6100751,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6100749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6100750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6100751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6100752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil (Alagoas, 2017) Segundo Dinsmore e Cavalieri (2003 apud NOGUEIRA, 2012), projeto \u00e9 um instrumento fundamental para qualquer atividade de mudan\u00e7a e gera\u00e7\u00e3o de produto e servi\u00e7os. Eles podem envolver desde uma \u00fanica pessoa a milhares de pessoas organizadas em times e ter dura\u00e7\u00e3o de alguns dias ou v\u00e1rios anos. Pode-se definir projeto como um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio, com a inten\u00e7\u00e3o de criar um produto ou servi\u00e7o exclusivo. \u00c9 elaborado progressivamente e em etapas realizadas por pessoas, com recursos finitos, sendo submetido a planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle (PMI, 2012). Conforme a ISO 10.006 Gest\u00e3o da qualidade \u2013 Diretrizes para a qualidade no gerenciamento de projetos (ABNT, 2000), entende-se que o projeto \u00e9 um processo \u00fanico, constitu\u00eddo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custos e recursos.Para Delesderrier (2015), o projeto na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 a etapa fundamental para o processo de execu\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o. Sendo importante na obten\u00e7\u00e3o da qualidade no produto final, pois \u00e9 respons\u00e1vel por toda a estrutura f\u00edsica, a partir das necessidades do usu\u00e1rio. Define-se projeto, na constru\u00e7\u00e3o civil, como a atividade ou servi\u00e7o integrante do processo de constru\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, organiza\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas especificadas para uma obra, a serem consideradas na fase de execu\u00e7\u00e3o. Trata-se de um processo de cria\u00e7\u00e3o de um produto (MELHADO, 1994 apud RUFINO, 2011). Rufino (2011) afirma que para atender as necessidades de transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da obra, o projeto deve ser entendido como mais do que a elabora\u00e7\u00e3o de desenhos e memoriais descritivos. Para entender a import\u00e2ncia do projeto arquitet\u00f4nico, Caiado (2004) aponta o projeto arquitet\u00f4nico como o definidor de custos, funcionalidade, tecnologias construtivas, construtibilidade e satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Sendo assim, respons\u00e1vel por todos os par\u00e2metros que v\u00e3o definir o empreendimento. Adesse e Salgado (2006) defendem que sem um correto e completo projeto arquitet\u00f4nico todos os outros segmentos inerentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio estar\u00e3o prejudicados e comprometidos no que se refere \u00e0 qualidade, efici\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o, satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e racionaliza\u00e7\u00e3o. O Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU), de acordo com a resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 51 de 2013 define projeto arquitet\u00f4nico como sendo uma atividade t\u00e9cnica de cria\u00e7\u00e3o, pela qual \u00e9 concebida uma obra de arquitetura. Pode-se definir projeto arquitet\u00f4nico como sendo a materializa\u00e7\u00e3o da ideia, daquilo que foi imaginado, a representa\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o do que foi pensado e projetado. Atrav\u00e9s dele \u00e9 poss\u00edvel planejar a melhor maneira de atender as necessidades dos usu\u00e1rios e a melhor forma de sanar todas as dificuldades envolvidas nesse processo. Assim, o objetivo do projeto arquitet\u00f4nico \u00e9 saber previamente poss\u00edveis problemas de execu\u00e7\u00e3o do projeto em pauta e garantindo que o projeto saia como planejado (TAVARES, 2015). Analisado os conceitos e defini\u00e7\u00f5es de projeto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o projeto para ser bem executado precisa passar por etapas. Essas devem ser seguidas de forma eficiente. Cada etapa do processo \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que se elaborem projetos de alta qualidade. (Etapas do projeto arquitet\u00f4nico para execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil: compara\u00e7\u00e3o entre dois estudos de caso em Macei\u00f3 - AL \/ Mariana Ferreira Silva Ribeiro, Thaysa Sarmento de Moraes Siqueira. Macei\u00f3, 2017. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fJINaG. Adaptado.) ","id":445984,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Alagoas, 2017) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Dinsmore e Cavalieri (2003 apud NOGUEIRA, 2012), projeto \u00e9 um instrumento fundamental para qualquer atividade de mudan\u00e7a e gera\u00e7\u00e3o de produto e servi\u00e7os. Eles podem envolver desde uma \u00fanica pessoa a milhares de pessoas organizadas em times e ter dura\u00e7\u00e3o de alguns dias ou v\u00e1rios anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir projeto como um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio, com a inten\u00e7\u00e3o de criar um produto ou servi\u00e7o exclusivo. \u00c9 elaborado progressivamente e em etapas realizadas por pessoas, com recursos finitos, sendo submetido a planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle (PMI, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a ISO 10.006 Gest\u00e3o da qualidade \u2013 Diretrizes para a qualidade no gerenciamento de projetos (ABNT, 2000), entende-se que o projeto \u00e9 um processo \u00fanico, constitu\u00eddo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custos e recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Delesderrier (2015), o projeto na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 a etapa fundamental para o processo de execu\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o. Sendo importante na obten\u00e7\u00e3o da qualidade no produto final, pois \u00e9 respons\u00e1vel por toda a estrutura f\u00edsica, a partir das necessidades do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Define-se projeto, na constru\u00e7\u00e3o civil, como a atividade ou servi\u00e7o integrante do processo de constru\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, organiza\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas especificadas para uma obra, a serem consideradas na fase de execu\u00e7\u00e3o. Trata-se de um processo de cria\u00e7\u00e3o de um produto (MELHADO, 1994 apud RUFINO, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rufino (2011) afirma que para atender as necessidades de transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da obra, o projeto deve ser entendido como mais do que a elabora\u00e7\u00e3o de desenhos e memoriais descritivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entender a import\u00e2ncia do projeto arquitet\u00f4nico, Caiado (2004) aponta o projeto arquitet\u00f4nico como o definidor de custos, funcionalidade, tecnologias construtivas, construtibilidade e satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Sendo assim, respons\u00e1vel por todos os par\u00e2metros que v\u00e3o definir o empreendimento. Adesse e Salgado (2006) defendem que sem um correto e completo projeto arquitet\u00f4nico todos os outros segmentos inerentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio estar\u00e3o prejudicados e comprometidos no que se refere \u00e0 qualidade, efici\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o, satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e racionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU), de acordo com a resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 51 de 2013 define projeto arquitet\u00f4nico como sendo uma atividade t\u00e9cnica de cria\u00e7\u00e3o, pela qual \u00e9 concebida uma obra de arquitetura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir projeto arquitet\u00f4nico como sendo a materializa\u00e7\u00e3o da ideia, daquilo que foi imaginado, a representa\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o do que foi pensado e projetado. Atrav\u00e9s dele \u00e9 poss\u00edvel planejar a melhor maneira de atender as necessidades dos usu\u00e1rios e a melhor forma de sanar todas as dificuldades envolvidas nesse processo. Assim, o objetivo do projeto arquitet\u00f4nico \u00e9 saber previamente poss\u00edveis problemas de execu\u00e7\u00e3o do projeto em pauta e garantindo que o projeto saia como planejado (TAVARES, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisado os conceitos e defini\u00e7\u00f5es de projeto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o projeto para ser bem executado precisa passar por etapas. Essas devem ser seguidas de forma eficiente. Cada etapa do processo \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que se elaborem projetos de alta qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Etapas do projeto arquitet\u00f4nico para execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil: compara\u00e7\u00e3o entre dois estudos de caso em Macei\u00f3 - AL \/ Mariana Ferreira Silva Ribeiro, Thaysa Sarmento de Moraes Siqueira. Macei\u00f3, 2017. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fJINaG. Adaptado.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"}],"slug":"arquitetura\/1623394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os dentes t\u00eam contornos, contatos e ameias. Os aspectos anat\u00f4micos de cada dente auxiliam na manuten\u00e7\u00e3o das suas posi\u00e7\u00f5es nas arcadas e na prote\u00e7\u00e3o dos tecidos durante a mastiga\u00e7\u00e3o. Sobre as caracter\u00edsticas anat\u00f4micas dos dentes, analisar os itens abaixo: I. Todos os dentes t\u00eam uma superf\u00edcie curvada, exceto quando o dente est\u00e1 fraturado ou gasto. Algumas superf\u00edcies s\u00e3o convexas; outras s\u00e3o c\u00f4ncavas. Embora os contornos gerais sejam variados, o princ\u00edpio geral de que a coroa dental se estreita em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 linha cervical \u00e9 verdadeira para todos os tipos de dente. II. A altura do contorno \u00e9 a proemin\u00eancia ou o ponto mais largo em uma superf\u00edcie espec\u00edfica da coroa. As \u00e1reas de contato das superf\u00edcies mesial e distal geralmente s\u00e3o consideradas alturas de contorno das superf\u00edcies proximais. As superf\u00edcies vestibular e lingual tamb\u00e9m t\u00eam uma altura de contorno. III. Uma ameia \u00e9 um espa\u00e7o triangular situado perto da gengiva e entre as superf\u00edcies proximais de dois dentes adjacentes. As ameias s\u00e3o cont\u00ednuas aos espa\u00e7os interproximais entre os dentes. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":53704,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-dentista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1623396,"hashId":"363646faeca11fe10e920ecd7a07eecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dentes t\u00eam contornos, contatos e ameias. Os aspectos anat\u00f4micos de cada dente auxiliam na manuten\u00e7\u00e3o das suas posi\u00e7\u00f5es nas arcadas e na prote\u00e7\u00e3o dos tecidos durante a mastiga\u00e7\u00e3o. Sobre as caracter\u00edsticas anat\u00f4micas dos dentes, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos os dentes t\u00eam uma superf\u00edcie curvada, exceto quando o dente est\u00e1 fraturado ou gasto. Algumas superf\u00edcies s\u00e3o convexas; outras s\u00e3o c\u00f4ncavas. Embora os contornos gerais sejam variados, o princ\u00edpio geral de que a coroa dental se estreita em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 linha cervical \u00e9 verdadeira para todos os tipos de dente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A altura do contorno \u00e9 a proemin\u00eancia ou o ponto mais largo em uma superf\u00edcie espec\u00edfica da coroa. As \u00e1reas de contato das superf\u00edcies mesial e distal geralmente s\u00e3o consideradas alturas de contorno das superf\u00edcies proximais. As superf\u00edcies vestibular e lingual tamb\u00e9m t\u00eam uma altura de contorno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma ameia \u00e9 um espa\u00e7o triangular situado perto da gengiva e entre as superf\u00edcies proximais de dois dentes adjacentes. As ameias s\u00e3o cont\u00ednuas aos espa\u00e7os interproximais entre os dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":6100758,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6100755,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6100756,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6100757,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6100758,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":6100759,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1623396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas e sua irm\u00e3 est\u00e3o brincando com cartas de um baralho normal que est\u00e1 completo, ou seja, cont\u00e9m as 52 cartas. As cartas s\u00e3o compostas por quatro naipes com n\u00fameros de 1 a 13, onde dois t\u00eam os n\u00fameros e os s\u00edmbolos na cor vermelha, e os outros dois na cor preta. Qual \u00e9, aproximadamente, a probabilidade da irm\u00e3 de Jonas tirar, aleatoriamente, uma carta do baralho e essa carta ter os n\u00fameros 6 ou 4 na cor preta?","provas":[{"id":53705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1623457,"hashId":"0bc296fa1676808c7fa89454727aef72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jonas e sua irm\u00e3 est\u00e3o brincando com cartas de um baralho normal que est\u00e1 completo, ou seja, cont\u00e9m as 52 cartas. As cartas s\u00e3o compostas por quatro naipes com n\u00fameros de 1 a 13, onde dois t\u00eam os n\u00fameros e os s\u00edmbolos na cor vermelha, e os outros dois na cor preta. Qual \u00e9, aproximadamente, a probabilidade da irm\u00e3 de Jonas tirar, aleatoriamente, uma carta do baralho e essa carta ter os n\u00fameros 6 ou 4 na cor preta?<\/p>","resposta":6100994,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9%","id":6100991,"corpo":"<p>9%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13%","id":6100992,"corpo":"<p>13%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,5%","id":6100993,"corpo":"<p>6,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,7%","id":6100994,"corpo":"<p>7,7%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15,3% ","id":6100995,"corpo":"<p>15,3% <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"nome_clean":"Probabilidade da uni\u00e3o de dois eventos;","oab":false,"nome":"Probabilidade da uni\u00e3o de dois eventos;","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425199,"slug":"matematica-probabilidade-da-uniao-de-dois-eventos"}],"slug":"matematica\/1623457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53726,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Projetos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1623468,"hashId":"ce37071f4b50cc33a1c3d88d74b962d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6101041,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal.","id":6101039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental. ","id":6101040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa. ","id":6101041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.","id":6101042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1623468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que o navegador de internet Google Chrome realize tarefas como: I. Preencher formul\u00e1rios automaticamente. II. Partilhar a localiza\u00e7\u00e3o. III. Sincronizar palavras-passe entre dispositivos. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1623477,"hashId":"51aa081b2c20611356a46c8c9c4e7a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que o navegador de internet Google Chrome realize tarefas como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Preencher formul\u00e1rios automaticamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Partilhar a localiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sincronizar palavras-passe entre dispositivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6101082,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6101078,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":6101079,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6101080,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6101081,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":6101082,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":446004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1623477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.215\/1991, analisar os itens abaixo: I. A investidura em cargo p\u00fablico de provimento efetivo depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargos de comiss\u00e3o, declarados em Lei, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. II. Aquele que houver sido condenado por furto, roubo, abuso de confian\u00e7a, fal\u00eancia fraudulenta ou falsidade ideol\u00f3gica poder\u00e1 ser nomeado para cargo p\u00fablico municipal desde que tenha logrado aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. III. Os cargos p\u00fablicos municipais ser\u00e3o providos por nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o e aproveitamento. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1623501,"hashId":"a1cac942ebb1568276ce713ce8dde34a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.215\/1991, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A investidura em cargo p\u00fablico de provimento efetivo depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargos de comiss\u00e3o, declarados em Lei, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aquele que houver sido condenado por furto, roubo, abuso de confian\u00e7a, fal\u00eancia fraudulenta ou falsidade ideol\u00f3gica poder\u00e1 ser nomeado para cargo p\u00fablico municipal desde que tenha logrado aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cargos p\u00fablicos municipais ser\u00e3o providos por nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, reintegra\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o e aproveitamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6101186,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6101183,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6101184,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente os itens I e II.","id":6101185,"corpo":"<p> Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6101186,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6101187,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cascavel - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cascavel - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400430,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cascavel-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1623501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 5.372\/2009, analisar a senten\u00e7a abaixo: O Plano Diretor de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional possui por objetivo a preven\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico e o monitoramento de agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, bem como a constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as ocupacionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos servidores p\u00fablicos municipais (1\u00aa parte). O Sistema Integrado de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional do Servidor P\u00fablico Municipal, interligado por todos os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal e sob a coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria de Sa\u00fade, tem por fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua responder pela uniformiza\u00e7\u00e3o de todos os procedimentos na \u00e1rea de gest\u00e3o da seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional do servidor p\u00fablico municipal (2\u00aa parte). Cabe \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade, como \u00f3rg\u00e3o central do Sistema Integrado de Sa\u00fade Ocupacional do Servidor P\u00fablico Municipal, executar as atividades de normatiza\u00e7\u00e3o, de coordena\u00e7\u00e3o, de supervis\u00e3o, de regula\u00e7\u00e3o, de controle e de fiscaliza\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional do servidor p\u00fablico municipal (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":53705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1623516,"hashId":"b2c223f59e317eb8bee31b6174cdc0cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 5.372\/2009, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Plano Diretor de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional possui por objetivo a preven\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico e o monitoramento de agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, bem como a constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as ocupacionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos servidores p\u00fablicos municipais<\/em> (1\u00aa parte). <em>O Sistema Integrado de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional do Servidor P\u00fablico Municipal, interligado por todos os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal e sob a coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria de Sa\u00fade, tem por fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua responder pela uniformiza\u00e7\u00e3o de todos os procedimentos na \u00e1rea de gest\u00e3o da seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional do servidor p\u00fablico municipa<\/em>l (2\u00aa parte).<em> Cabe \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade, como \u00f3rg\u00e3o central do Sistema Integrado de Sa\u00fade Ocupacional do Servidor P\u00fablico Municipal, executar as atividades de normatiza\u00e7\u00e3o, de coordena\u00e7\u00e3o, de supervis\u00e3o, de regula\u00e7\u00e3o, de controle e de fiscaliza\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional do servidor p\u00fablico municipal <\/em>(3\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6101250,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6101250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes. ","id":6101251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":6101252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":6101253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6101254,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cascavel - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cascavel - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400430,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cascavel-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1623516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Para fins de comercializa\u00e7\u00e3o, o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), concedido aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), ter\u00e1 validade de exatos ________ anos, para aqueles equipamentos com laudos de ensaio que n\u00e3o tenham sua conformidade avaliada no \u00e2mbito do ___________. ","provas":[{"id":53705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1623525,"hashId":"37127091b66fcc59187ff04215e6d743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para fins de comercializa\u00e7\u00e3o, o Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), concedido aos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), ter\u00e1 validade de exatos ________ anos, para aqueles equipamentos com laudos de ensaio que n\u00e3o tenham sua conformidade avaliada no \u00e2mbito do ___________. <\/em><\/p>","resposta":6101294,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5 | INMETRO","id":6101291,"corpo":"<p> 5 | INMETRO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 | SINMETRO","id":6101292,"corpo":"<p>10 | SINMETRO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 10 | INMETRO","id":6101293,"corpo":"<p> 10 | INMETRO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 | SINMETRO","id":6101294,"corpo":"<p>5 | SINMETRO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3 | INMETRO","id":6101295,"corpo":"<p> 3 | INMETRO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1623525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se realizar o eletrocardiograma, \u00e9 comum ver a substitui\u00e7\u00e3o das ondas P por um tremor de alta frequ\u00eancia da linha de base, o qual pode variar em forma e amplitude.","provas":[{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1571909,"hashId":"95e143700f0fa1421c556f6deac42153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se realizar o eletrocardiograma, \u00e9 comum ver a substitui\u00e7\u00e3o das ondas P por um tremor de alta frequ\u00eancia da linha de base, o qual pode variar em forma e amplitude.<\/p>","resposta":5894880,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894880,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894881,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fibrila\u00e7\u00e3o atrial caracteriza-se por excita\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia do \u00e1trio, que resulta em contra\u00e7\u00e3o atrial dessincronizada e irregularidade da excita\u00e7\u00e3o ventricular. A maioria dos casos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial n\u00e3o \u00e9 gen\u00e9tica e est\u00e1 relacionada a doen\u00e7as cardiovasculares subjacentes. Normalmente, um gatilho inicial excita um foco ect\u00f3pico nos \u00e1trios, mais comumente em torno da \u00e1rea das veias pulmonares, e permite um disparo n\u00e3o sincronizado de impulsos el\u00e9tricos, levando \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o dos \u00e1trios. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":439371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fibrila\u00e7\u00e3o atrial caracteriza-se por excita\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia do \u00e1trio, que resulta em contra\u00e7\u00e3o atrial dessincronizada e irregularidade da excita\u00e7\u00e3o ventricular. A maioria dos casos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial n\u00e3o \u00e9 gen\u00e9tica e est\u00e1 relacionada a doen\u00e7as cardiovasculares subjacentes. Normalmente, um gatilho inicial excita um foco ect\u00f3pico nos \u00e1trios, mais comumente em torno da \u00e1rea das veias pulmonares, e permite um disparo n\u00e3o sincronizado de impulsos el\u00e9tricos, levando \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o dos \u00e1trios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial","oab":false,"nome":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial","pai":428398,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428403,"slug":"enfermagem-fibrilacao-atrial"}],"slug":"enfermagem\/1571909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de enfermagem deve ficar atenta \u00e0 pele do paciente que recebe radia\u00e7\u00e3o, orientando-o a respeito dos cuidados necess\u00e1rios, como higiene apropriada, prote\u00e7\u00e3o da luz solar e de extremos de temperatura, al\u00e9m da n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de produtos que contenham \u00e1lcool na respectiva composi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":1571938,"hashId":"f1e561d80a1ced2966bdcef95e0d93ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de enfermagem deve ficar atenta \u00e0 pele do paciente que recebe radia\u00e7\u00e3o, orientando-o a respeito dos cuidados necess\u00e1rios, como higiene apropriada, prote\u00e7\u00e3o da luz solar e de extremos de temperatura, al\u00e9m da n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de produtos que contenham \u00e1lcool na respectiva composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5894953,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894953,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894954,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As principais metas do tratamento contra o c\u00e2ncer s\u00e3o a cura, o prolongamento da vida e a melhora da qualidade de vida dos pacientes. Para isso, cirurgia, quimioterapia e radioterapia, de forma exclusiva ou combinada, s\u00e3o as tr\u00eas principais modalidades terap\u00eauticas utilizadas. Quanto a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":439374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais metas do tratamento contra o c\u00e2ncer s\u00e3o a cura, o prolongamento da vida e a melhora da qualidade de vida dos pacientes. Para isso, cirurgia, quimioterapia e radioterapia, de forma exclusiva ou combinada, s\u00e3o as tr\u00eas principais modalidades terap\u00eauticas utilizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1571938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de vacinas (pneumococos e meningococos) est\u00e1 recomendada para crian\u00e7as com doen\u00e7a falciforme por causa da suscetibilidade destas a infec\u00e7\u00f5es como resultado de asplenia funcional.","provas":[{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1572005,"hashId":"2c1b948feaabcf13384383fb11b6c0b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de vacinas (pneumococos e meningococos) est\u00e1 recomendada para crian\u00e7as com doen\u00e7a falciforme por causa da suscetibilidade destas a infec\u00e7\u00f5es como resultado de asplenia funcional.<\/p>","resposta":5895243,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5895243,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5895244,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 7 anos de idade, com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a falciforme, foi levada ao hospital com apar\u00eancia p\u00e1lida e referindo cansa\u00e7o, apatia, falta de apetite e priapismo. Apresenta n\u00edvel de hemoglobina abaixo do valor esperado e contagem de reticul\u00f3citos = 1,0%. Na semana anterior apresentou tosse, febre e coriza. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439384,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 7 anos de idade, com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a falciforme, foi levada ao hospital com apar\u00eancia p\u00e1lida e referindo cansa\u00e7o, apatia, falta de apetite e priapismo. Apresenta n\u00edvel de hemoglobina abaixo do valor esperado e contagem de reticul\u00f3citos = 1,0%. Na semana anterior apresentou tosse, febre e coriza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1572005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Governo deve dar publicidade a todos os seus atos administrativos, incluindo, mas n\u00e3o estando limitados a: licita\u00e7\u00f5es, despesas p\u00fablicas, contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, atos relacionados \u00e0 seguran\u00e7a nacional, atos relacionados \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ainda que previamente declarados sigilosos. II. A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no Direito, como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, erigindo-se, como consequ\u00eancia, em fator de legalidade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621131,"hashId":"30312d04cad9f4322ea16f1775f0ec3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Governo deve dar publicidade a todos os seus atos administrativos, incluindo, mas n\u00e3o estando limitados a: licita\u00e7\u00f5es, despesas p\u00fablicas, contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, atos relacionados \u00e0 seguran\u00e7a nacional, atos relacionados \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ainda que previamente declarados sigilosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no Direito, como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, erigindo-se, como consequ\u00eancia, em fator de legalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6091940,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6091938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6091939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6091940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6091941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1621131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a entender que o servidor nunca deve emitir um pedido sincero de desculpas diante de um erro pr\u00f3prio ou propor uma solu\u00e7\u00e3o para a necessidade dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. II. O texto procura apresentar para o leitor alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, antes de pensar em \u2018\u2019ir al\u00e9m\u2019\u2019 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 sendo bem feito e executado.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621153,"hashId":"f3ecc8859421e3490321e4b8210a98dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a entender que o servidor nunca deve emitir um pedido sincero de desculpas diante de um erro pr\u00f3prio ou propor uma solu\u00e7\u00e3o para a necessidade dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura apresentar para o leitor alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, antes de pensar em \u2018\u2019ir al\u00e9m\u2019\u2019 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 sendo bem feito e executado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092034,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6092032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6092033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6092034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6092035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 15 a 24 O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico? (Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3fJAV8V, 2017) Hoje em dia, a internet trouxe diversas plataformas e intera\u00e7\u00e3o que facilitaram o contato com os usu\u00e1rios. Mas a tecnologia pode tanto ser amiga quanto inimiga em um bom atendimento ao usu\u00e1rio. O fato de n\u00e3o lidar cara a cara com as pessoas por meio da tecnologia pode parecer mais simples, mas perde-se muita coisa tamb\u00e9m, inclusive o \u201cencanto\u201d e a supera\u00e7\u00e3o de expectativas.Infelizmente, esse pouco contato pessoal acaba levando muitos profissionais a serem extremamente mec\u00e2nicos e sem aquela empatia que faz toda a diferen\u00e7a no atendimento. \u00c9 a\u00ed que vem a quest\u00e3o: ser\u00e1 que apenas um atendimento simples \u00e9 capaz de superar expectativas? Muitos especialistas garantem que n\u00e3o. Logo, independentemente da plataforma, tudo \u00e9 v\u00e1lido para alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade, sendo cara a cara ou por meio de outro canal (chat online, redes sociais, telefone, aplicativos). No mais, antes de pensar nesse \u201cir al\u00e9m\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 bem feito e executado. N\u00e3o adianta partir para voos maiores, buscar um n\u00edvel excelente de atendimento, se o que \u00e9 primordial n\u00e3o d\u00e1 conta do recado. Diante disso, podemos citar alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Confira 5 dicas para um bom atendimento! 1\u00ba) Procure entender o usu\u00e1rio. O comportamento de cada usu\u00e1rio \u00e9 diferente, por isso, muitos especialistas garantem que todo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 \u00fanico. De fato, s\u00e3o muitas coisas a considerar na hora do atendimento ao cidad\u00e3o. Entender o usu\u00e1rio \u00e9 o primeiro passo. Al\u00e9m de se colocar no lugar dele, \u00e9 necess\u00e1rio investigar at\u00e9 chegar ao ponto principal e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o total. Na pr\u00e1tica, isso pode incluir dar orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os, por exemplo. 2\u00ba) Tenha prazer e empatia ao realizar o atendimento. Empatia \u00e9 a palavra-chave quando se trata de um bom atendimento ao p\u00fablico. Em praticamente qualquer entidade p\u00fablica \u00e9 preciso lidar com pessoas. Assim, a comunica\u00e7\u00e3o diz muita coisa sobre a postura da entidade e de sua equipe. Lembre-se de que as pessoas s\u00e3o diferentes e t\u00eam comportamentos infinitos, portanto, mostrar interesse e prazer em servir \u00e9 essencial para todos, independentemente de qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. Ningu\u00e9m gosta de ser tratado com descaso e avers\u00e3o. Para isso, voc\u00ea pode usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. Uma pessoa com dificuldade na fala, por exemplo, precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial ao ser abordada, assim como um surdo, que se comunica em Libras. 3\u00ba) Passe as informa\u00e7\u00f5es de forma clara. Clareza e honestidade s\u00e3o pontos fundamentais no atendimento ao usu\u00e1rio em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muita gente acha que mentir e omitir dados n\u00e3o faz mal. Pois bem, voc\u00ea gostaria de ser mal informado em uma compra e s\u00f3 descobrir tal fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo do produto\/servi\u00e7o de outra forma? Com certeza, n\u00e3o. Logo, clareza, objetividade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia s\u00e3o essenciais para uma boa comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. 4\u00ba) Seja profissional e passe uma boa imagem. A imagem diz tudo em qualquer institui\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la intacta e bem-vista entra nos objetivos de todo servidor p\u00fablico. Para isso, o profissionalismo na hora de lidar com todos faz toda a diferen\u00e7a. Criar uma rela\u00e7\u00e3o excelente com o p\u00fablico garante uma boa reputa\u00e7\u00e3o ao grupo e, mais do que isso, \u00e9 necess\u00e1rio deix\u00e1-la assim, o que se torna desafiador. \u00c9 claro que um problema pode acontecer e algo n\u00e3o sair como imaginado, logo, melhor que manter a imagem impec\u00e1vel, \u00e9 tomar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e convincentes em caso de falhas. Por exemplo, quando um funcion\u00e1rio trata mal um usu\u00e1rio. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima e que leva a decis\u00f5es de ambos os lados. Para o empregado, uma conversa franca para saber o motivo do descontentamento e qual a melhor maneira para mant\u00ea-lo motivado e entusiasmado, por exemplo. J\u00e1 no caso do usu\u00e1rio, um pedido sincero de desculpas com a disposi\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de sua necessidade. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o b\u00e1sica, apenas para voc\u00ea entender que uma boa imagem se constr\u00f3i de v\u00e1rias formas e com decis\u00f5es eficientes. 5\u00ba) N\u00e3o deixe o usu\u00e1rio na m\u00e3o. Todo mundo gosta de se sentir importante. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o garante credibilidade a qualquer institui\u00e7\u00e3o. Outra coisa importante para o atendimento \u00e9 buscar sempre as melhores solu\u00e7\u00f5es e resolver qualquer problema que aconte\u00e7a, evitando abandonar o usu\u00e1rio no meio do caminho. Mostrar que se importa e que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico rende muito e representa um diferencial. ","id":445670,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 15 a 24 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3fJAV8V, 2017) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, a internet trouxe diversas plataformas e intera\u00e7\u00e3o que facilitaram o contato com os usu\u00e1rios. Mas a tecnologia pode tanto ser amiga quanto inimiga em um bom atendimento ao usu\u00e1rio. O fato de n\u00e3o lidar cara a cara com as pessoas por meio da tecnologia pode parecer mais simples, mas perde-se muita coisa tamb\u00e9m, inclusive o \u201cencanto\u201d e a supera\u00e7\u00e3o de expectativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, esse pouco contato pessoal acaba levando muitos profissionais a serem extremamente mec\u00e2nicos e sem aquela empatia que faz toda a diferen\u00e7a no atendimento. \u00c9 a\u00ed que vem a quest\u00e3o: ser\u00e1 que apenas um atendimento simples \u00e9 capaz de superar expectativas? Muitos especialistas garantem que n\u00e3o. Logo, independentemente da plataforma, tudo \u00e9 v\u00e1lido para alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade, sendo cara a cara ou por meio de outro canal (chat online, redes sociais, telefone, aplicativos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No mais, antes de pensar nesse \u201cir al\u00e9m\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 bem feito e executado. N\u00e3o adianta partir para voos maiores, buscar um n\u00edvel excelente de atendimento, se o que \u00e9 primordial n\u00e3o d\u00e1 conta do recado. Diante disso, podemos citar alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Confira 5 dicas para um bom atendimento! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba) Procure entender o usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento de cada usu\u00e1rio \u00e9 diferente, por isso, muitos especialistas garantem que todo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 \u00fanico. De fato, s\u00e3o muitas coisas a considerar na hora do atendimento ao cidad\u00e3o. Entender o usu\u00e1rio \u00e9 o primeiro passo. Al\u00e9m de se colocar no lugar dele, \u00e9 necess\u00e1rio investigar at\u00e9 chegar ao ponto principal e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o total. Na pr\u00e1tica, isso pode incluir dar orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba) Tenha prazer e empatia ao realizar o atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empatia \u00e9 a palavra-chave quando se trata de um bom atendimento ao p\u00fablico. Em praticamente qualquer entidade p\u00fablica \u00e9 preciso lidar com pessoas. Assim, a comunica\u00e7\u00e3o diz muita coisa sobre a postura da entidade e de sua equipe. Lembre-se de que as pessoas s\u00e3o diferentes e t\u00eam comportamentos infinitos, portanto, mostrar interesse e prazer em servir \u00e9 essencial para todos, independentemente de qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. Ningu\u00e9m gosta de ser tratado com descaso e avers\u00e3o. Para isso, voc\u00ea pode usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. Uma pessoa com dificuldade na fala, por exemplo, precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial ao ser abordada, assim como um surdo, que se comunica em Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00ba) Passe as informa\u00e7\u00f5es de forma clara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clareza e honestidade s\u00e3o pontos fundamentais no atendimento ao usu\u00e1rio em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muita gente acha que mentir e omitir dados n\u00e3o faz mal. Pois bem, voc\u00ea gostaria de ser mal informado em uma compra e s\u00f3 descobrir tal fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo do produto\/servi\u00e7o de outra forma? Com certeza, n\u00e3o. Logo, clareza, objetividade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia s\u00e3o essenciais para uma boa comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00ba) Seja profissional e passe uma boa imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem diz tudo em qualquer institui\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la intacta e bem-vista entra nos objetivos de todo servidor p\u00fablico. Para isso, o profissionalismo na hora de lidar com todos faz toda a diferen\u00e7a. Criar uma rela\u00e7\u00e3o excelente com o p\u00fablico garante uma boa reputa\u00e7\u00e3o ao grupo e, mais do que isso, \u00e9 necess\u00e1rio deix\u00e1-la assim, o que se torna desafiador. \u00c9 claro que um problema pode acontecer e algo n\u00e3o sair como imaginado, logo, melhor que manter a imagem impec\u00e1vel, \u00e9 tomar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e convincentes em caso de falhas. Por exemplo, quando um funcion\u00e1rio trata mal um usu\u00e1rio. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima e que leva a decis\u00f5es de ambos os lados. Para o empregado, uma conversa franca para saber o motivo do descontentamento e qual a melhor maneira para mant\u00ea-lo motivado e entusiasmado, por exemplo. J\u00e1 no caso do usu\u00e1rio, um pedido sincero de desculpas com a disposi\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de sua necessidade. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o b\u00e1sica, apenas para voc\u00ea entender que uma boa imagem se constr\u00f3i de v\u00e1rias formas e com decis\u00f5es eficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00ba) N\u00e3o deixe o usu\u00e1rio na m\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todo mundo gosta de se sentir importante. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o garante credibilidade a qualquer institui\u00e7\u00e3o. Outra coisa importante para o atendimento \u00e9 buscar sempre as melhores solu\u00e7\u00f5es e resolver qualquer problema que aconte\u00e7a, evitando abandonar o usu\u00e1rio no meio do caminho. Mostrar que se importa e que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico rende muito e representa um diferencial. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1621153","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Not\u00edcia \u00e9 todo fato pouco relevante que n\u00e3o desperta interesse p\u00fablico, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. II. O texto procura destacar que as entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes. Esse conjunto de interesses, afirma o texto, \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria entre assessores de imprensa, rep\u00f3rteres e editores. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621158,"hashId":"cdd651061b35b2bcfaed3c67fb514432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Not\u00edcia \u00e9 todo fato pouco relevante que n\u00e3o desperta interesse p\u00fablico, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura destacar que as entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes. Esse conjunto de interesses, afirma o texto, \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria entre assessores de imprensa, rep\u00f3rteres e editores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092056,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6092054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6092055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6092056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6092057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 Pauta e not\u00edcia (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. \u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. \u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. ","id":445671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pauta e not\u00edcia<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Pauta","oab":false,"nome":"Pauta","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418235,"slug":"comunicacao-social-pauta"}],"slug":"comunicacao-social\/1621158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a inferir que a tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhes interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que s\u00e3o fortes candidatos a virarem not\u00edcias os resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos, por exemplo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621159,"hashId":"6866a72664f04c0095116bc66e36da97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a inferir que a tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhes interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que s\u00e3o fortes candidatos a virarem not\u00edcias os resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092058,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6092058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6092059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6092060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6092061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 Pauta e not\u00edcia (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. \u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. \u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. ","id":445671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pauta e not\u00edcia<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Pauta","oab":false,"nome":"Pauta","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418235,"slug":"comunicacao-social-pauta"}],"slug":"comunicacao-social\/1621159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o costumam possuir uma concep\u00e7\u00e3o uniforme e homog\u00eanea sobre o que \u00e9 not\u00edcia e o que costuma atrair a aten\u00e7\u00e3o do seu p\u00fablico. II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621162,"hashId":"cd739a6e91fb0de2d0eac1d90f1f1b64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que todos os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o costumam possuir uma concep\u00e7\u00e3o uniforme e homog\u00eanea sobre o que \u00e9 not\u00edcia e o que costuma atrair a aten\u00e7\u00e3o do seu p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092073,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6092071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6092072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6092073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6092074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 Pauta e not\u00edcia (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. \u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. \u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. ","id":445671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pauta e not\u00edcia<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Pauta","oab":false,"nome":"Pauta","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418235,"slug":"comunicacao-social-pauta"}],"slug":"comunicacao-social\/1621162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Fora dos manuais, uma not\u00edcia \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico e que possui evid\u00eancias inver\u00eddicas, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. II. O texto leva o leitor a concluir que as sugest\u00f5es de pauta podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621168,"hashId":"56e27fc7b76ae829e92f2c113cd47b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fora dos manuais, uma not\u00edcia \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico e que possui evid\u00eancias inver\u00eddicas, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a concluir que as sugest\u00f5es de pauta podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092100,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6092098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6092099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6092100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6092101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 Pauta e not\u00edcia (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. \u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. \u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. ","id":445671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pauta e not\u00edcia<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Pauta","oab":false,"nome":"Pauta","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418235,"slug":"comunicacao-social-pauta"}],"slug":"comunicacao-social\/1621168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a entender que o interesse das entidades por divulgar seus trabalhos motiva a parceria entre os assessores de imprensa, que sugerem as pautas, e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, que analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que a sugest\u00e3o de pauta deve ser sucinta, breve, resumida e com poucos detalhes a fim de convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621169,"hashId":"e13a2a66671c35259bc46ac9138394df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pauta e not\u00edcia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a entender que o interesse das entidades por divulgar seus trabalhos motiva a parceria entre os assessores de imprensa, que sugerem as pautas, e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, que analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que a sugest\u00e3o de pauta deve ser sucinta, breve, resumida e com poucos detalhes a fim de convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092103,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6092102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6092103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6092104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6092105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 Pauta e not\u00edcia (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. \u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. \u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. \u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. ","id":445671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pauta e not\u00edcia<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3lq9TVC, adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As entidades querem divulgar seus trabalhos na m\u00eddia e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o procuram not\u00edcias interessantes: esse conjunto de interesses \u00e9 a mola propulsora para a forma\u00e7\u00e3o de uma importante parceria, em que os assessores de imprensa sugerem as pautas e os rep\u00f3rteres e editores, nas reda\u00e7\u00f5es, analisam o material e decidem se ele vai ou n\u00e3o ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPauta \u00e9, no jarg\u00e3o jornal\u00edstico, o conjunto de assuntos que uma editoria est\u00e1 cobrindo para determinada edi\u00e7\u00e3o do jornal; \u00e9 a s\u00e9rie de indica\u00e7\u00f5es transmitidas ao rep\u00f3rter, n\u00e3o apenas para situ\u00e1-lo sobre algum tema, mas, principalmente, para orient\u00e1-lo sobre os \u00e2ngulos a explorar na not\u00edcia. \u00c9 uma esp\u00e9cie de in\u00edcio de tudo. O come\u00e7o do jogo.\u201d (Chinem, 2003, p. 80) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa produz sugest\u00f5es de pauta. Estas podem ser textos j\u00e1 formatados no estilo noticioso ou simplesmente ser relatos resumidos e atrativos com as informa\u00e7\u00f5es que justificam por que o fato em quest\u00e3o merece espa\u00e7o na m\u00eddia. O importante \u00e9 que a sugest\u00e3o seja o mais completa poss\u00edvel, com dados, n\u00fameros, gancho (atualidade no jarg\u00e3o jornal\u00edstico), indica\u00e7\u00e3o de entrevistados e de personagens etc., para convencer rep\u00f3rteres e editores a executarem a pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNot\u00edcia \u00e9 todo fato relevante que desperte interesse p\u00fablico, ensinam os manuais de jornalismo. Fora dos manuais, not\u00edcia, na verdade, \u00e9 tudo o que os jornalistas escolhem para oferecer ao p\u00fablico.\u201d (Noblat, 2002, p. 31) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que rep\u00f3rteres e editores levam em conta na hora de aceitar ou n\u00e3o uma sugest\u00e3o de pauta? Um fato que combina novidade e interesse p\u00fablico \u00e9 forte candidato a virar not\u00edcia. O julgamento subjetivo do rep\u00f3rter e os interesses do ve\u00edculo influenciam, mas, se o fato causa impacto direta ou indiretamente no p\u00fablico, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que ele n\u00e3o conquiste espa\u00e7o na m\u00eddia. Isso inclui resultados de pesquisas que podem contribuir para o desenvolvimento de novos medicamentos, vacinas e diagn\u00f3sticos; ofertas de cursos e servi\u00e7os; estudos que explicam fatores associados \u00e0 viol\u00eancia etc. Por outro lado, a agenda de compromissos pol\u00edticos de um diretor e as negocia\u00e7\u00f5es iniciais para um eventual acordo internacional de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica, salvo exce\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o notici\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m \u00e9 importante saber identificar o que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia. A tentativa de chamar a aten\u00e7\u00e3o de jornalistas para assuntos que n\u00e3o lhe interessam resulta, a longo prazo, no desgaste do assessor e no descr\u00e9dito da institui\u00e7\u00e3o, dificultando a veicula\u00e7\u00e3o dos assuntos que realmente s\u00e3o interessantes.\u201d (Manual da Embrapa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que o que \u00e9 not\u00edcia para um ve\u00edculo pode n\u00e3o ser para outro, pois eles t\u00eam p\u00fablicos-alvo diferenciados. Assim, um novo servi\u00e7o de sa\u00fade gratuito tende a interessar mais ao Extra, enquanto a Folha de S. Paulo poderia ter sua aten\u00e7\u00e3o despertada pela conclus\u00e3o da primeira etapa de um projeto in\u00e9dito de prote\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro aspecto \u00e9 que, muitas vezes, os rep\u00f3rteres valorizam not\u00edcias negativas. Nos casos de pesquisas da entidade que mostram, por exemplo, as defici\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, a dificuldade de acesso a medicamentos essenciais e a contamina\u00e7\u00e3o de frutas por agrot\u00f3xicos, o assessor de imprensa deve estar atento para que as not\u00edcias contenham as informa\u00e7\u00f5es corretas e bem contextualizadas, de modo que o trabalho de uma entidade n\u00e3o seja usado deliberadamente para criticar outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outros casos, o rep\u00f3rter pode se dirigir \u00e0 entidade com uma den\u00fancia de, por exemplo, um lote de vacinas que n\u00e3o passou no controle de qualidade, um atraso na entrega de um laudo ou uma irregularidade em uma licita\u00e7\u00e3o. Nessas horas, a aten\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa deve ser maior ainda, para apurar o fato e oferecer \u00e0 imprensa as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, para evitar especula\u00e7\u00f5es prejudicais \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Pauta","oab":false,"nome":"Pauta","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418235,"slug":"comunicacao-social-pauta"}],"slug":"comunicacao-social\/1621169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Prever para prover' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia do uso de locu\u00e7\u00f5es verbais que denotam ideia de futuro, tendo em vista a inten\u00e7\u00e3o do autor em fazer algumas previs\u00f5es. Exemplos dessas locu\u00e7\u00f5es s\u00e3o: devem seguir, vai contribuir, vamos trabalhar, estamos trabalhando. II. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ch\u00e1\u201d e \u201ca\u201d nos fragmentos a seguir se d\u00e1, respectivamente, por se tratar, na primeira frase, de tempo decorrido e, na segunda, de um artigo definido: \u201c...o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos\u201d; \u201cPernambuco voltou a crescer.\u201d. III. O t\u00edtulo do texto apresenta ao leitor um caso de paron\u00edmia, que sintetiza muito bem as ideias apresentadas no artigo. Esse fen\u00f4meno ocorre em pares de palavras como Matilha\/Mantilha; Diferido\/deferido; Infringir\/Inflingir. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621202,"hashId":"eaad1e0824d14d4aefa8e8e1bb9fd10e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Prever para prover' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia do uso de locu\u00e7\u00f5es verbais que denotam ideia de futuro, tendo em vista a inten\u00e7\u00e3o do autor em fazer algumas previs\u00f5es. Exemplos dessas locu\u00e7\u00f5es s\u00e3o: devem seguir, vai contribuir, vamos trabalhar, estamos trabalhando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ch\u00e1\u201d e \u201ca\u201d nos fragmentos a seguir se d\u00e1, respectivamente, por se tratar, na primeira frase, de tempo decorrido e, na segunda, de um artigo definido: \u201c...o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos\u201d; \u201cPernambuco voltou a crescer.\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O t\u00edtulo do texto apresenta ao leitor um caso de paron\u00edmia, que sintetiza muito bem as ideias apresentadas no artigo. Esse fen\u00f4meno ocorre em pares de palavras como Matilha\/Mantilha; Diferido\/deferido; Infringir\/Inflingir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6092251,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6092251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6092252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6092253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":6092254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 Prever para prover Ricardo Essinger Presidente da Fiepe Ano passado, economistas e futur\u00f3logos faziam previs\u00f5es otimistas do que estava por vir. O respeitado Ipea, por exemplo, indicava acelera\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB, em 2,3%. Entretanto, ningu\u00e9m previu a trag\u00e9dia que vem se abatendo sobre a humanidade, ceifando vidas, tolhendo o esfor\u00e7o dos empreendedores, aqui e em todo o mundo. Em 2021, n\u00e3o deve ser muito diferente. A recess\u00e3o global vai continuar e a extrema cautela deve prosperar entre investidores internos e externos. Cabe, portanto, a todos os nossos segmentos produtivos, trabalhar ativamente para superar as perdas e danos. \u00c9 exatamente essa a atitude que est\u00e1 sendo tomada pela ind\u00fastria pernambucana e, nesse contexto, o Sistema Fiepe vem participando, particularmente, no atendimento \u00e0 crescente demanda tecnol\u00f3gica, que gera um avan\u00e7o indispens\u00e1vel para se reinventar produtos e servi\u00e7os. Assim, o Sistema Fiepe oferece cursos profissionalizantes, nas modalidades de ensino a dist\u00e2ncia ou presencial com seguran\u00e7a, para garantir a competitividade das empresas do estado. A boa not\u00edcia \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o industrial de Pernambuco voltou a crescer. Em julho deste ano, se comparado ao ano anterior, o aumento foi de 17%, levando o estado a ter o maior crescimento entre as 14 federa\u00e7\u00f5es pesquisadas. O resultado tamb\u00e9m foi superior \u00e0 m\u00e9dia nacional (-3,0%) e \u00e0 do Nordeste (0,9%), em julho de 2020. Os n\u00fameros podem oscilar neste final de ano, mas v\u00e1rios fatores contribu\u00edram para esses resultados positivos alcan\u00e7ados em Pernambuco. O papel agregador que o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos, integrando sindicatos e pequenas e grandes empresas; e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados, pelo Senai, tiveram participa\u00e7\u00e3o relevante. Por isso, a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes dos nossos servi\u00e7os de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (consultorias, laborat\u00f3rios etc.) tem 85% de aprova\u00e7\u00e3o; e a prefer\u00eancia das ind\u00fastrias pelos concluintes dos cursos t\u00e9cnicos do Senai atinge o extraordin\u00e1rio \u00edndice de 100%. O Sesi matriculou mais de 6,6 mil alunos nos cursos b\u00e1sicos, em Pernambuco, sendo um quarto deles, ou 1.530, de forma gratuita, mantendo os cuidados ampliados com a sa\u00fade, com foco nos cuidados preventivos com a pandemia. Sa\u00fade e economia devem seguir vencendo os desafios, saindo desta crise com a certeza de que todos os setores do desenvolvimento devem atuar em permanente sintonia. Tudo isso vai contribuir para enfrentar a gravidade do momento. Vamos trabalhar para a supera\u00e7\u00e3o. Senai, Sesi e IEL formam o tri\u00e2ngulo de atua\u00e7\u00e3o da Fiepe, e o n\u00famero de vagas deve permanecer o mesmo em 2021. Estamos trabalhando e muito para isso. Vamos prever para prover. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3mqoNw1. Acesso em 20 nov. 2020)","id":445676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Prever para prover <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ricardo Essinger <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Presidente da Fiepe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ano passado, economistas e futur\u00f3logos faziam previs\u00f5es otimistas do que estava por vir. O respeitado Ipea, por exemplo, indicava acelera\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB, em 2,3%. Entretanto, ningu\u00e9m previu a trag\u00e9dia que vem se abatendo sobre a humanidade, ceifando vidas, tolhendo o esfor\u00e7o dos empreendedores, aqui e em todo o mundo. Em 2021, n\u00e3o deve ser muito diferente. A recess\u00e3o global vai continuar e a extrema cautela deve prosperar entre investidores internos e externos. Cabe, portanto, a todos os nossos segmentos produtivos, trabalhar ativamente para superar as perdas e danos. \u00c9 exatamente essa a atitude que est\u00e1 sendo tomada pela ind\u00fastria pernambucana e, nesse contexto, o Sistema Fiepe vem participando, particularmente, no atendimento \u00e0 crescente demanda tecnol\u00f3gica, que gera um avan\u00e7o indispens\u00e1vel para se reinventar produtos e servi\u00e7os. Assim, o Sistema Fiepe oferece cursos profissionalizantes, nas modalidades de ensino a dist\u00e2ncia ou presencial com seguran\u00e7a, para garantir a competitividade das empresas do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A boa not\u00edcia \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o industrial de Pernambuco voltou a crescer. Em julho deste ano, se comparado ao ano anterior, o aumento foi de 17%, levando o estado a ter o maior crescimento entre as 14 federa\u00e7\u00f5es pesquisadas. O resultado tamb\u00e9m foi superior \u00e0 m\u00e9dia nacional (-3,0%) e \u00e0 do Nordeste (0,9%), em julho de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros podem oscilar neste final de ano, mas v\u00e1rios fatores contribu\u00edram para esses resultados positivos alcan\u00e7ados em Pernambuco. O papel agregador que o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos, integrando sindicatos e pequenas e grandes empresas; e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados, pelo Senai, tiveram participa\u00e7\u00e3o relevante. Por isso, a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes dos nossos servi\u00e7os de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (consultorias, laborat\u00f3rios etc.) tem 85% de aprova\u00e7\u00e3o; e a prefer\u00eancia das ind\u00fastrias pelos concluintes dos cursos t\u00e9cnicos do Senai atinge o extraordin\u00e1rio \u00edndice de 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sesi matriculou mais de 6,6 mil alunos nos cursos b\u00e1sicos, em Pernambuco, sendo um quarto deles, ou 1.530, de forma gratuita, mantendo os cuidados ampliados com a sa\u00fade, com foco nos cuidados preventivos com a pandemia. Sa\u00fade e economia devem seguir vencendo os desafios, saindo desta crise com a certeza de que todos os setores do desenvolvimento devem atuar em permanente sintonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo isso vai contribuir para enfrentar a gravidade do momento. Vamos trabalhar para a supera\u00e7\u00e3o. Senai, Sesi e IEL formam o tri\u00e2ngulo de atua\u00e7\u00e3o da Fiepe, e o n\u00famero de vagas deve permanecer o mesmo em 2021. Estamos trabalhando e muito para isso. Vamos prever para prover. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3mqoNw1. Acesso em 20 nov. 2020)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1621202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1621246,"hashId":"d2b6ffc8adb8a248be075ad79933b7b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6092442,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal.","id":6092440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer os objetivos da institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas atividades \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 qualidade e \u00e0 efici\u00eancia do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental. ","id":6092441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ao longo do tempo reduz expressivamente a confiabilidade dos cidad\u00e3os sobre os servi\u00e7os prestados por uma entidade governamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa. ","id":6092442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem para proporcionar uma vantagem indevida ou ilegal para um indiv\u00edduo ou para uma empresa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.","id":6092443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o corporal, que compreende o conjunto de mensagens escritas e verbais emitidas para o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 um aspecto importante no processo de atendimento ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1621246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a Agenda 21 foi um documento elaborado por 178 pa\u00edses na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento, que foi realizada no Rio de Janeiro, em 1992. II. A gest\u00e3o de res\u00edduos, na perspectiva de Paulella &amp; Scapim (1996), deve estar alicer\u00e7ada sobre condi\u00e7\u00f5es ambientais adequadas, como a falta de uma consci\u00eancia social sobre a import\u00e2ncia de promover a reciclagem, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1621261,"hashId":"4a1a1eeef0302e5839b9b1273fb04253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a Agenda 21 foi um documento elaborado por 178 pa\u00edses na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento, que foi realizada no Rio de Janeiro, em 1992. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A gest\u00e3o de res\u00edduos, na perspectiva de Paulella &amp; Scapim (1996), deve estar alicer\u00e7ada sobre condi\u00e7\u00f5es ambientais adequadas, como a falta de uma consci\u00eancia social sobre a import\u00e2ncia de promover a reciclagem, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092509,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6092508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6092509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6092510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6092511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos Fonte: https:\/\/bit.ly\/3llazv2 (adaptado). Conforme Paulella &amp; Scapim (1996), a gest\u00e3o de res\u00edduos deve estar alicer\u00e7ada sobre condi\u00e7\u00f5es ambientais adequadas, em que sejam considerados todos os aspectos envolvidos, desde a fonte geradora at\u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o final segura, assim como os aspectos de reciclagem m\u00e1xima dos res\u00edduos, buscando, inclusive, incorporar as mudan\u00e7as dos padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo. Na Agenda 21 (Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento. Rio de Janeiro, 1992), documento elaborado por 178 pa\u00edses na Rio-92, a quest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos recebeu aten\u00e7\u00e3o especial pela import\u00e2ncia que a produ\u00e7\u00e3o crescente de dejetos dessa natureza vem assumindo. O cap\u00edtulo 21, se\u00e7\u00e3o II - \u201cBuscando Solu\u00e7\u00f5es para o Problema do Lixo S\u00f3lido\u201d, foi integralmente dedicado a esta quest\u00e3o. A busca de solu\u00e7\u00f5es integradas e compat\u00edveis com os princ\u00edpios b\u00e1sicos expressos na Agenda 21 (minimiza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos; reciclagem e reutiliza\u00e7\u00e3o; tratamento ambientalmente seguro; disposi\u00e7\u00e3o ambientalmente segura; substitui\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas perigosas e transfer\u00eancia e desenvolvimento de tecnologias limpas) deveria nortear, em n\u00edvel mundial, as a\u00e7\u00f5es governamentais, organiza\u00e7\u00f5es e grupos setoriais respons\u00e1veis pela gest\u00e3o de res\u00edduos. Segundo Leite (1997), o conceito de gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos abrange atividades referentes \u00e0 tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do setor para esse fim, envolvendo institui\u00e7\u00f5es, pol\u00edticas, instrumento e meios. Uma vez definido um modelo de gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, deve-se criar uma estrutura para o gerenciamento dos res\u00edduos.","id":445680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/3llazv2 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme Paulella &amp; Scapim (1996), a gest\u00e3o de res\u00edduos deve estar alicer\u00e7ada sobre condi\u00e7\u00f5es ambientais adequadas, em que sejam considerados todos os aspectos envolvidos, desde a fonte geradora at\u00e9 a disposi\u00e7\u00e3o final segura, assim como os aspectos de reciclagem m\u00e1xima dos res\u00edduos, buscando, inclusive, incorporar as mudan\u00e7as dos padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Agenda 21 (Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento. Rio de Janeiro, 1992), documento elaborado por 178 pa\u00edses na Rio-92, a quest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos recebeu aten\u00e7\u00e3o especial pela import\u00e2ncia que a produ\u00e7\u00e3o crescente de dejetos dessa natureza vem assumindo. O cap\u00edtulo 21, se\u00e7\u00e3o II - \u201cBuscando Solu\u00e7\u00f5es para o Problema do Lixo S\u00f3lido\u201d, foi integralmente dedicado a esta quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A busca de solu\u00e7\u00f5es integradas e compat\u00edveis com os princ\u00edpios b\u00e1sicos expressos na Agenda 21 (minimiza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos; reciclagem e reutiliza\u00e7\u00e3o; tratamento ambientalmente seguro; disposi\u00e7\u00e3o ambientalmente segura; substitui\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas perigosas e transfer\u00eancia e desenvolvimento de tecnologias limpas) deveria nortear, em n\u00edvel mundial, as a\u00e7\u00f5es governamentais, organiza\u00e7\u00f5es e grupos setoriais respons\u00e1veis pela gest\u00e3o de res\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Leite (1997), o conceito de gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos abrange atividades referentes \u00e0 tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do setor para esse fim, envolvendo institui\u00e7\u00f5es, pol\u00edticas, instrumento e meios. Uma vez definido um modelo de gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, deve-se criar uma estrutura para o gerenciamento dos res\u00edduos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1621261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53635,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1621281,"hashId":"cbca13a3c84b74aa93825eabb41be895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6092594,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es que possibilitem o conhecimento, pela popula\u00e7\u00e3o, da miss\u00e3o e do modo de trabalho da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atitude incab\u00edvel aos servidores p\u00fablicos municipais. ","id":6092593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es que possibilitem o conhecimento, pela popula\u00e7\u00e3o, da miss\u00e3o e do modo de trabalho da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atitude incab\u00edvel aos servidores p\u00fablicos municipais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo servidor p\u00fablico deve saber que n\u00e3o cabe a esse profissional iludir ou tentar iludir qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma entidade governamental.","id":6092594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor p\u00fablico deve saber que n\u00e3o cabe a esse profissional iludir ou tentar iludir qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma entidade governamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico deixar de utilizar os recursos t\u00e9cnicos e materiais ao seu alcance para garantir a qualidade dos servi\u00e7os prestados no \u00e2mbito da entidade em que trabalha.","id":6092595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico deixar de utilizar os recursos t\u00e9cnicos e materiais ao seu alcance para garantir a qualidade dos servi\u00e7os prestados no \u00e2mbito da entidade em que trabalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum servidor p\u00fablico \u00e9 respons\u00e1vel por transmitir corretamente as informa\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o passadas sobre o seu trabalho no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o governamental em que atua. ","id":6092596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum servidor p\u00fablico \u00e9 respons\u00e1vel por transmitir corretamente as informa\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o passadas sobre o seu trabalho no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o governamental em que atua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1621281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo","id":22670}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O compete privativamente ao munic\u00edpio:","provas":[{"id":55986,"cargo":{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo","id":22670},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-do-legislativo-area-consultor-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1718482,"hashId":"d8f00543811bc360c04dd7b9f1d0e72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>compete privativamente ao munic\u00edpio:<\/p>","resposta":6517997,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual de Investimentos.","id":6517994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual de Investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o de locais de estacionamento para T\u00e1xis.","id":6517995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o de locais de estacionamento para T\u00e1xis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Disposi\u00e7\u00e3o sobre aliena\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos.","id":6517996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Disposi\u00e7\u00e3o sobre aliena\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e o combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o.","id":6517997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e o combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de tarifas ou pre\u00e7os p\u00fablicos.","id":6517998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de tarifas ou pre\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo","id":22670}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A penalidade administrativa de demiss\u00e3o N\u00c3O se aplica:","provas":[{"id":55986,"cargo":{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo","id":22670},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-do-legislativo-area-consultor-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1718489,"hashId":"a97fc61ea4172e7341cdb9f610738b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A penalidade administrativa de demiss\u00e3o <strong>N\u00c3O <\/strong>se aplica:<\/p>","resposta":6518029,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de reincid\u00eancia em falta penalizada com advert\u00eancia.","id":6518029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de reincid\u00eancia em falta penalizada com advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de insubordina\u00e7\u00e3o grave em servi\u00e7o.","id":6518030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de insubordina\u00e7\u00e3o grave em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a de acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos.","id":6518031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a de acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela pr\u00e1tica de ato lesivo \u00e0 honra de particular, estando o servidor no exerc\u00edcio do cargo.","id":6518032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela pr\u00e1tica de ato lesivo \u00e0 honra de particular, estando o servidor no exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o irregular de verbas p\u00fablicas.","id":6518033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o irregular de verbas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397065,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-montes-claros-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo","id":22670}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal, s\u00e3o auxiliares diretos do prefeito, EXCETO:","provas":[{"id":55986,"cargo":{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo","id":22670},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-do-legislativo-area-consultor-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1718496,"hashId":"d9737adb56d3268046c7c71811516647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal, s\u00e3o auxiliares diretos do prefeito, EXCETO:<\/p>","resposta":6518067,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, por exemplo.","id":6518064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, por exemplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Procurador Geral do munic\u00edpio, por exemplo.","id":6518065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Procurador Geral do munic\u00edpio, por exemplo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, por exemplo.","id":6518066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Secret\u00e1rio de Sa\u00fade, por exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Coordenador do Procon, por exemplo.","id":6518067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Coordenador do Procon, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Coordenador de Controle Interno, por exemplo.","id":6518068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Coordenador de Controle Interno, por exemplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397065,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-montes-claros-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The statement \u201cmany people were injured by falling glass\u201d (line 7) stands forFalling glass _______ many people. ","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693308,"hashId":"899028050ab5f14cfd6c893d210d5363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The statement \u201cmany people were injured by falling glass\u201d (line 7) stands for<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falling glass _______ many people. <\/p>","resposta":6402399,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have injured","id":6402396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">have injured<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has injured ","id":6402397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has injured <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"had injured","id":6402398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">had injured<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"injured","id":6402399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injured<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTThe end of life on Earth?It weighted about 10,000 tons, entered theatmosphere at a speed of 64,000 km\/h and explodedover a city with a blast of 500 kilotons. But on 15February 2013, we were lucky. The metereorite that5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, wasrelatively small, at only about 17 metres wide. Althoughmany people were injured by falling glass, the damagewas nothing compared to what had happened in Siberianearly one hundred years ago, when a relatively small10object (approximately 50 metres in diameter) exploded inmid-air over a forest region, flattening about 80 milliontrees. If it had exploded over a city such as Moscow orLondon, millions of people would have been killed.By a strange coincidence, the same day that the15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.Scientists were expecting that visit and know that theasteroid will return to fly close by us in 2046, but theRussian meteorite earlier in the day had been too small20for anyone to spot.Most scientists agree that comets and asteroidspose the biggest natural threat to human existence. Itwas probably a large asteroid or comet colliding withEarth which wiped out the dinosaurs about 65 million25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bombfor every person alive on Earth today.Many scientists, including the late Stephen30Hawking, say that any comet or asteroid greater than20km in diameter that hits Earth will result in thecomplete destruction of complex life, including allanimals and most plants. As we have seen even a muchsmaller asteroid can cause great damage.35The Earth has been kept fairly safe for the last 65million years by good fortune and the massivegravitational field of the planet Jupiter. Our cosmicguardian, with its stable circular orbit far from the sun,sweeps up and scatters away most of the dangerous40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.After the Chelyabinsk meteorite, scientists are nowmonitoring potential hazards even more carefully but, asfar as they know, there is no danger in the foreseeablefuture.45Types of space rocks\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out atail of gas and dust behind it. Bright comets only appearin our visible night sky about once every ten years.\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Mostare to small to cause any damage and burn up in theatmosphere.\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it55hits Earth.Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org - Access on 29\/06\/2020","id":453613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>The end of life on Earth?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It weighted about 10,000 tons, entered the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere at a speed of 64,000 km\/h and exploded<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over a city with a blast of 500 kilotons. But on 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\">February 2013, we were lucky. The metereorite that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relatively small, at only about 17 metres wide. Although<\/p><p style=\"text-align: justify;\">many people were injured by falling glass, the damage<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was nothing compared to what had happened in Siberia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nearly one hundred years ago, when a relatively small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10object (approximately 50 metres in diameter) exploded in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mid-air over a forest region, flattening about 80 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trees. If it had exploded over a city such as Moscow or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">London, millions of people would have been killed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">By a strange coincidence, the same day that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scientists were expecting that visit and know that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">asteroid will return to fly close by us in 2046, but the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Russian meteorite earlier in the day had been too small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20for anyone to spot.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Most scientists agree that comets and asteroids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pose the biggest natural threat to human existence. It<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was probably a large asteroid or comet colliding with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Earth which wiped out the dinosaurs about 65 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100<\/p><p style=\"text-align: justify;\">megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bomb<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for every person alive on Earth today.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many scientists, including the late Stephen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30Hawking, say that any comet or asteroid greater than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20km in diameter that hits Earth will result in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">complete destruction of complex life, including all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">animals and most plants. As we have seen even a much<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smaller asteroid can cause great damage.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35The Earth has been kept fairly safe for the last 65<\/p><p style=\"text-align: justify;\">million years by good fortune and the massive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gravitational field of the planet Jupiter. Our cosmic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guardian, with its stable circular orbit far from the sun,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sweeps up and scatters away most of the dangerous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">After the Chelyabinsk meteorite, scientists are now<\/p><p style=\"text-align: justify;\">monitoring potential hazards even more carefully but, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">far as they know, there is no danger in the foreseeable<\/p><p style=\"text-align: justify;\">future.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<strong>Types of space rocks<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tail of gas and dust behind it. Bright comets only appear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our visible night sky about once every ten years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">are to small to cause any damage and burn up in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55hits Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Access on 29\/06\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1693308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The Siberian meteorite","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693312,"hashId":"51cb8afa4733393051141dc16bb6ffc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The Siberian meteorite<\/p>","resposta":6402414,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"damaged trees when it exploded. ","id":6402414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">damaged trees when it exploded. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caused glass to shower over people.","id":6402415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caused glass to shower over people.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has the destructive power of a nuclear bomb.","id":6402416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has the destructive power of a nuclear bomb.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exploded over a big city. ","id":6402417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exploded over a big city. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTThe end of life on Earth?It weighted about 10,000 tons, entered theatmosphere at a speed of 64,000 km\/h and explodedover a city with a blast of 500 kilotons. But on 15February 2013, we were lucky. The metereorite that5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, wasrelatively small, at only about 17 metres wide. Althoughmany people were injured by falling glass, the damagewas nothing compared to what had happened in Siberianearly one hundred years ago, when a relatively small10object (approximately 50 metres in diameter) exploded inmid-air over a forest region, flattening about 80 milliontrees. If it had exploded over a city such as Moscow orLondon, millions of people would have been killed.By a strange coincidence, the same day that the15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.Scientists were expecting that visit and know that theasteroid will return to fly close by us in 2046, but theRussian meteorite earlier in the day had been too small20for anyone to spot.Most scientists agree that comets and asteroidspose the biggest natural threat to human existence. Itwas probably a large asteroid or comet colliding withEarth which wiped out the dinosaurs about 65 million25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bombfor every person alive on Earth today.Many scientists, including the late Stephen30Hawking, say that any comet or asteroid greater than20km in diameter that hits Earth will result in thecomplete destruction of complex life, including allanimals and most plants. As we have seen even a muchsmaller asteroid can cause great damage.35The Earth has been kept fairly safe for the last 65million years by good fortune and the massivegravitational field of the planet Jupiter. Our cosmicguardian, with its stable circular orbit far from the sun,sweeps up and scatters away most of the dangerous40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.After the Chelyabinsk meteorite, scientists are nowmonitoring potential hazards even more carefully but, asfar as they know, there is no danger in the foreseeablefuture.45Types of space rocks\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out atail of gas and dust behind it. Bright comets only appearin our visible night sky about once every ten years.\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Mostare to small to cause any damage and burn up in theatmosphere.\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it55hits Earth.Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org - Access on 29\/06\/2020","id":453613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>The end of life on Earth?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It weighted about 10,000 tons, entered the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere at a speed of 64,000 km\/h and exploded<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over a city with a blast of 500 kilotons. But on 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\">February 2013, we were lucky. The metereorite that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relatively small, at only about 17 metres wide. Although<\/p><p style=\"text-align: justify;\">many people were injured by falling glass, the damage<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was nothing compared to what had happened in Siberia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nearly one hundred years ago, when a relatively small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10object (approximately 50 metres in diameter) exploded in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mid-air over a forest region, flattening about 80 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trees. If it had exploded over a city such as Moscow or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">London, millions of people would have been killed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">By a strange coincidence, the same day that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scientists were expecting that visit and know that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">asteroid will return to fly close by us in 2046, but the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Russian meteorite earlier in the day had been too small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20for anyone to spot.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Most scientists agree that comets and asteroids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pose the biggest natural threat to human existence. It<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was probably a large asteroid or comet colliding with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Earth which wiped out the dinosaurs about 65 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100<\/p><p style=\"text-align: justify;\">megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bomb<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for every person alive on Earth today.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many scientists, including the late Stephen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30Hawking, say that any comet or asteroid greater than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20km in diameter that hits Earth will result in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">complete destruction of complex life, including all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">animals and most plants. As we have seen even a much<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smaller asteroid can cause great damage.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35The Earth has been kept fairly safe for the last 65<\/p><p style=\"text-align: justify;\">million years by good fortune and the massive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gravitational field of the planet Jupiter. Our cosmic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guardian, with its stable circular orbit far from the sun,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sweeps up and scatters away most of the dangerous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">After the Chelyabinsk meteorite, scientists are now<\/p><p style=\"text-align: justify;\">monitoring potential hazards even more carefully but, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">far as they know, there is no danger in the foreseeable<\/p><p style=\"text-align: justify;\">future.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<strong>Types of space rocks<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tail of gas and dust behind it. Bright comets only appear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our visible night sky about once every ten years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">are to small to cause any damage and burn up in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55hits Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Access on 29\/06\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1693312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cWhich\u201d (line 40) refers to","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693343,"hashId":"720678f694d6f37eb19e1e5fa3dfe770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Which<\/em>\u201d (line 40) refers to<\/p>","resposta":6402562,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the sun.","id":6402561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the sun.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comets and asteroids.","id":6402562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comets and asteroids.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cosmic guardian. ","id":6402563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cosmic guardian. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Earth.","id":6402564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Earth.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTThe end of life on Earth?It weighted about 10,000 tons, entered theatmosphere at a speed of 64,000 km\/h and explodedover a city with a blast of 500 kilotons. But on 15February 2013, we were lucky. The metereorite that5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, wasrelatively small, at only about 17 metres wide. Althoughmany people were injured by falling glass, the damagewas nothing compared to what had happened in Siberianearly one hundred years ago, when a relatively small10object (approximately 50 metres in diameter) exploded inmid-air over a forest region, flattening about 80 milliontrees. If it had exploded over a city such as Moscow orLondon, millions of people would have been killed.By a strange coincidence, the same day that the15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.Scientists were expecting that visit and know that theasteroid will return to fly close by us in 2046, but theRussian meteorite earlier in the day had been too small20for anyone to spot.Most scientists agree that comets and asteroidspose the biggest natural threat to human existence. Itwas probably a large asteroid or comet colliding withEarth which wiped out the dinosaurs about 65 million25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bombfor every person alive on Earth today.Many scientists, including the late Stephen30Hawking, say that any comet or asteroid greater than20km in diameter that hits Earth will result in thecomplete destruction of complex life, including allanimals and most plants. As we have seen even a muchsmaller asteroid can cause great damage.35The Earth has been kept fairly safe for the last 65million years by good fortune and the massivegravitational field of the planet Jupiter. Our cosmicguardian, with its stable circular orbit far from the sun,sweeps up and scatters away most of the dangerous40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.After the Chelyabinsk meteorite, scientists are nowmonitoring potential hazards even more carefully but, asfar as they know, there is no danger in the foreseeablefuture.45Types of space rocks\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out atail of gas and dust behind it. Bright comets only appearin our visible night sky about once every ten years.\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Mostare to small to cause any damage and burn up in theatmosphere.\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it55hits Earth.Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org - Access on 29\/06\/2020","id":453613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>The end of life on Earth?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It weighted about 10,000 tons, entered the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere at a speed of 64,000 km\/h and exploded<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over a city with a blast of 500 kilotons. But on 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\">February 2013, we were lucky. The metereorite that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relatively small, at only about 17 metres wide. Although<\/p><p style=\"text-align: justify;\">many people were injured by falling glass, the damage<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was nothing compared to what had happened in Siberia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nearly one hundred years ago, when a relatively small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10object (approximately 50 metres in diameter) exploded in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mid-air over a forest region, flattening about 80 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trees. If it had exploded over a city such as Moscow or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">London, millions of people would have been killed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">By a strange coincidence, the same day that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scientists were expecting that visit and know that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">asteroid will return to fly close by us in 2046, but the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Russian meteorite earlier in the day had been too small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20for anyone to spot.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Most scientists agree that comets and asteroids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pose the biggest natural threat to human existence. It<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was probably a large asteroid or comet colliding with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Earth which wiped out the dinosaurs about 65 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100<\/p><p style=\"text-align: justify;\">megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bomb<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for every person alive on Earth today.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many scientists, including the late Stephen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30Hawking, say that any comet or asteroid greater than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20km in diameter that hits Earth will result in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">complete destruction of complex life, including all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">animals and most plants. As we have seen even a much<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smaller asteroid can cause great damage.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35The Earth has been kept fairly safe for the last 65<\/p><p style=\"text-align: justify;\">million years by good fortune and the massive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gravitational field of the planet Jupiter. Our cosmic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guardian, with its stable circular orbit far from the sun,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sweeps up and scatters away most of the dangerous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">After the Chelyabinsk meteorite, scientists are now<\/p><p style=\"text-align: justify;\">monitoring potential hazards even more carefully but, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">far as they know, there is no danger in the foreseeable<\/p><p style=\"text-align: justify;\">future.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<strong>Types of space rocks<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tail of gas and dust behind it. Bright comets only appear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our visible night sky about once every ten years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">are to small to cause any damage and burn up in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55hits Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Access on 29\/06\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1693343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693346,"hashId":"1206fba42727667b93c4fa42d91397af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text<\/p>","resposta":6402573,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meteoroids and meteorites are the same object.","id":6402573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meteoroids and meteorites are the same object.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dinosaurs were certainly wiped out by a space rock.","id":6402574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dinosaurs were certainly wiped out by a space rock.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asteroids and comets are exactly alike.","id":6402575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">asteroids and comets are exactly alike.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meteorites are harmless.","id":6402576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meteorites are harmless.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTThe end of life on Earth?It weighted about 10,000 tons, entered theatmosphere at a speed of 64,000 km\/h and explodedover a city with a blast of 500 kilotons. But on 15February 2013, we were lucky. The metereorite that5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, wasrelatively small, at only about 17 metres wide. Althoughmany people were injured by falling glass, the damagewas nothing compared to what had happened in Siberianearly one hundred years ago, when a relatively small10object (approximately 50 metres in diameter) exploded inmid-air over a forest region, flattening about 80 milliontrees. If it had exploded over a city such as Moscow orLondon, millions of people would have been killed.By a strange coincidence, the same day that the15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.Scientists were expecting that visit and know that theasteroid will return to fly close by us in 2046, but theRussian meteorite earlier in the day had been too small20for anyone to spot.Most scientists agree that comets and asteroidspose the biggest natural threat to human existence. Itwas probably a large asteroid or comet colliding withEarth which wiped out the dinosaurs about 65 million25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bombfor every person alive on Earth today.Many scientists, including the late Stephen30Hawking, say that any comet or asteroid greater than20km in diameter that hits Earth will result in thecomplete destruction of complex life, including allanimals and most plants. As we have seen even a muchsmaller asteroid can cause great damage.35The Earth has been kept fairly safe for the last 65million years by good fortune and the massivegravitational field of the planet Jupiter. Our cosmicguardian, with its stable circular orbit far from the sun,sweeps up and scatters away most of the dangerous40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.After the Chelyabinsk meteorite, scientists are nowmonitoring potential hazards even more carefully but, asfar as they know, there is no danger in the foreseeablefuture.45Types of space rocks\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out atail of gas and dust behind it. Bright comets only appearin our visible night sky about once every ten years.\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Mostare to small to cause any damage and burn up in theatmosphere.\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it55hits Earth.Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org - Access on 29\/06\/2020","id":453613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>The end of life on Earth?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It weighted about 10,000 tons, entered the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere at a speed of 64,000 km\/h and exploded<\/p><p style=\"text-align: justify;\">over a city with a blast of 500 kilotons. But on 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\">February 2013, we were lucky. The metereorite that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5showered pieces of rock over Chelyabinsk, Russia, was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relatively small, at only about 17 metres wide. Although<\/p><p style=\"text-align: justify;\">many people were injured by falling glass, the damage<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was nothing compared to what had happened in Siberia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nearly one hundred years ago, when a relatively small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10object (approximately 50 metres in diameter) exploded in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mid-air over a forest region, flattening about 80 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trees. If it had exploded over a city such as Moscow or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">London, millions of people would have been killed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">By a strange coincidence, the same day that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15meteorite terrified the people of Chelyabinsk, another<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50m-wide asteroid passed relatively close to Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scientists were expecting that visit and know that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">asteroid will return to fly close by us in 2046, but the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Russian meteorite earlier in the day had been too small<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20for anyone to spot.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Most scientists agree that comets and asteroids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pose the biggest natural threat to human existence. It<\/p><p style=\"text-align: justify;\">was probably a large asteroid or comet colliding with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Earth which wiped out the dinosaurs about 65 million<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25years ago. An enormous object, 10 to 16 km in diameter,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">struck the Yucatan region in Mexico with the force of 100<\/p><p style=\"text-align: justify;\">megatons. That is the equivalent of one Hiroshima bomb<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for every person alive on Earth today.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many scientists, including the late Stephen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30Hawking, say that any comet or asteroid greater than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20km in diameter that hits Earth will result in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">complete destruction of complex life, including all<\/p><p style=\"text-align: justify;\">animals and most plants. As we have seen even a much<\/p><p style=\"text-align: justify;\">smaller asteroid can cause great damage.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35The Earth has been kept fairly safe for the last 65<\/p><p style=\"text-align: justify;\">million years by good fortune and the massive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gravitational field of the planet Jupiter. Our cosmic<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guardian, with its stable circular orbit far from the sun,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sweeps up and scatters away most of the dangerous<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40comets and asteroids which might cross Earth\u2019s orbit.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">After the Chelyabinsk meteorite, scientists are now<\/p><p style=\"text-align: justify;\">monitoring potential hazards even more carefully but, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">far as they know, there is no danger in the foreseeable<\/p><p style=\"text-align: justify;\">future.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45<strong>Types of space rocks<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comet \u2013 a ball of rock and ice that sends out a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tail of gas and dust behind it. Bright comets only appear<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our visible night sky about once every ten years.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Asteroid \u2013 a rock a few feet to several kms in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50diameter. Unlike comets, asteroids have no tail. Most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">are to small to cause any damage and burn up in the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atmosphere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteoroid \u2013 part of an asteroid or comet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Meteorite \u2013 what a meteoroid is called when it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55hits Earth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Taken from: http:\/\/learningenglishteens.britishcouncil.org<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Access on 29\/06\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1693346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema ilustrado na figura abaixo \u00e9 composto de tr\u00eas blocos, A, B e C, de dimens\u00f5es desprez\u00edveis e de mesma massa, duas roldanas e dois fios, todos ideais. Quando o sistema \u00e9 abandonado, a partir da configura\u00e7\u00e3o indicada na figura, o bloco A passa, ent\u00e3o, a deslizar sobre o plano horizontal da mesa, enquanto os blocos B e C descem na vertical e a tra\u00e7\u00e3o estabelecida no fio que liga os blocos A e B vale . TB Em determinado instante, o bloco C se apoia sobre uma cadeira, enquanto B continua descendo e puxando A, agora atrav\u00e9s de uma tra\u00e7\u00e3o . T'B. Desprezando quaisquer resist\u00eancias durante o movimento dos blocos, pode-se afirmar que a raz\u00e3o TB\u200bTB\u2032\u200b\u200b vale","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693353,"hashId":"e76e6a39da695d2d4ed3af6ed8d4135f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema ilustrado na figura abaixo \u00e9 composto de tr\u00eas blocos, A, B e C, de dimens\u00f5es desprez\u00edveis e de mesma massa, duas roldanas e dois fios, todos ideais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56183\/questao\/1693353-20210510231112000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o sistema \u00e9 abandonado, a partir da configura\u00e7\u00e3o indicada na figura, o bloco A passa, ent\u00e3o, a deslizar sobre o plano horizontal da mesa, enquanto os blocos B e C descem na vertical e a tra\u00e7\u00e3o estabelecida no fio que liga os blocos A e B vale . T<sub>B<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em determinado instante, o bloco C se apoia sobre uma cadeira, enquanto B continua descendo e puxando A, agora atrav\u00e9s de uma tra\u00e7\u00e3o . T'<sub>B<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desprezando quaisquer resist\u00eancias durante o movimento dos blocos, pode-se afirmar que a raz\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{T'_B}{T_B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53498em; vertical-align: -0.445305em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.08968em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.3448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.35671em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143293em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.5102em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.827829em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.214em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.445305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  vale<\/p>","resposta":6402606,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31\u200b ","id":6402604,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":6402605,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\u200b ","id":6402606,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":6402607,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use: \u2022 massa at\u00f4mica do hidrog\u00eanio: mH = 1,67 \u22c5 10\u201327 kg\u2022 massa at\u00f4mica do h\u00e9lio: mHe = 6,65 \u22c5 10\u201327 kg \u2022 velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 \u22c5 108 m\/s\u2022 constante de Planck: h = 6 \u22c5 10\u201334 J \u22c5 s\u2022 1 eV = 1,6 \u22c5 10\u201319 J \u2022 constante eletrost\u00e1tica do v\u00e1cuo: k0 = 9,0 \u22c5 109 N\u22c5m2 \/ C2\u2022 acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s2\u2022 cos 30\u00ba = sen 60\u00ba =23\u200b\u200b \u2022 cos 60\u00ba = sen 30\u00ba =21\u200b \u2022 cos 45\u00ba = sen 45\u00ba = 22\u200b\u200b ","id":453615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 massa at\u00f4mica do hidrog\u00eanio: m<sub>H<\/sub> = 1,67 \u22c5 10<sup>\u201327<\/sup> kg<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 massa at\u00f4mica do h\u00e9lio: m<sub>He<\/sub> = 6,65 \u22c5 10<sup>\u201327<\/sup> kg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 \u22c5 10<sup>8<\/sup> m\/s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 constante de Planck: h = 6 \u22c5 10<sup>\u201334<\/sup> J \u22c5 s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 1 eV = 1,6 \u22c5 10<sup>\u201319<\/sup> J <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 constante eletrost\u00e1tica do v\u00e1cuo: k<sub>0<\/sub> = 9,0 \u22c5 10<sup>9<\/sup> N\u22c5m<sup>2<\/sup> \/ C<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cos 30\u00ba = sen 60\u00ba =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cos 60\u00ba = sen 30\u00ba =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cos 45\u00ba = sen 45\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","oab":false,"nome":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416582,"slug":"fisica-maquina-de-atwood-e-associacao-de-blocos"}],"slug":"fisica\/1693353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema massa-mola \u00e9 composto de uma mola ideal de constante el\u00e1stica k e de um recipiente, de volume interno V e massa desprez\u00edvel, que \u00e9 totalmente preenchido com um l\u00edquido homog\u00eaneo X de densidade constante e desconhecida.Verifica-se que, ao se colocar esse primeiro sistema para oscilar, seu per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o se iguala ao per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o de um segundo sistema, formado de um p\u00eandulo simples de comprimento L e massa m.Considere que os dois sistemas oscilam em movimento harm\u00f4nico simples em um local em que a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional vale g; e que o recipiente preenchido pelo l\u00edquido comporte-se como uma massa pontual.Nessas condi\u00e7\u00f5es, a densidade do l\u00edquido X pode ser expressa por","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693370,"hashId":"8996be8a33deb21403d80aa1c24e5371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema massa-mola \u00e9 composto de uma mola ideal de constante el\u00e1stica k e de um recipiente, de volume interno V e massa desprez\u00edvel, que \u00e9 totalmente preenchido com um l\u00edquido homog\u00eaneo X de densidade constante e desconhecida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se que, ao se colocar esse primeiro sistema para oscilar, seu per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o se iguala ao per\u00edodo de oscila\u00e7\u00e3o de um segundo sistema, formado de um p\u00eandulo simples de comprimento L e massa m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que os dois sistemas oscilam em movimento harm\u00f4nico simples em um local em que a acelera\u00e7\u00e3o gravitacional vale g; e que o recipiente preenchido pelo l\u00edquido comporte-se como uma massa pontual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a densidade do l\u00edquido X pode ser expressa por<\/p>","resposta":6402678,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gkVL\u200b","id":6402677,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{VL}{gk}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.35344em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gVkL\u200b","id":6402678,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{kL}{gV}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36122em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LVgk\u200b","id":6402679,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{gk}{LV}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gLVk\u200b","id":6402680,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Vk}{gL}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36122em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use: \u2022 massa at\u00f4mica do hidrog\u00eanio: mH = 1,67 \u22c5 10\u201327 kg\u2022 massa at\u00f4mica do h\u00e9lio: mHe = 6,65 \u22c5 10\u201327 kg \u2022 velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 \u22c5 108 m\/s\u2022 constante de Planck: h = 6 \u22c5 10\u201334 J \u22c5 s\u2022 1 eV = 1,6 \u22c5 10\u201319 J \u2022 constante eletrost\u00e1tica do v\u00e1cuo: k0 = 9,0 \u22c5 109 N\u22c5m2 \/ C2\u2022 acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s2\u2022 cos 30\u00ba = sen 60\u00ba =23\u200b\u200b \u2022 cos 60\u00ba = sen 30\u00ba =21\u200b \u2022 cos 45\u00ba = sen 45\u00ba = 22\u200b\u200b ","id":453615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 massa at\u00f4mica do hidrog\u00eanio: m<sub>H<\/sub> = 1,67 \u22c5 10<sup>\u201327<\/sup> kg<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 massa at\u00f4mica do h\u00e9lio: m<sub>He<\/sub> = 6,65 \u22c5 10<sup>\u201327<\/sup> kg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 \u22c5 10<sup>8<\/sup> m\/s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 constante de Planck: h = 6 \u22c5 10<sup>\u201334<\/sup> J \u22c5 s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 1 eV = 1,6 \u22c5 10<sup>\u201319<\/sup> J <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 constante eletrost\u00e1tica do v\u00e1cuo: k<sub>0<\/sub> = 9,0 \u22c5 10<sup>9<\/sup> N\u22c5m<sup>2<\/sup> \/ C<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cos 30\u00ba = sen 60\u00ba =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cos 60\u00ba = sen 30\u00ba =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 cos 45\u00ba = sen 45\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":"fisica\/1693370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada publica\u00e7\u00e3o ou programa de r\u00e1dio e TV tem 20 pontos de audi\u00eancia, outra(o) 30: a superposi\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia entre ambos \u00e9 de 10%, isto \u00e9, 10% das pessoas est\u00e3o expostas a ambos os programas. Diz-se, ent\u00e3o, que a audi\u00eancia _____ \u00e9 de 40%. (portifolio globo. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2Ym8HIG. Acesso em 06.12.2019. Adaptado) Assinale a alternativa que completa o conceito mencionado.","provas":[{"id":56408,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-jornalista-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1693417,"hashId":"15efe509c6b4ae4f81512c6bc71e2d9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada publica\u00e7\u00e3o ou programa de r\u00e1dio e TV tem 20 pontos de audi\u00eancia, outra(o) 30: a superposi\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia entre ambos \u00e9 de 10%, isto \u00e9, 10% das pessoas est\u00e3o expostas a ambos os programas. Diz-se, ent\u00e3o, que a audi\u00eancia _____ \u00e9 de 40%. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(portifolio globo. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/2Ym8HIG. Acesso em 06.12.2019. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa o conceito mencionado.<\/p>","resposta":6402890,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplicada","id":6402887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duplicada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cativa","id":6402888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bruta","id":6402889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bruta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquida","id":6402890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edquida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria","id":6402891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"}],"slug":"comunicacao-social\/1693417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o feitas afirma\u00e7\u00f5es que consideram aspectos gramaticais e de interpreta\u00e7\u00e3o do texto II. I- A repeti\u00e7\u00e3o do s\u00edndeto \u201cE\u201d introduz formas verbais que mostram a viol\u00eancia contra a personagem. \u00c9 o que vemos em \u201capanhando\u201d, \u201csangrando\u201d, \u201csurr\u00e1-la\u201d e \u201cjogou-a\".II- As met\u00e1foras que t\u00eam como n\u00facleos os adjetivos \u201csanta\u201d e \u201canjo\u201d encobrem uma postura de certo modo conformada dos vizinhos e parentes. Eles se mant\u00eam distantes do que acontece. III- O adv\u00e9rbio \u201cigualmente\u201d. (l. 03), no sentido denotativo \u00e9 sin\u00f4nimo de \u201c juntos\u201d, e significa que tanto vizinhos quanto parentes se surpreendem com a morte de D. Eul\u00e1lia; no sentido conotativo, \u00e9 ir\u00f4nico e sin\u00f4nimo de \u201ccomo antes\u201d, significando que vizinhos e parentes se surpreendem com a morte, assim como j\u00e1 haviam se surpreendido quando ela apanhava. IV- No dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio, eulalia significa boa maneira de falar, boa dic\u00e7\u00e3o e dic\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. No texto, por\u00e9m, o sentido de Eul\u00e1lia \u00e9 outro: ela \u00e9 a mulher que apanha, sangra e \u00e9 jogada pela janela, mas mant\u00e9m-se sem voz, fazendo valer as met\u00e1foras \u201c\u00e9 uma santa\u201d e \u201c\u00e9 um anjo\u201d.V- Em \u201cromper em asas o voo de sua trajet\u00f3ria\u201d, est\u00e1 presente o sentido conotativo. A autora, valendo-se do eufemismo, suaviza, criticamente, a morte de D. Eul\u00e1lia. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693429,"hashId":"ae4302433fecccf72478e5d2e707cb67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo s\u00e3o feitas afirma\u00e7\u00f5es que consideram aspectos gramaticais e de interpreta\u00e7\u00e3o do texto II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A repeti\u00e7\u00e3o do s\u00edndeto \u201cE\u201d introduz formas verbais que mostram a viol\u00eancia contra a personagem. \u00c9 o que vemos em \u201capanhando\u201d, \u201csangrando\u201d, \u201csurr\u00e1-la\u201d e \u201cjogou-a\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- As met\u00e1foras que t\u00eam como n\u00facleos os adjetivos \u201csanta\u201d e \u201canjo\u201d encobrem uma postura de certo modo conformada dos vizinhos e parentes. Eles se mant\u00eam distantes do que acontece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O adv\u00e9rbio \u201cigualmente\u201d. (l. 03), no sentido denotativo \u00e9 sin\u00f4nimo de \u201c juntos\u201d, e significa que tanto vizinhos quanto parentes se surpreendem com a morte de D. Eul\u00e1lia; no sentido conotativo, \u00e9 ir\u00f4nico e sin\u00f4nimo de \u201ccomo antes\u201d, significando que vizinhos e parentes se surpreendem com a morte, assim como j\u00e1 haviam se surpreendido quando ela apanhava. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- No dicion\u00e1rio Aur\u00e9lio, <u>eulalia<\/u> significa boa maneira de falar, boa dic\u00e7\u00e3o e dic\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. No texto, por\u00e9m, o sentido de Eul\u00e1lia \u00e9 outro: ela \u00e9 a mulher que apanha, sangra e \u00e9 jogada pela janela, mas mant\u00e9m-se sem voz, fazendo valer as met\u00e1foras \u201c\u00e9 uma santa\u201d e \u201c\u00e9 um anjo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Em \u201cromper em asas o voo de sua trajet\u00f3ria\u201d, est\u00e1 presente o sentido conotativo. A autora, valendo-se do eufemismo, suaviza, criticamente, a morte de D. Eul\u00e1lia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6402942,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as alternativas.","id":6402942,"corpo":"<p>todas as alternativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":6402943,"corpo":"<p>I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":6402944,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6402945,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Por\u00e9m igualmente\u00c9 uma santa. Diziam os vizinhos. E D. Eul\u00e1lia apanhando. \u00c9 um anjo. Diziam os parentes. E D. Eul\u00e1lia sangrando. Por\u00e9m igualmente se surpreenderam na noite em que, mais b\u00eabado que de costume, o marido, 05depois de surr\u00e1-la, jogou-a pela janela, e D. Eul\u00e1lia rompeu em asas o voo de sua trajet\u00f3ria. (COLASANTI, Marina. Um espinho de marfim e outras hist\u00f3rias. Porto Alegre: L &amp; PM, 1999.)","id":453622,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO II <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m igualmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma santa. Diziam os vizinhos. E D. Eul\u00e1lia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">apanhando. \u00c9 um anjo. Diziam os parentes. E D. Eul\u00e1lia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sangrando. Por\u00e9m igualmente se surpreenderam na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">noite em que, mais b\u00eabado que de costume, o marido, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05depois de surr\u00e1-la, jogou-a pela janela, e D. Eul\u00e1lia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">rompeu em asas o voo de sua trajet\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(COLASANTI, Marina. Um espinho de marfim e outras hist\u00f3rias. Porto Alegre: L &amp; PM, 1999.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1693429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto III, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693433,"hashId":"07a33a59a7e2cff036236409ddfbde9e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto III, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":6402961,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as formas verbais \u201cmirem\u201d (v. 1), \u201cvivem\u201d (v. 3), \u201csofrem\u201d (v. 14) e \u201ct\u00eam\u201d (v. 16) est\u00e3o conjugadas no mesmo modo e tempo, al\u00e9m de possu\u00edrem o mesmo sujeito. ","id":6402961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as formas verbais \u201cmirem\u201d (v. 1), \u201cvivem\u201d (v. 3), \u201csofrem\u201d (v. 14) e \u201ct\u00eam\u201d (v. 16) est\u00e3o conjugadas no mesmo modo e tempo, al\u00e9m de possu\u00edrem o mesmo sujeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto, \u00e9 poss\u00edvel considerar o sentido da palavra \u201cfustigadas\u201d (v. 09) como castigadas.","id":6402962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto, \u00e9 poss\u00edvel considerar o sentido da palavra \u201cfustigadas\u201d (v. 09) como <u>castigadas<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em \u201cvivem pros seus maridos\u201d (v. 3), o termo sublinhado \u00e9 classificado pela gram\u00e1tica normativa como adjunto adverbial. ","id":6402963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u201cvivem <u>pros seus maridos<\/u>\u201d (v. 3), o termo sublinhado \u00e9 classificado pela gram\u00e1tica normativa como adjunto adverbial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na \u00faltima estrofe, em todas as ocorr\u00eancias, o voc\u00e1bulo \u201cse\u201d \u00e9 classificado como pronome reflexivo. ","id":6402964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na \u00faltima estrofe, em todas as ocorr\u00eancias, o voc\u00e1bulo \u201cse\u201d \u00e9 classificado como pronome reflexivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIIMulheres de AtenasMirem-se no exemploDaquelas mulheres de AtenasVivem pros seus maridosOrgulho e ra\u00e7a de AtenasQuando amadas, se perfumamSe banham com leite, seArrumamSuas melenasQuando fustigadas n\u00e3o choramSe ajoelham, pedem, imploramMais duras penas; cadenasMirem-se no exemploDaquelas mulheres de AtenasSofrem pros seus maridosPoder e For\u00e7a de Atenas(...)Elas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontadeNem defeito, nem qualidadeT\u00eam medo apenasN\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eamPress\u00e1giosO seu homem, mares,Naufr\u00e1giosLindas sirenas, morenasMirem-se no exemploDaquelas mulheres de AtenasTemem por seus maridosHer\u00f3is e amantes de AtenasAs jovens vi\u00favas marcadasE as gestantes abandonadasN\u00e3o fazem cenasVestem-se de negro, seEncolhemSe conformam e se recolhem\u00c0s suas novenas, serenas(HOLANDA, Chico ue de. Meus caros amigos. LP, 1976. Phonogram\/Philips)","id":453623,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO III<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivem pros seus maridos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Orgulho e ra\u00e7a de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando amadas, se perfumam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se banham com leite, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Arrumam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas melenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando fustigadas n\u00e3o choram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se ajoelham, pedem, imploram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais duras penas; cadenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sofrem pros seus maridos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poder e For\u00e7a de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem defeito, nem qualidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam medo apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e1gios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O seu homem, mares,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naufr\u00e1gios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lindas sirenas, morenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temem por seus maridos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Her\u00f3is e amantes de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As jovens vi\u00favas marcadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as gestantes abandonadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fazem cenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vestem-se de negro, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Encolhem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se conformam e se recolhem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s suas novenas, serenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HOLANDA, Chico ue de. Meus caros amigos. LP, 1976. Phonogram\/Philips)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1693433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas acerca da can\u00e7\u00e3o de Chico Buarque, texto III.II. Na segunda estrofe, h\u00e1 a presen\u00e7a de uma grada\u00e7\u00e3o que refor\u00e7a o grau de submiss\u00e3o da postura feminina. II. Todas as ocorr\u00eancias do pronome \u201cse\u201d, ao longo do texto, justificam-se pelo seu teor de reflexividade, real\u00e7ando, assim, as a\u00e7\u00f5es e os gestos pr\u00f3prios das mulheres. III. Os \u00faltimos versos da 1\u00aa e 3\u00aa estrofes destacam atributos da cidade de Atenas, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de prosopopeia, recurso recorrente em textos po\u00e9ticos e musicais. IV. Na quarta estrofe, h\u00e1 uma estrutura antit\u00e9tica que se d\u00e1 no plano imagin\u00e1rio e inconsciente das mulheres.Est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693437,"hashId":"5e1a98fe7ba6b37942b9c6df052b5740","enunciado":"<p>Considere as afirmativas acerca da can\u00e7\u00e3o de Chico Buarque, texto III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na segunda estrofe, h\u00e1 a presen\u00e7a de uma grada\u00e7\u00e3o que refor\u00e7a o grau de submiss\u00e3o da postura feminina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todas as ocorr\u00eancias do pronome \u201cse\u201d, ao longo do texto, justificam-se pelo seu teor de reflexividade, real\u00e7ando, assim, as a\u00e7\u00f5es e os gestos pr\u00f3prios das mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os \u00faltimos versos da 1\u00aa e 3\u00aa estrofes destacam atributos da cidade de Atenas, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de prosopopeia, recurso recorrente em textos po\u00e9ticos e musicais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na quarta estrofe, h\u00e1 uma estrutura antit\u00e9tica que se d\u00e1 no plano imagin\u00e1rio e inconsciente das mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas<\/p>","resposta":6402981,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6402979,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6402980,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6402981,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6402982,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIIMulheres de AtenasMirem-se no exemploDaquelas mulheres de AtenasVivem pros seus maridosOrgulho e ra\u00e7a de AtenasQuando amadas, se perfumamSe banham com leite, seArrumamSuas melenasQuando fustigadas n\u00e3o choramSe ajoelham, pedem, imploramMais duras penas; cadenasMirem-se no exemploDaquelas mulheres de AtenasSofrem pros seus maridosPoder e For\u00e7a de Atenas(...)Elas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontadeNem defeito, nem qualidadeT\u00eam medo apenasN\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eamPress\u00e1giosO seu homem, mares,Naufr\u00e1giosLindas sirenas, morenasMirem-se no exemploDaquelas mulheres de AtenasTemem por seus maridosHer\u00f3is e amantes de AtenasAs jovens vi\u00favas marcadasE as gestantes abandonadasN\u00e3o fazem cenasVestem-se de negro, seEncolhemSe conformam e se recolhem\u00c0s suas novenas, serenas(HOLANDA, Chico ue de. Meus caros amigos. LP, 1976. Phonogram\/Philips)","id":453623,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO III<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivem pros seus maridos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Orgulho e ra\u00e7a de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando amadas, se perfumam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se banham com leite, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Arrumam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas melenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando fustigadas n\u00e3o choram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se ajoelham, pedem, imploram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais duras penas; cadenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sofrem pros seus maridos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Poder e For\u00e7a de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elas n\u00e3o t\u00eam gosto ou vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem defeito, nem qualidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam medo apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o t\u00eam sonhos, s\u00f3 t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e1gios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O seu homem, mares,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naufr\u00e1gios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lindas sirenas, morenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mirem-se no exemplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Daquelas mulheres de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temem por seus maridos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Her\u00f3is e amantes de Atenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As jovens vi\u00favas marcadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as gestantes abandonadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fazem cenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vestem-se de negro, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Encolhem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se conformam e se recolhem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s suas novenas, serenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HOLANDA, Chico ue de. Meus caros amigos. LP, 1976. Phonogram\/Philips)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1693437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atitude do indiv\u00edduo observador no texto V evidencia seu comportamento diante da viol\u00eancia contra a mulher. A refer\u00eancia a esse mesmo tipo de comportamento pode ser verificada nos seguintes trechos de outros textos desta prova, EXCETO:","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693446,"hashId":"9abe605817321e08d4b666d422c5695f","enunciado":"<p>A atitude do indiv\u00edduo observador no texto V evidencia seu comportamento diante da viol\u00eancia contra a mulher. A refer\u00eancia a esse mesmo tipo de comportamento pode ser verificada nos seguintes trechos de outros textos desta prova, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6403022,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...social, hist\u00f3rica e culturalmente a sociedade designa \u00e0s mulheres um lugar de submiss\u00e3o e menor poder em rela\u00e7\u00e3o aos homens.\u201d (texto I, l. 13 a 15) ","id":6403021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...social, hist\u00f3rica e culturalmente a sociedade designa \u00e0s mulheres um lugar de submiss\u00e3o e menor poder em rela\u00e7\u00e3o aos homens.\u201d (texto I, l. 13 a 15) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO medo, a d\u00favida, a vergonha s\u00e3o algumas explica\u00e7\u00f5es para esse sil\u00eancio...\u201d (texto I, l. 43 e 44)","id":6403022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO medo, a d\u00favida, a vergonha s\u00e3o algumas explica\u00e7\u00f5es para esse sil\u00eancio...\u201d (texto I, l. 43 e 44)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 uma santa. Diziam os vizinhos. E D. Eul\u00e1lia apanhando.\u201d (texto II, l. 01 e 02)","id":6403023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma santa. Diziam os vizinhos. E D. Eul\u00e1lia apanhando.\u201d (texto II, l. 01 e 02)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO conivente silencia. \u201cMeta colher\u201d!\u201d (texto VI)","id":6403024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO conivente silencia. \u201cMeta colher\u201d!\u201d (texto VI)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO VDispon\u00edvel em: https:\/\/amarildocharge.wordpress.com\/2018\/10\/27\/janelas\/ - Acesso em30\/06\/2020Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.humorpolitico.com.br\/pxeira\/precisamos-lutarjunts-contra-essa-barbarie-eumetoacolher\/- Acesso em 30\/06\/2020","id":453625,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO V<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56183\/grupo-questao\/453625-20210511001653000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/amarildocharge.wordpress.com\/2018\/10\/27\/janelas\/ - Acesso em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30\/06\/2020<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56183\/grupo-questao\/453625-20210511001653000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.humorpolitico.com.br\/pxeira\/precisamos-lutarjunts-contra-essa-barbarie-eumetoacolher\/- Acesso em 30\/06\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1693446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fevereiro de 2020 destacou-se por uma quantidade expressiva de chuva em quase todo territ\u00f3rio nacional. Entre os dias 08 e 14, foram registradas significativas concentra\u00e7\u00f5es de chuvas na regi\u00e3o Sudeste do Brasil. A atua\u00e7\u00e3o da Zona de Converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul (ZCAS), do V\u00e9rtice Cicl\u00f4nico de Altos N\u00edveis (VCAN), da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT), combinadas com a termodin\u00e2mica, proporcionaram \u00e1reas de instabilidades, favorecendo acumulados de chuvas significativos. No gr\u00e1fico a seguir, est\u00e3o destacadas algumas cidades do Sudeste e a quantidade acumulada de chuva no per\u00edodo acima mencionado. Para uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o dos dados acima, foi constru\u00eddo um gr\u00e1fico de setores. Considere x o \u00e2ngulo central correspondente \u00e0 cidade de Barueri no gr\u00e1fico de setores. Em rela\u00e7\u00e3o a x \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56183,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Infantaria","id":22051},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-de-infantaria-3","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais de Infantaria - 2020"},{"id":56185,"cargo":{"descricao":"Oficiais Intendentes","id":22052},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","sigla":"EPCAR","id":3606,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"epcar-2020-epcar-oficiais-intendentes-2","tipo":1,"nome":"EPCAR - EPCAR - Oficiais Intendentes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693455,"hashId":"d2c5ba6cc15054bb2487ebe3067fec58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fevereiro de 2020 destacou-se por uma quantidade expressiva de chuva em quase todo territ\u00f3rio nacional. Entre os dias 08 e 14, foram registradas significativas concentra\u00e7\u00f5es de chuvas na regi\u00e3o Sudeste do Brasil. A atua\u00e7\u00e3o da Zona de Converg\u00eancia do Atl\u00e2ntico Sul (ZCAS), do V\u00e9rtice Cicl\u00f4nico de Altos N\u00edveis (VCAN), da Zona de Converg\u00eancia Intertropical (ZCIT), combinadas com a termodin\u00e2mica, proporcionaram \u00e1reas de instabilidades, favorecendo acumulados de chuvas significativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No gr\u00e1fico a seguir, est\u00e3o destacadas algumas cidades do Sudeste e a quantidade acumulada de chuva no per\u00edodo acima mencionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56183\/questao\/1693455-20210511002625000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o dos dados acima, foi constru\u00eddo um gr\u00e1fico de setores. Considere x o \u00e2ngulo central correspondente \u00e0 cidade de Barueri no gr\u00e1fico de setores. Em rela\u00e7\u00e3o a x \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6403063,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sen 32\u03c0\u200b &gt; sen x","id":6403060,"corpo":"<p>sen <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2\\pi}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; sen x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cos x &gt; cos 6\u03c0\u200b ","id":6403061,"corpo":"<p>cos x &gt; cos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sen x = sen 4\u03c0\u200b + sen 43\u03c0\u200b ","id":6403062,"corpo":"<p>sen x = sen <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + sen <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3\\pi}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cos x = sen4\u03c0\u200b +cos 43\u03c0\u200b ","id":6403063,"corpo":"<p>cos x = sen<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> +cos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3\\pi}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"}],"slug":"matematica\/1693455","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa fase inicial em que o paciente se encontra, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta ao trauma, espera-se metabolismo anaer\u00f3bico, acidose e hiperlactiacidemia. O objetivo \u00e9 a perfus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os nobres.","provas":[{"id":52374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":52394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"},{"id":52396,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2020"},{"id":52397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":52398,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":52399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2020"},{"id":52402,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":52400,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Urologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1583717,"hashId":"8a1ff0b7fcede592168311f8af108e5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa fase inicial em que o paciente se encontra, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta ao trauma, espera-se metabolismo anaer\u00f3bico, acidose e hiperlactiacidemia. O objetivo \u00e9 a perfus\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os nobres.<\/p>","resposta":5941536,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5941536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5941537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 39 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico (atropelamento por um caminh\u00e3o). Imediatamente ap\u00f3s ser socorrido pelo servi\u00e7o de resgate, chega ao hospital com relato de cinem\u00e1tica grave do mecanismo do trauma. Durante exame f\u00edsico, verifica-se a via a\u00e9rea p\u00e9rvia, e o paciente est\u00e1 conversando. Constatam-se assimetria tor\u00e1cica com identifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3rax inst\u00e1vel \u00e0 direita, murm\u00fario abolido na ausculta pulmonar deste lado, FR = 34 irpm, SatO2 = 88% com oxig\u00eanio, m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 10 L\/min, com esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio. H\u00e1 os seguintes sinais de choque: extremidades frias e mal perfundidas, pulsos finos perif\u00e9ricos, press\u00e3o arterial m\u00e9dia n\u00e3o invasiva = 40 mmHg e FC = 135 bpm. Identificam-se abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e pelve est\u00e1vel. O exame de ultrassonografia realizada na sala de emerg\u00eancia (POCUS) evidencia l\u00edquido livre difuso intra-abdominal. Com Glasgow 12, o paciente apresnta pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, est\u00e1 confuso e desorientado, tem hematoma no dorso, flanco e ferimento aberto no t\u00f3rax \u00e0 direita, sem fraturas em membros e sem outras altera\u00e7\u00f5es vistas no exame f\u00edsico ou sinais vitais. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 39 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico (atropelamento por um caminh\u00e3o). Imediatamente ap\u00f3s ser socorrido pelo servi\u00e7o de resgate, chega ao hospital com relato de cinem\u00e1tica grave do mecanismo do trauma. Durante exame f\u00edsico, verifica-se a via a\u00e9rea p\u00e9rvia, e o paciente est\u00e1 conversando. Constatam-se assimetria tor\u00e1cica com identifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3rax inst\u00e1vel \u00e0 direita, murm\u00fario abolido na ausculta pulmonar deste lado, FR = 34 irpm, SatO2 = 88% com oxig\u00eanio, m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 10 L\/min, com esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio. H\u00e1 os seguintes sinais de choque: extremidades frias e mal perfundidas, pulsos finos perif\u00e9ricos, press\u00e3o arterial m\u00e9dia n\u00e3o invasiva = 40 mmHg e FC = 135 bpm. Identificam-se abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e pelve est\u00e1vel. O exame de ultrassonografia realizada na sala de emerg\u00eancia (POCUS) evidencia l\u00edquido livre difuso intra-abdominal. Com Glasgow 12, o paciente apresnta pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, est\u00e1 confuso e desorientado, tem hematoma no dorso, flanco e ferimento aberto no t\u00f3rax \u00e0 direita, sem fraturas em membros e sem outras altera\u00e7\u00f5es vistas no exame f\u00edsico ou sinais vitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1583717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Governan\u00e7a de Dados -Big Data","id":21040}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao excerto \u201cArredondado e de alum\u00ednio, o cinzeiro chegou l\u00e1 em casa porque meu pai o ganhara de presente de seu patr\u00e3o, o empres\u00e1rio Baby Pignatari [...]\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52376,"cargo":{"descricao":"Analista de Governan\u00e7a de Dados -Big Data","id":21040},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mj-2020-instituto-aocp-analista-de-governanca-de-dados-big-data","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MJ - Analista de Governan\u00e7a de Dados -  Big Data - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1583732,"hashId":"6f6435c22a12a6d873eed9d721284453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao excerto \u201cArredondado e de alum\u00ednio, <u>o<\/u> cinzeiro chegou l\u00e1 em casa porque meu pai <u>o<\/u> ganhara de presente de seu patr\u00e3o, <u>o<\/u> empres\u00e1rio Baby Pignatari [...]\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5941591,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas tr\u00eas ocorr\u00eancias, \u201co\u201d \u00e9 um artigo definido.","id":5941589,"corpo":"<p>Nas tr\u00eas ocorr\u00eancias, \u201co\u201d \u00e9 um artigo definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201co ganhara\u201d, \u201co\u201d se refere \u00e0 palavra \u201cpai\u201d.","id":5941590,"corpo":"<p>Em \u201co ganhara\u201d, \u201co\u201d se refere \u00e0 palavra \u201cpai\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201co empres\u00e1rio Baby Pignatari\u201d \u00e9 um aposto explicativo, referente ao substantivo \u201cpatr\u00e3o\u201d.","id":5941591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201co empres\u00e1rio Baby Pignatari\u201d \u00e9 um aposto explicativo, referente ao substantivo \u201cpatr\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica estabelecida entre as duas ora\u00e7\u00f5es \u00e9 de adi\u00e7\u00e3o.","id":5941592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica estabelecida entre as duas ora\u00e7\u00f5es \u00e9 de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tanto \u201carredondado\u201d quanto \u201cde alum\u00ednio\u201d indicam o material de que o cinzeiro \u00e9 feito. \u201d.","id":5941593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto \u201carredondado\u201d quanto \u201cde alum\u00ednio\u201d indicam o material de que o cinzeiro \u00e9 feito. \u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cinzeiro M\u00e1rio Viana Procura-se um martelinho de ouro. Aceitam-se indica\u00e7\u00f5es de profissionais pacientes e com certa delicadeza para restaurar um cinzeiro que est\u00e1 na fam\u00edlia h\u00e1 mais de cinco d\u00e9cadas. N\u00e3o se trata de joia de valor financeiro incalcul\u00e1vel, mas de uma pe\u00e7a que teve seus momentos \u00fateis nos tempos em que muita gente fumava. Hoje, \u00e9 apenas o s\u00edmbolo de uma \u00e9poca. Arredondado e de alum\u00ednio, o cinzeiro chegou l\u00e1 em casa porque meu pai o ganhara de presente de seu patr\u00e3o, o empres\u00e1rio Baby Pignatari \u2013 como ficou mais conhecido o napolitano Francisco Matarazzo Pignatari (1917- 1977). Baby misturou na mesma medida as ousadias de industrial com as estripulias de playboy. No corpo do cinzeiro destaca-se um \u201cP\u201d todo trabalhado em relevo. Nunca soube direito se meu pai ganhou o cinzeiro das m\u00e3os de Baby ou de sua mulher, a dona Ira \u2013 era assim que a princesa e socialite italiana Ira von Furstenberg era conhecida l\u00e1 em casa. S\u00f3 muitos anos depois, j\u00e1 adulto e jornalista formado, descobri a linha de nobreza que fazia de dona Ira um celebridade internacional. [...] Pois esse objeto que j\u00e1 passou pelas m\u00e3os de uma princesa \u2013 italiana, mas principessa, que diacho \u2013 despencou outro dia do 12\u00ba andar at\u00e9 o t\u00e9rreo. Amassou, coitado. A tampa girat\u00f3ria ficou toda prejudicada E o bot\u00e3o de borracha que era pressionado tamb\u00e9m foi para o devido belel\u00e9u. Mesmo assim, n\u00e3o acredito em perda total. Tenho f\u00e9 em que um bom desamassador d\u00ea um jeito e devolva o cinzeiro, se n\u00e3o a seus dias de gl\u00f3ria, pelo menos a uma apar\u00eancia menos miser\u00e1vel. \u00c9 o s\u00edmbolo de uma trajet\u00f3ria, afinal de contas, h\u00e1 que respeitar isso. Praticamente aposentado \u2013 a maioria dos meus amigos e eu deixamos de fumar \u2013, o cinzeiro ocupava lugar de destaque na memorabilia do meu hipot\u00e9tico museu pessoal. Aquele que todos n\u00f3s criamos em nosso pensamento mais secreto, com um acervo repleto de pequenos objetos desimportantes para o mundo. Cabem nessa vitrine imagin\u00e1ria o primeiro livro s\u00e9rio que ganhamos, com a capa rasgada e meio desmontado; o chaveiro que algu\u00e9m especial trouxe de um rol\u00ea mochileiro pelos Andes; o LP com dedicat\u00f3ria de outro algu\u00e9m ainda mais especial; uma caneca comprada na Disney; o cal\u00e7\u00e3o usado aos 2 anos de idade... e o velho cinzeiro carente de reparo. Adaptado de:&lt;https:\/\/vejasp.abril.com.br\/cidades\/mario-viana-o-cinzeiro\/&gt; . Acesso em: 10 set. 2020","id":440897,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O cinzeiro <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rio Viana <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Procura-se um martelinho de ouro. Aceitam-se indica\u00e7\u00f5es de profissionais pacientes e com certa delicadeza para restaurar um cinzeiro que est\u00e1 na fam\u00edlia h\u00e1 mais de cinco d\u00e9cadas. N\u00e3o se trata de joia de valor financeiro incalcul\u00e1vel, mas de uma pe\u00e7a que teve seus momentos \u00fateis nos tempos em que muita gente fumava. Hoje, \u00e9 apenas o s\u00edmbolo de uma \u00e9poca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Arredondado e de alum\u00ednio, o cinzeiro chegou l\u00e1 em casa porque meu pai o ganhara de presente de seu patr\u00e3o, o empres\u00e1rio Baby Pignatari \u2013 como ficou mais conhecido o napolitano Francisco Matarazzo Pignatari (1917- 1977). Baby misturou na mesma medida as ousadias de industrial com as estripulias de playboy. No corpo do cinzeiro destaca-se um \u201cP\u201d todo trabalhado em relevo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nunca soube direito se meu pai ganhou o cinzeiro das m\u00e3os de Baby ou de sua mulher, a dona Ira \u2013 era assim que a princesa e socialite italiana Ira von Furstenberg era conhecida l\u00e1 em casa. S\u00f3 muitos anos depois, j\u00e1 adulto e jornalista formado, descobri a linha de nobreza que fazia de dona Ira um celebridade internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pois esse objeto que j\u00e1 passou pelas m\u00e3os de uma princesa \u2013 italiana, mas <em>principessa<\/em>, que diacho \u2013 despencou outro dia do 12\u00ba andar at\u00e9 o t\u00e9rreo. Amassou, coitado. A tampa girat\u00f3ria ficou toda prejudicada E o bot\u00e3o de borracha que era pressionado tamb\u00e9m foi para o devido belel\u00e9u. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mesmo assim, n\u00e3o acredito em perda total. Tenho f\u00e9 em que um bom desamassador d\u00ea um jeito e devolva o cinzeiro, se n\u00e3o a seus dias de gl\u00f3ria, pelo menos a uma apar\u00eancia menos miser\u00e1vel. \u00c9 o s\u00edmbolo de uma trajet\u00f3ria, afinal de contas, h\u00e1 que respeitar isso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Praticamente aposentado \u2013 a maioria dos meus amigos e eu deixamos de fumar \u2013, o cinzeiro ocupava lugar de destaque na <em>memorabilia<\/em> do meu hipot\u00e9tico museu pessoal. Aquele que todos n\u00f3s criamos em nosso pensamento mais secreto, com um acervo repleto de pequenos objetos desimportantes para o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Cabem nessa vitrine imagin\u00e1ria o primeiro livro s\u00e9rio que ganhamos, com a capa rasgada e meio desmontado; o chaveiro que algu\u00e9m especial trouxe de um rol\u00ea mochileiro pelos Andes; o LP com dedicat\u00f3ria de outro algu\u00e9m ainda mais especial; uma caneca comprada na Disney; o cal\u00e7\u00e3o usado aos 2 anos de idade... e o velho cinzeiro carente de reparo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Adaptado de:&lt;https:\/\/vejasp.abril.com.br\/cidades\/mario-viana-o-cinzeiro\/&gt; . Acesso em: 10 set. 2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1583732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela pontua\u00e7\u00e3o da escala de coma de Glasgow, o paciente tem indica\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal imediata.","provas":[{"id":52374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":52394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"},{"id":52396,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2020"},{"id":52397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":52398,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":52399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2020"},{"id":52402,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":52400,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Urologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1583733,"hashId":"310df8d908309b14b2eaeb422a8e7ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela pontua\u00e7\u00e3o da escala de coma de Glasgow, o paciente tem indica\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal imediata.<\/p>","resposta":5941595,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5941594,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5941595,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 39 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico (atropelamento por um caminh\u00e3o). Imediatamente ap\u00f3s ser socorrido pelo servi\u00e7o de resgate, chega ao hospital com relato de cinem\u00e1tica grave do mecanismo do trauma. Durante exame f\u00edsico, verifica-se a via a\u00e9rea p\u00e9rvia, e o paciente est\u00e1 conversando. Constatam-se assimetria tor\u00e1cica com identifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3rax inst\u00e1vel \u00e0 direita, murm\u00fario abolido na ausculta pulmonar deste lado, FR = 34 irpm, SatO2 = 88% com oxig\u00eanio, m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 10 L\/min, com esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio. H\u00e1 os seguintes sinais de choque: extremidades frias e mal perfundidas, pulsos finos perif\u00e9ricos, press\u00e3o arterial m\u00e9dia n\u00e3o invasiva = 40 mmHg e FC = 135 bpm. Identificam-se abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e pelve est\u00e1vel. O exame de ultrassonografia realizada na sala de emerg\u00eancia (POCUS) evidencia l\u00edquido livre difuso intra-abdominal. Com Glasgow 12, o paciente apresnta pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, est\u00e1 confuso e desorientado, tem hematoma no dorso, flanco e ferimento aberto no t\u00f3rax \u00e0 direita, sem fraturas em membros e sem outras altera\u00e7\u00f5es vistas no exame f\u00edsico ou sinais vitais. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 39 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico (atropelamento por um caminh\u00e3o). Imediatamente ap\u00f3s ser socorrido pelo servi\u00e7o de resgate, chega ao hospital com relato de cinem\u00e1tica grave do mecanismo do trauma. Durante exame f\u00edsico, verifica-se a via a\u00e9rea p\u00e9rvia, e o paciente est\u00e1 conversando. Constatam-se assimetria tor\u00e1cica com identifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3rax inst\u00e1vel \u00e0 direita, murm\u00fario abolido na ausculta pulmonar deste lado, FR = 34 irpm, SatO2 = 88% com oxig\u00eanio, m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 10 L\/min, com esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio. H\u00e1 os seguintes sinais de choque: extremidades frias e mal perfundidas, pulsos finos perif\u00e9ricos, press\u00e3o arterial m\u00e9dia n\u00e3o invasiva = 40 mmHg e FC = 135 bpm. Identificam-se abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e pelve est\u00e1vel. O exame de ultrassonografia realizada na sala de emerg\u00eancia (POCUS) evidencia l\u00edquido livre difuso intra-abdominal. Com Glasgow 12, o paciente apresnta pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, est\u00e1 confuso e desorientado, tem hematoma no dorso, flanco e ferimento aberto no t\u00f3rax \u00e0 direita, sem fraturas em membros e sem outras altera\u00e7\u00f5es vistas no exame f\u00edsico ou sinais vitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1583733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente apresenta-se em choque grau 1.","provas":[{"id":52374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":52394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"},{"id":52396,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2020"},{"id":52397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":52398,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":52399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2020"},{"id":52402,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":52400,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Urologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1583735,"hashId":"2653446178f314ecb3a1799d818780ce","enunciado":"<p>Esse paciente apresenta-se em choque grau 1.<\/p>","resposta":5941602,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5941601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5941602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 39 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico (atropelamento por um caminh\u00e3o). Imediatamente ap\u00f3s ser socorrido pelo servi\u00e7o de resgate, chega ao hospital com relato de cinem\u00e1tica grave do mecanismo do trauma. Durante exame f\u00edsico, verifica-se a via a\u00e9rea p\u00e9rvia, e o paciente est\u00e1 conversando. Constatam-se assimetria tor\u00e1cica com identifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3rax inst\u00e1vel \u00e0 direita, murm\u00fario abolido na ausculta pulmonar deste lado, FR = 34 irpm, SatO2 = 88% com oxig\u00eanio, m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 10 L\/min, com esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio. H\u00e1 os seguintes sinais de choque: extremidades frias e mal perfundidas, pulsos finos perif\u00e9ricos, press\u00e3o arterial m\u00e9dia n\u00e3o invasiva = 40 mmHg e FC = 135 bpm. Identificam-se abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e pelve est\u00e1vel. O exame de ultrassonografia realizada na sala de emerg\u00eancia (POCUS) evidencia l\u00edquido livre difuso intra-abdominal. Com Glasgow 12, o paciente apresnta pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, est\u00e1 confuso e desorientado, tem hematoma no dorso, flanco e ferimento aberto no t\u00f3rax \u00e0 direita, sem fraturas em membros e sem outras altera\u00e7\u00f5es vistas no exame f\u00edsico ou sinais vitais. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 39 anos de idade \u00e9 v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico (atropelamento por um caminh\u00e3o). Imediatamente ap\u00f3s ser socorrido pelo servi\u00e7o de resgate, chega ao hospital com relato de cinem\u00e1tica grave do mecanismo do trauma. Durante exame f\u00edsico, verifica-se a via a\u00e9rea p\u00e9rvia, e o paciente est\u00e1 conversando. Constatam-se assimetria tor\u00e1cica com identifica\u00e7\u00e3o de t\u00f3rax inst\u00e1vel \u00e0 direita, murm\u00fario abolido na ausculta pulmonar deste lado, FR = 34 irpm, SatO2 = 88% com oxig\u00eanio, m\u00e1scara com reservat\u00f3rio a 10 L\/min, com esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio. H\u00e1 os seguintes sinais de choque: extremidades frias e mal perfundidas, pulsos finos perif\u00e9ricos, press\u00e3o arterial m\u00e9dia n\u00e3o invasiva = 40 mmHg e FC = 135 bpm. Identificam-se abdome com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, com sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e pelve est\u00e1vel. O exame de ultrassonografia realizada na sala de emerg\u00eancia (POCUS) evidencia l\u00edquido livre difuso intra-abdominal. Com Glasgow 12, o paciente apresnta pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, est\u00e1 confuso e desorientado, tem hematoma no dorso, flanco e ferimento aberto no t\u00f3rax \u00e0 direita, sem fraturas em membros e sem outras altera\u00e7\u00f5es vistas no exame f\u00edsico ou sinais vitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1583735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tronco cel\u00edaco \u00e9 um vaso curto e calibroso, que se situa ao n\u00edvel da d\u00e9cima segunda v\u00e9rtebra tor\u00e1cica e primeira lombar. Divide-se em tr\u00eas ramos: art\u00e9ria g\u00e1strica esquerda, art\u00e9ria hep\u00e1tica comum e art\u00e9ria espl\u00eanica.","provas":[{"id":52374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":52394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"},{"id":52396,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2020"},{"id":52397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":52398,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":52399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2020"},{"id":52402,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":52400,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Urologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1583798,"hashId":"d12c851a465b293e1f70935b2278b196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tronco cel\u00edaco \u00e9 um vaso curto e calibroso, que se situa ao n\u00edvel da d\u00e9cima segunda v\u00e9rtebra tor\u00e1cica e primeira lombar. Divide-se em tr\u00eas ramos: art\u00e9ria g\u00e1strica esquerda, art\u00e9ria hep\u00e1tica comum e art\u00e9ria espl\u00eanica.<\/p>","resposta":5941847,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5941847,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5941848,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 66 anos de idade iniciou com quadro de dor s\u00fabita periumbilical de forte intensidade, irradiada para todo o abdome superior, de in\u00edcio h\u00e1 aproximadamente duas horas. Passou, ent\u00e3o, a apresentar v\u00f4mitos e febr\u00edcula. Durante exame f\u00edsico, perceberam-se taquicardia sinusal (FC = 125 bpm), SatO2 = 100% em ar ambiente, PA = 130 mmHg x 90 mmHg e FR = 20 irpm. O abdome encontra-se globoso e distendido, com pouca dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O paciente refere ser tabagista ativo, cerca de 100 anos-ma\u00e7o, e ter passado de fibrila\u00e7\u00e3o atrial parox\u00edstica. A angiotomografia computadorizada de abdome total confirmou isquemia mesent\u00e9rica da mesent\u00e9rica superior. Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 66 anos de idade iniciou com quadro de dor s\u00fabita periumbilical de forte intensidade, irradiada para todo o abdome superior, de in\u00edcio h\u00e1 aproximadamente duas horas. Passou, ent\u00e3o, a apresentar v\u00f4mitos e febr\u00edcula. Durante exame f\u00edsico, perceberam-se taquicardia sinusal (FC = 125 bpm), SatO2 = 100% em ar ambiente, PA = 130 mmHg x 90 mmHg e FR = 20 irpm. O abdome encontra-se globoso e distendido, com pouca dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. O paciente refere ser tabagista ativo, cerca de 100 anos-ma\u00e7o, e ter passado de fibrila\u00e7\u00e3o atrial parox\u00edstica. A angiotomografia computadorizada de abdome total confirmou isquemia mesent\u00e9rica da mesent\u00e9rica superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1583798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Governan\u00e7a de Dados -Big Data","id":21040}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador de banco de dados disparou o seguinte comando em SQL ANSI para uma tabela de pessoas: \u201cCONSTRAINT NomeSobrenome UNIQUE (PrimeiroNome, UltimoNome);\u201d. Sabendo disso, assinale a alternativa correta acerca desse comando.","provas":[{"id":52376,"cargo":{"descricao":"Analista de Governan\u00e7a de Dados -Big Data","id":21040},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mj-2020-instituto-aocp-analista-de-governanca-de-dados-big-data","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MJ - Analista de Governan\u00e7a de Dados -  Big Data - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1583882,"hashId":"90383280d437314253282f17d67ad4a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um administrador de banco de dados disparou o seguinte comando em SQL ANSI para uma tabela de pessoas: \u201c<span class=\"ql-font-monospace\">CONSTRAINT NomeSobrenome UNIQUE (PrimeiroNome, UltimoNome);<\/span>\u201d. Sabendo disso, assinale a alternativa correta acerca desse comando.<\/p>","resposta":5942186,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comando cria uma restri\u00e7\u00e3o para que o nome e o sobrenome da pessoa nunca sejam iguais.","id":5942184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando cria uma restri\u00e7\u00e3o para que o nome e o sobrenome da pessoa nunca sejam iguais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando cria uma chave prim\u00e1ria baseada em nome e sobrenome da pessoa.","id":5942185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando cria uma chave prim\u00e1ria baseada em nome e sobrenome da pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando cria uma restri\u00e7\u00e3o para que a combina\u00e7\u00e3o de nome e sobrenome de uma pessoa seja \u00fanica.","id":5942186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando cria uma restri\u00e7\u00e3o para que a combina\u00e7\u00e3o de nome e sobrenome de uma pessoa seja \u00fanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comando cria outra tabela para armazenar nome e sobrenome das pessoas cadastradas.","id":5942187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando cria outra tabela para armazenar nome e sobrenome das pessoas cadastradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comando cria um \u00edndice de nome e sobrenome sem afetar o comportamento da tabela","id":5942188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando cria um \u00edndice de nome e sobrenome sem afetar o comportamento da tabela<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1583882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Governan\u00e7a de Dados -Big Data","id":21040}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um analista de dados do MJSP necessita entregar, a seus usu\u00e1rios, dados que sejam compreens\u00edveis para os neg\u00f3cios e, ainda, ofere\u00e7a desempenho r\u00e1pido para consultas. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome da t\u00e9cnica ideal, amplamente difundida, que o analista de dados deve utilizar para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios do MJSP. ","provas":[{"id":52376,"cargo":{"descricao":"Analista de Governan\u00e7a de Dados -Big Data","id":21040},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mj-2020-instituto-aocp-analista-de-governanca-de-dados-big-data","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MJ - Analista de Governan\u00e7a de Dados -  Big Data - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1583908,"hashId":"f752a069e6cd0aa7e979685dd8acb03a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Um analista de dados do MJSP necessita entregar, a seus usu\u00e1rios, dados que sejam compreens\u00edveis para os neg\u00f3cios e, ainda, ofere\u00e7a desempenho r\u00e1pido para consultas. Sabendo disso, assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome da t\u00e9cnica ideal, amplamente difundida, que o analista de dados deve utilizar para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios do MJSP. <\/p>","resposta":5942300,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Consultas indexadas.","id":5942299,"corpo":"<p> Consultas indexadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Modelagem dimensional. ","id":5942300,"corpo":"<p> Modelagem dimensional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquitetura orientada a servi\u00e7os. ","id":5942301,"corpo":"<p>Arquitetura orientada a servi\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco de dados unidimensional.","id":5942302,"corpo":"<p>Banco de dados unidimensional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelagem orientada a objetos.","id":5942303,"corpo":"<p>Modelagem orientada a objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de indexa\u00e7\u00e3o para arquivo","oab":false,"nome":"Estrutura de indexa\u00e7\u00e3o para arquivo","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416883,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-indexacao-para-arquivo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1583908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de oxigena\u00e7\u00e3o de membrana extracorp\u00f3rea (ECMO) tem sido utilizado durante a parada cardiorrespirat\u00f3ria, denominando-se ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar extracorp\u00f3rea (EPCR) e envolve a necessidade de equipe altamente treinada. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":56296,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1707003,"hashId":"d9e5924d8a044f2084d039318aac56bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de oxigena\u00e7\u00e3o de membrana extracorp\u00f3rea (ECMO) tem sido utilizado durante a parada cardiorrespirat\u00f3ria, denominando-se ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar extracorp\u00f3rea (EPCR) e envolve a necessidade de equipe altamente treinada. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6463813,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse suporte circulat\u00f3rio mec\u00e2nico \u00e9 contraindicado em casos de choque cardiog\u00eanico.","id":6463812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse suporte circulat\u00f3rio mec\u00e2nico \u00e9 contraindicado em casos de choque cardiog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o enfermeiro da ECMO tem papel fundamental ao monitorar par\u00e2metros como press\u00f5es e temperaturas do circuito, anticoagula\u00e7\u00e3o e metas de trocas de gases.","id":6463813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfermeiro da ECMO tem papel fundamental ao monitorar par\u00e2metros como press\u00f5es e temperaturas do circuito, anticoagula\u00e7\u00e3o e metas de trocas de gases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma EPCR longa, maior que dez minutos, n\u00e3o garante taxas de sucesso por ocasionar evolu\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica desfavor\u00e1vel.","id":6463814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma EPCR longa, maior que dez minutos, n\u00e3o garante taxas de sucesso por ocasionar evolu\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica desfavor\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse procedimento tem por vantagem a redu\u00e7\u00e3o do risco de s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica.","id":6463815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse procedimento tem por vantagem a redu\u00e7\u00e3o do risco de s\u00edndrome da resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a equipe envolvida com a EPCR deve conter, minimamente, um m\u00e9dico anestesista, dois cirurgi\u00f5es, um bi\u00f3logo perfusionista e um enfermeiro, devidamente cadastrados conforme Portaria n\u00ba 768\/2018.","id":6463816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe envolvida com a EPCR deve conter, minimamente, um m\u00e9dico anestesista, dois cirurgi\u00f5es, um bi\u00f3logo perfusionista e um enfermeiro, devidamente cadastrados conforme Portaria n\u00ba 768\/2018.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/1707003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}