{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4281,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cJoaquim ser\u00e1 o respons\u00e1vel pelo projeto\u201d, a forma verbal sublinhada est\u00e1 no:","provas":[{"id":46534,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2020"},{"id":85204,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":85208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":85680,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":85679,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":85683,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415220,"hashId":"6d64c558fcc7c23b078ac725dac1f444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cJoaquim <u>ser\u00e1 <\/u>o respons\u00e1vel pelo projeto\u201d, a forma verbal sublinhada est\u00e1 no:<\/p>","resposta":5215717,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presente do indicativo.","id":5215715,"corpo":"<p>Presente do indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presente do subjuntivo.","id":5215716,"corpo":"<p>Presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Futuro do presente do indicativo.","id":5215717,"corpo":"<p>Futuro do presente do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito do indicativo.","id":5215718,"corpo":"<p>Futuro do pret\u00e9rito do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta a reg\u00eancia nominal CORRETA:","provas":[{"id":46534,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2020"},{"id":85204,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":85208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":85680,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":85679,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":85683,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415227,"hashId":"84ca434f153e2cd88a6ba82a6373d7cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta a reg\u00eancia nominal CORRETA:<\/p>","resposta":5215747,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estagi\u00e1rio est\u00e1 apto do trabalho.","id":5215744,"corpo":"<p>O estagi\u00e1rio est\u00e1 apto do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O senhor estava alheio para tudo.","id":5215745,"corpo":"<p>O senhor estava alheio para tudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este posicionamento pol\u00edtico \u00e9 incompat\u00edvel do meu.","id":5215746,"corpo":"<p>Este posicionamento pol\u00edtico \u00e9 incompat\u00edvel do meu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 prefer\u00edvel o amor ao \u00f3dio.","id":5215747,"corpo":"<p>\u00c9 prefer\u00edvel o amor ao \u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) n\u00e3o tem limite de idade ou de condi\u00e7\u00f5es financeiras, qualquer pessoa pode participar. Al\u00e9m dos estudantes do terceiro ano do Ensino M\u00e9dio, a prova do Enem pode ser feita por pessoas de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es, que podem solicitar atendimento especial. Sobre as pessoas que podem solicitar atendimento especial para a realiza\u00e7\u00e3o do Enem, analisar os itens abaixo: I. Gestantes. II. Deficientes. III. Idosos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":46534,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2020"},{"id":85204,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":85208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":85683,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415257,"hashId":"403a883efe172782c6833d7b878bc094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) n\u00e3o tem limite de idade ou de condi\u00e7\u00f5es financeiras, qualquer pessoa pode participar. Al\u00e9m dos estudantes do terceiro ano do Ensino M\u00e9dio, a prova do Enem pode ser feita por pessoas de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es, que podem solicitar atendimento especial. Sobre as pessoas que podem solicitar atendimento especial para a realiza\u00e7\u00e3o do Enem, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gestantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Idosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5215882,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5215879,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5215880,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5215881,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5215882,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1415257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre os direitos e deveres individuais e coletivos, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46534,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2020"},{"id":85204,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":85208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415271,"hashId":"e7967ff71239aac07fdeb59bdeceb7b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre os direitos e deveres individuais e coletivos, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5215941,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.","id":5215940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei n\u00e3o prejudicar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.","id":5215941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00e3o prejudicar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.","id":5215942,"corpo":"<p>Haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, podendo haver pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":5215943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, podendo haver pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1415271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 851\/2001 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, sobre as gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46534,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2020"},{"id":85204,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":85208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1415291,"hashId":"49869c4d99bbabf3f0885402a7d088a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 851\/2001 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, sobre as gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5216032,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o natalina ser\u00e1 considerada para c\u00e1lculo de qualquer vantagem pecuni\u00e1ria.","id":5216029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratifica\u00e7\u00e3o natalina ser\u00e1 considerada para c\u00e1lculo de qualquer vantagem pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente ser\u00e1 permitido servi\u00e7o extraordin\u00e1rio para atender a situa\u00e7\u00f5es excepcionais e tempor\u00e1rias, sem limite de hor\u00e1rio por jornada.","id":5216030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente ser\u00e1 permitido servi\u00e7o extraordin\u00e1rio para atender a situa\u00e7\u00f5es excepcionais e tempor\u00e1rias, sem limite de hor\u00e1rio por jornada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o noturno prestado em hor\u00e1rio compreendido entre 20 horas de um dia e 6 horas do dia seguinte ter\u00e1 o valor-hora acrescido de 50%.","id":5216031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o noturno prestado em hor\u00e1rio compreendido entre 20 horas de um dia e 6 horas do dia seguinte ter\u00e1 o valor-hora acrescido de 50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente de solicita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pago ao servidor, por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias, um adicional correspondente a um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo das f\u00e9rias.","id":5216032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de solicita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pago ao servidor, por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias, um adicional correspondente a um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o do per\u00edodo das f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1415291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.177\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Est\u00e3o obrigadas ao registro no Sistema Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria (Sistema CFMV\/CRMVs) apenas as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. ( ) Poder\u00e3o registrar-se no Sistema CFMV\/CRMVs, conforme a natureza do trabalho realizado, as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, associa\u00e7\u00f5es, companhias, cooperativas, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs) e demais estabelecimentos cuja atividade b\u00e1sica ou \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os \u00e0 terceiros seja relacionada \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissional da Medicina Veterin\u00e1ria e\/ou da Zootecnia. ","provas":[{"id":85206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2482816,"hashId":"0d7c6287b0dbe2775454e86bd7bd1eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.177\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e3o obrigadas ao registro no Sistema Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria (Sistema CFMV\/CRMVs) apenas as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Poder\u00e3o registrar-se no Sistema CFMV\/CRMVs, conforme a natureza do trabalho realizado, as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, associa\u00e7\u00f5es, companhias, cooperativas, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs) e demais estabelecimentos cuja atividade b\u00e1sica ou \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os \u00e0 terceiros seja relacionada \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissional da Medicina Veterin\u00e1ria e\/ou da Zootecnia. <\/p>","resposta":9863478,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9863477,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":9863478,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":9863479,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":9863480,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento cada vez maior da industrializa\u00e7\u00e3o e a exist\u00eancia de um mercado globalizado v\u00eam exigindo dos produtores rurais, principalmente nos \u00faltimos anos, a utiliza\u00e7\u00e3o de modernas tecnologias ligadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o animal. Assim, sem o uso do que de mais moderno e eficiente existe no agroneg\u00f3cio, dificilmente ser\u00e3o obtidos produtos com alta qualidade e baixo custo, condi\u00e7\u00f5es fundamentais para que se possa atender \u00e0s exig\u00eancias do mercado internacional. Neste sentido, a maioria das modernas t\u00e9cnicas usadas na produ\u00e7\u00e3o animal implica depend\u00eancia cada vez maior do uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas medicamentosas ou n\u00e3o, dentre as quais destacam-se os agentes que aumentam a produ\u00e7\u00e3o animal, antigamente chamados de promotores de crescimento. Segundo a Food and Agriculture Organization\/Organizac\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (FAO\/OMS), agentes que aumentam a produ\u00e7\u00e3o animal s\u00e3o subst\u00e2ncias que, n\u00e3o sendo nutrientes, s\u00e3o administradas aos animais de cria\u00e7\u00e3o pelas vias oral (incorporadas \u00e0 ra\u00e7\u00e3o ou \u00e0 \u00e1gua de bebida) ou parenteral (injetados ou implantados), visando aumentar a produtividade. Considerando-se os medicamentos empregados como agentes que aumentam a produ\u00e7\u00e3o animal em pecu\u00e1ria, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Antibi\u00f3ticos ion\u00f3foros. (2) Agonistas de adrenorreceptores \u03b22. (3) Pr\u00e9-bi\u00f3ticos. ( ) Ractopamina; zilpaterol. ( ) Mananoligossacar\u00eddeos. ( ) Lasalocida; monensina; salinomicina.","provas":[{"id":85206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2482844,"hashId":"e03f1aa281398459e303c586dddde30c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento cada vez maior da industrializa\u00e7\u00e3o e a exist\u00eancia de um mercado globalizado v\u00eam exigindo dos produtores rurais, principalmente nos \u00faltimos anos, a utiliza\u00e7\u00e3o de modernas tecnologias ligadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o animal. Assim, sem o uso do que de mais moderno e eficiente existe no agroneg\u00f3cio, dificilmente ser\u00e3o obtidos produtos com alta qualidade e baixo custo, condi\u00e7\u00f5es fundamentais para que se possa atender \u00e0s exig\u00eancias do mercado internacional. Neste sentido, a maioria das modernas t\u00e9cnicas usadas na produ\u00e7\u00e3o animal implica depend\u00eancia cada vez maior do uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas medicamentosas ou n\u00e3o, dentre as quais destacam-se os agentes que aumentam a produ\u00e7\u00e3o animal, antigamente chamados de promotores de crescimento. Segundo a Food and Agriculture Organization\/Organizac\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (FAO\/OMS), agentes que aumentam a produ\u00e7\u00e3o animal s\u00e3o subst\u00e2ncias que, n\u00e3o sendo nutrientes, s\u00e3o administradas aos animais de cria\u00e7\u00e3o pelas vias oral (incorporadas \u00e0 ra\u00e7\u00e3o ou \u00e0 \u00e1gua de bebida) ou parenteral (injetados ou implantados), visando aumentar a produtividade. Considerando-se os medicamentos empregados como agentes que aumentam a produ\u00e7\u00e3o animal em pecu\u00e1ria, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Antibi\u00f3ticos ion\u00f3foros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Agonistas de adrenorreceptores \u03b22. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Pr\u00e9-bi\u00f3ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ractopamina; zilpaterol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mananoligossacar\u00eddeos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lasalocida; monensina; salinomicina.<\/p>","resposta":9863603,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9863602,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9863603,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9863604,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9863605,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es nucleares das c\u00e9lulas mortas s\u00e3o fortes evid\u00eancias histol\u00f3gicas de morte celular. Essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o vari\u00e1veis e descritas pelos termos picnose, cariorrexia, e cari\u00f3lise. A morfologia histol\u00f3gica do n\u00facleos das c\u00e9lulas necrosadas inclui uma ou mais dessas altera\u00e7\u00f5es. De acordo com as altera\u00e7\u00f5es histol\u00f3gicas celulares observadas na necrose, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A picnose ocorre quando o n\u00facleo encolhe, fica escuro, homog\u00eaneo e redondo, diferente do n\u00facleo fragmentado, denso e escuro das c\u00e9lulas apopt\u00f3ticas. ( ) A cariorrexia ocorre quando o envelope nuclear se rompe e os fragmentos nucleares escuros s\u00e3o liberados no citoplasma celular. ( ) A cari\u00f3lise ocorre com a presen\u00e7a do n\u00facleo extremamente p\u00e1lido devido \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o de cromatina, provavelmente pela a\u00e7\u00e3o de RNAases e DNAases.","provas":[{"id":85206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2482856,"hashId":"65ca865a15e594ed1dd034c436a356c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es nucleares das c\u00e9lulas mortas s\u00e3o fortes evid\u00eancias histol\u00f3gicas de morte celular. Essas altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o vari\u00e1veis e descritas pelos termos picnose, cariorrexia, e cari\u00f3lise. A morfologia histol\u00f3gica do n\u00facleos das c\u00e9lulas necrosadas inclui uma ou mais dessas altera\u00e7\u00f5es. De acordo com as altera\u00e7\u00f5es histol\u00f3gicas celulares observadas na necrose, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A picnose ocorre quando o n\u00facleo encolhe, fica escuro, homog\u00eaneo e redondo, diferente do n\u00facleo fragmentado, denso e escuro das c\u00e9lulas apopt\u00f3ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cariorrexia ocorre quando o envelope nuclear se rompe e os fragmentos nucleares escuros s\u00e3o liberados no citoplasma celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cari\u00f3lise ocorre com a presen\u00e7a do n\u00facleo extremamente p\u00e1lido devido \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o de cromatina, provavelmente pela a\u00e7\u00e3o de RNAases e DNAases.<\/p>","resposta":9863657,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9863654,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C. ","id":9863655,"corpo":"<p>E - C - C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9863656,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9863657,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza e a distribui\u00e7\u00e3o das les\u00f5es inflamat\u00f3rias no f\u00edgado s\u00e3o geralmente determinadas pela via de entrada, pela resposta inflamat\u00f3ria do hospedeiro, pela natureza do agente infeccioso e por qualquer tend\u00eancia de envolvimento com um tipo particular de c\u00e9lula hep\u00e1tica. Segundo a classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica da doen\u00e7a hepatobiliar, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Hepatite aguda. (2) Hepatite cr\u00f4nica. (3) Colangite neutrof\u00edlica. (4) Col\u00e2ngio-Hepatite. ( ) Caracteriza-se por inflama\u00e7\u00e3o, necrose hepatocelular e apoptose. Em v\u00e1rias formas, particularmente nas infec\u00e7\u00f5es bacterianas e protozo\u00e1rias, os neutr\u00f3filos acumulam-se em resposta ao est\u00edmulo quimiot\u00e1tico usual. Quando produzida por infec\u00e7\u00f5es virais, como a infec\u00e7\u00e3o por herpesv\u00edrus em muitas esp\u00e9cies, caracteriza-se mais frequentemente pela distribui\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria de necrose e apoptose com m\u00ednima inflama\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos. ( ) Na maioria dos casos de doen\u00e7a intra-hep\u00e1tica, o principal foco das inflama\u00e7\u00f5es pode ser identificado ao afetar ou os hepat\u00f3citos ou a \u00e1rvore biliar; mas, em certas ocasi\u00f5es, ambos os componentes do f\u00edgado s\u00e3o afetados, geralmente como uma extens\u00e3o da doen\u00e7a biliar, tal como a colangite neutrof\u00edlica, e envolve os hepat\u00f3citos periportais. ( ) Caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o cont\u00ednua como resultado da persist\u00eancia de um est\u00edmulo antig\u00eanico. Caracterizase por fibrose, ac\u00famulo de c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias mononucleares, incluindo linf\u00f3citos, macr\u00f3fagos e plasm\u00f3citos e, frequentemente, regenera\u00e7\u00e3o. ( ) Caracteriza-se pela presen\u00e7a de neutr\u00f3filos no l\u00famen ou no epit\u00e9lio dos ductos biliares. Podem ocorrer tanto as formas agudas quanto as cr\u00f4nicas desse processo, a ruptura dos ductos biliares acometidos pode levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de abscesso hep\u00e1tico. Acredita-se que a maioria dos casos sejam causados por infec\u00e7\u00f5es bacterianas ascendentes provenientes do intestino.","provas":[{"id":85206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2482866,"hashId":"5d1b4f52f253ae25338fecffddfe62d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza e a distribui\u00e7\u00e3o das les\u00f5es inflamat\u00f3rias no f\u00edgado s\u00e3o geralmente determinadas pela via de entrada, pela resposta inflamat\u00f3ria do hospedeiro, pela natureza do agente infeccioso e por qualquer tend\u00eancia de envolvimento com um tipo particular de c\u00e9lula hep\u00e1tica. Segundo a classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica da doen\u00e7a hepatobiliar, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Hepatite aguda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Hepatite cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Colangite neutrof\u00edlica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Col\u00e2ngio-Hepatite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se por inflama\u00e7\u00e3o, necrose hepatocelular e apoptose. Em v\u00e1rias formas, particularmente nas infec\u00e7\u00f5es bacterianas e protozo\u00e1rias, os neutr\u00f3filos acumulam-se em resposta ao est\u00edmulo quimiot\u00e1tico usual. Quando produzida por infec\u00e7\u00f5es virais, como a infec\u00e7\u00e3o por herpesv\u00edrus em muitas esp\u00e9cies, caracteriza-se mais frequentemente pela distribui\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria de necrose e apoptose com m\u00ednima inflama\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na maioria dos casos de doen\u00e7a intra-hep\u00e1tica, o principal foco das inflama\u00e7\u00f5es pode ser identificado ao afetar ou os hepat\u00f3citos ou a \u00e1rvore biliar; mas, em certas ocasi\u00f5es, ambos os componentes do f\u00edgado s\u00e3o afetados, geralmente como uma extens\u00e3o da doen\u00e7a biliar, tal como a colangite neutrof\u00edlica, e envolve os hepat\u00f3citos periportais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o cont\u00ednua como resultado da persist\u00eancia de um est\u00edmulo antig\u00eanico. Caracterizase por fibrose, ac\u00famulo de c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias mononucleares, incluindo linf\u00f3citos, macr\u00f3fagos e plasm\u00f3citos e, frequentemente, regenera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracteriza-se pela presen\u00e7a de neutr\u00f3filos no l\u00famen ou no epit\u00e9lio dos ductos biliares. Podem ocorrer tanto as formas agudas quanto as cr\u00f4nicas desse processo, a ruptura dos ductos biliares acometidos pode levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de abscesso hep\u00e1tico. Acredita-se que a maioria dos casos sejam causados por infec\u00e7\u00f5es bacterianas ascendentes provenientes do intestino.<\/p>","resposta":9863698,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 4 - 2 - 3.","id":9863698,"corpo":"<p>1 - 4 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 4 - 1.","id":9863699,"corpo":"<p>3 - 2 - 4 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 1.","id":9863700,"corpo":"<p>2 - 4 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 4 - 3.","id":9863701,"corpo":"<p>1 - 2 - 4 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com HIBBELER, os Engenheiros, frequentemente, usam materiais d\u00facteis em seus projetos, porque:","provas":[{"id":85203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2483014,"hashId":"8d47a509b8cfaa6f04a8be80e6076720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com HIBBELER, os Engenheiros, frequentemente, usam materiais d\u00facteis em seus projetos, porque:<\/p>","resposta":9864333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entram em ruptura sem avisar.","id":9864330,"corpo":"<p>Entram em ruptura sem avisar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresentam a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal maior que a longitudinal.","id":9864331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal maior que a longitudinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de ruptura ocorre na regi\u00e3o el\u00e1stica.","id":9864332,"corpo":"<p>A tens\u00e3o de ruptura ocorre na regi\u00e3o el\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o capazes de absorver grande choque e energia e apresentam grande deforma\u00e7\u00e3o antes de romper. ","id":9864333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o capazes de absorver grande choque e energia e apresentam grande deforma\u00e7\u00e3o antes de romper. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo de vigas met\u00e1licas, as classes de se\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas por valores limites das rela\u00e7\u00f5es larguraespessura das chapas componentes do perfil. Essas podem ser classificadas como: compactas, semicompactas ou esbeltas. O comportamento de vigas com cada uma dessas caracter\u00edsticas \u00e9 diferente, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 plastifica\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o. Assim, sup\u00f5e-se uma situa\u00e7\u00e3o de combina\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es normais nos estados-limite de escoamento e flambagem, utilizando um perfil de a\u00e7o MR250 de se\u00e7\u00e3o compacta, como viga biapoiada, contida lateralmente. Se o perfil adotado possuir m\u00f3dulo de resist\u00eancia pl\u00e1stico de 1500cm\u00b3, o seu momento resistente de c\u00e1lculo, dado pela f\u00f3rmula Md = ya1Z.fy\u200b , \u00e9, aproximadamente:","provas":[{"id":85203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2483031,"hashId":"b55105cdbf252bf795ff92e68809bcaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e1lculo de vigas met\u00e1licas, as classes de se\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas por valores limites das rela\u00e7\u00f5es larguraespessura das chapas componentes do perfil. Essas podem ser classificadas como: compactas, semicompactas ou esbeltas. O comportamento de vigas com cada uma dessas caracter\u00edsticas \u00e9 diferente, principalmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 plastifica\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o. Assim, sup\u00f5e-se uma situa\u00e7\u00e3o de combina\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es normais nos estados-limite de escoamento e flambagem, utilizando um perfil de a\u00e7o MR250 de se\u00e7\u00e3o compacta, como viga biapoiada, contida lateralmente. Se o perfil adotado possuir m\u00f3dulo de resist\u00eancia pl\u00e1stico de 1500cm\u00b3, o seu momento resistente de c\u00e1lculo, dado pela f\u00f3rmula Md = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Z.fy}{ya1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41332em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9, aproximadamente:<\/p>","resposta":9864402,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"288,5 kN.m.","id":9864401,"corpo":"<p>288,5 kN.m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"340,1 kN.m.","id":9864402,"corpo":"<p>340,1 kN.m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28,85 kN.m.","id":9864403,"corpo":"<p>28,85 kN.m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34,01 kN.m.","id":9864404,"corpo":"<p>34,01 kN.m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta palavra pertencente ao g\u00eanero feminino:","provas":[{"id":85205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2483622,"hashId":"a63439de735c9dca04598486a2a80fa0","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa que apresenta palavra pertencente ao g\u00eanero feminino:<\/p>","resposta":9866908,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Couve.","id":9866908,"corpo":"<p>Couve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Genro.","id":9866909,"corpo":"<p>Genro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gengibre.","id":9866910,"corpo":"<p>Gengibre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zang\u00e3o.","id":9866911,"corpo":"<p>Zang\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa cuja lacuna deve ser preenchida com \u201cj\u201d:","provas":[{"id":85205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2483625,"hashId":"cf74207e107b43c8cb15bf2b963f1a88","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa cuja lacuna deve ser preenchida com \u201cj\u201d:<\/p>","resposta":9866922,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al__ema.","id":9866920,"corpo":"<p>Al__ema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Be__e.","id":9866921,"corpo":"<p>Be__e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O__eriza","id":9866922,"corpo":"<p>O__eriza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ti__ela.","id":9866923,"corpo":"<p>Ti__ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:__________ n\u00e3o vamos ao cinema hoje?","provas":[{"id":85205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2483627,"hashId":"379214efb2ff10a35b94210430291892","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>__________ n\u00e3o vamos ao cinema hoje?<\/em><\/p>","resposta":9866928,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que","id":9866928,"corpo":"<p>Por que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por qu\u00ea","id":9866929,"corpo":"<p>Por qu\u00ea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque","id":9866930,"corpo":"<p>Porque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porqu\u00ea","id":9866931,"corpo":"<p>Porqu\u00ea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2483627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Se entendermos que os estudantes aprendem de variadas formas, em tempos nem sempre t\u00e3o homog\u00eaneos, a partir de diferentes viv\u00eancias pessoais e experi\u00eancias anteriores, [...] o papel desse processo deve ser o de auxiliar professores e estudantes a compreenderem de forma mais organizada suas a\u00e7\u00f5es de ensinar e aprender. Essa perspectiva exige uma pr\u00e1tica que n\u00e3o deve ser concebida como algo distinto do processo de aprendizagem. Entender e realizar essa pr\u00e1tica ao longo do processo \u00e9 pautar seu planejamento, bem como construir seus instrumentos, partindo das intera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o se construindo no interior da sala de aula com os estudantes e suas possibilidades de entendimentos dos conte\u00fados que est\u00e3o sendo trabalhados.[...] Essa concep\u00e7\u00e3o parte do princ\u00edpio de que todas as pessoas s\u00e3o capazes de aprender e de que as a\u00e7\u00f5es educativas, as estrat\u00e9gias de ensino e os conte\u00fados das disciplinas devem ser planejados a partir dessas infinitas possibilidades de aprender dos estudantes.'' O Texto acima refere-se \u00e0","provas":[{"id":84319,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor Pedagogo - 2020"},{"id":84318,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":84320,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":84317,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"},{"id":84316,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":84315,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":84314,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2486427,"hashId":"f84273cd5255372ffffe763b9da85589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Se entendermos que os estudantes aprendem de variadas formas, em tempos nem sempre t\u00e3o homog\u00eaneos, a partir de diferentes viv\u00eancias pessoais e experi\u00eancias anteriores, [...] o papel desse processo deve ser o de auxiliar professores e estudantes a compreenderem de forma mais organizada suas a\u00e7\u00f5es de ensinar e aprender. Essa perspectiva exige uma pr\u00e1tica que n\u00e3o deve ser concebida como algo distinto do processo de aprendizagem. Entender e realizar essa pr\u00e1tica ao longo do processo \u00e9 pautar seu planejamento, bem como construir seus instrumentos, partindo das intera\u00e7\u00f5es que v\u00e3o se construindo no interior da sala de aula com os estudantes e suas possibilidades de entendimentos dos conte\u00fados que est\u00e3o sendo trabalhados.[...] Essa concep\u00e7\u00e3o parte do princ\u00edpio de que todas as pessoas s\u00e3o capazes de aprender e de que as a\u00e7\u00f5es educativas, as estrat\u00e9gias de ensino e os conte\u00fados das disciplinas devem ser planejados a partir dessas infinitas possibilidades de aprender dos estudantes.'' <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O Texto acima refere-se \u00e0<\/p>","resposta":9879909,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola","id":9879907,"corpo":"<p>Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica","id":9879908,"corpo":"<p>Atua\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o","id":9879909,"corpo":"<p>Intera\u00e7\u00e3o entre curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de ensino","id":9879910,"corpo":"<p>Plano de ensino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/2486427","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Temas Transversais, que passaram a ser chamados de Temas Contempor\u00e2neos Transversais (TCTs), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":84319,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor Pedagogo - 2020"},{"id":84318,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":84320,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":84317,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"},{"id":84316,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":84315,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":84314,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2486434,"hashId":"4939d6fbc76698b33a300f14668b344c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Temas Transversais, que passaram a ser chamados de Temas Contempor\u00e2neos Transversais (TCTs), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9879938,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atributo da contemporaneidade orienta para a necessidade de se instituir na pr\u00e1tica educativa uma analogia entre aprender conhecimentos teoricamente sistematizados (aprender sobre a realidade) e as quest\u00f5es da vida real (aprender na realidade e da realidade).","id":9879936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atributo da contemporaneidade orienta para a necessidade de se instituir na pr\u00e1tica educativa uma analogia entre aprender conhecimentos teoricamente sistematizados (aprender sobre a realidade) e as quest\u00f5es da vida real (aprender na realidade e da realidade).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transversalidade orienta o aluno para a possibilidade de reconhecer e aprender sobre os temas que s\u00e3o relevantes para sua atua\u00e7\u00e3o na sociedade, tais como utiliza\u00e7\u00e3o do seu dinheiro, cuidados com sua sa\u00fade, como usar as novas tecnologias digitais, como cuidar do planeta em que vive, como entender e respeitar aqueles que s\u00e3o diferentes e quais s\u00e3o seus direitos e deveres.","id":9879937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transversalidade orienta o aluno para a possibilidade de reconhecer e aprender sobre os temas que s\u00e3o relevantes para sua atua\u00e7\u00e3o na sociedade, tais como utiliza\u00e7\u00e3o do seu dinheiro, cuidados com sua sa\u00fade, como usar as novas tecnologias digitais, como cuidar do planeta em que vive, como entender e respeitar aqueles que s\u00e3o diferentes e quais s\u00e3o seus direitos e deveres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem m\u00faltiplas possibilidades did\u00e1ticas pedag\u00f3gicas para a abordagem dos TCTs e que podem integrar diferentes modos de organiza\u00e7\u00e3o curricular. Tais possibilidades envolvem, pois, tr\u00eas n\u00edveis de complexidade: intradisciplinar, interdisciplinar e transdisciplinar.","id":9879938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem m\u00faltiplas possibilidades did\u00e1ticas pedag\u00f3gicas para a abordagem dos TCTs e que podem integrar diferentes modos de organiza\u00e7\u00e3o curricular. Tais possibilidades envolvem, pois, tr\u00eas n\u00edveis de complexidade: intradisciplinar, interdisciplinar e transdisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os TCTs foram distribu\u00eddos em seis macro\u00e1reas tem\u00e1ticas: Economia, Trabalho, Civismo, Cidadania e Multiculturalismo, Meio Ambiente e Sa\u00fade, Ci\u00eancia e Tecnologia.","id":9879939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os TCTs foram distribu\u00eddos em seis macro\u00e1reas tem\u00e1ticas: Economia, Trabalho, Civismo, Cidadania e Multiculturalismo, Meio Ambiente e Sa\u00fade, Ci\u00eancia e Tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2486434","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A charge baixo, de Cl\u00e1udio Aleixo, relaciona-se a qual importante acontecimento geopol\u00edtico da atualidade?","provas":[{"id":84319,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor Pedagogo - 2020"},{"id":84318,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":84320,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":84317,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"},{"id":84316,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":84315,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":84314,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2486451,"hashId":"61fb109422b4bc85d59588eca3c91c68","enunciado":"<p>A charge baixo, de Cl\u00e1udio Aleixo, relaciona-se a qual importante acontecimento geopol\u00edtico da atualidade?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84319\/questao\/2486451-20220719121636000000-0.png\"><\/p>","resposta":9880006,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O impeachment de Donald Trump.","id":9880005,"corpo":"<p>O impeachment de Donald Trump.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promessa de Trump de retirar os EUA do acordo de Paris.","id":9880006,"corpo":"<p>A promessa de Trump de retirar os EUA do acordo de Paris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ordem do presidente Trump de assassinar o general iraniano QassemSoleimani.","id":9880007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem do presidente Trump de assassinar o general iraniano QassemSoleimani.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e9via das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es nos EUA, que tem indicado uma disputa acirrada entre democratas e republicanos.","id":9880008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e9via das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es nos EUA, que tem indicado uma disputa acirrada entre democratas e republicanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2486451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos coesivos da l\u00edngua, no fragmento: \"Entretanto, os objetivos dos seus falantes n\u00e3o perderam nem import\u00e2ncia nem atualidade.\" O termo \u2018Entretanto\u2019 pode ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":84316,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2500968,"hashId":"4b9b0998d8f11a41126d0965c347a7bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos coesivos da l\u00edngua, no fragmento: \"Entretanto, os objetivos dos seus falantes n\u00e3o perderam nem import\u00e2ncia nem atualidade.\" O termo \u2018<strong>Entretanto<\/strong>\u2019 pode ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":9943971,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante.","id":9943971,"corpo":"<p>N\u00e3o obstante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em virtude de.","id":9943972,"corpo":"<p>Em virtude de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de.","id":9943973,"corpo":"<p>Na hip\u00f3tese de.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que.","id":9943974,"corpo":"<p>\u00c0 propor\u00e7\u00e3o que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Manifesto de PragaDo movimento para a l\u00edngua internacional Esperanto (Fragmento adaptado)Somos um movimento a favor da comunica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica N\u00f3s, membros do movimento mundial para promo\u00e7\u00e3o do Esperanto, dirigimos este manifesto a todos os governos, organiza\u00e7\u00f5es internacionais e pessoas de boa vontade. Declaramos a nossa firme inten\u00e7\u00e3o de continuar trabalhando para os fins aqui expressos e convidamos todas as pessoas e coletividades a aderir ao nosso empenho.Lan\u00e7ado em 1887 como projeto de l\u00edngua auxiliar para comunica\u00e7\u00e3o internacional, e promovido rapidamente a l\u00edngua viva, rica de nuan\u00e7as, o Esperanto funciona j\u00e1 h\u00e1 mais de um s\u00e9culo para ligar os homens para al\u00e9m das barreiras lingu\u00edsticas e culturais. Entretanto, os objetivos dos seus falantes n\u00e3o perderam nem import\u00e2ncia nem atualidade. Nem o uso em escala mundial de algumas l\u00ednguas nacionais, nem os progressos nas t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, nem a descoberta de novos m\u00e9todos de ensino de l\u00ednguas realizar\u00e3o provavelmente os seguintes princ\u00edpios, que consideramos essenciais para uma ordem lingu\u00edstica justa e eficaz.Democracia Um sistema de comunica\u00e7\u00e3o que toda a vida privilegia algumas pessoas, mas exige de outras que invistam anos de sacrif\u00edcios para atingirem um maior grau de prepara\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamentalmente antidemocr\u00e1tico. Se bem que, como qualquer outra l\u00edngua, n\u00e3o seja perfeito, o Esperanto bate qualquer rival na quest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria em \u00e2mbito mundial.Temos como certo que a desigualdade lingu\u00edstica tem como resultado a desigualdade na comunica\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, inclusive o internacional. Somos um movimento a favor da comunica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.Educa\u00e7\u00e3o transnacional Cada l\u00edngua \u00e9tnica est\u00e1 ligada a uma determinada cultura e a uma na\u00e7\u00e3o ou grupo de na\u00e7\u00f5es. Por exemplo, o aluno que estuda ingl\u00eas aprende sobre a cultura, geografia e pol\u00edtica dos pa\u00edses angl\u00f3fonos, principalmente dos Estados Unidos e da Gr\u00e3-Bretanha. O aluno que estuda Esperanto aprende sobre um mundo sem fronteiras em que cada pa\u00eds se apresenta como sua casa.Temos como certo que a educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma l\u00edngua \u00e9tnica, qualquer que seja, est\u00e1 ligada a uma determinada perspectiva sobre o mundo.[...]Diversidade lingu\u00edsticaOs governos nacionais tendem a considerar a grande diversidade de l\u00ednguas no mundo como barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento. Para a comunidade esperant\u00f3fona, por outro lado, a diversidade lingu\u00edstica \u00e9 permanente e indispens\u00e1vel fonte de riqueza. Consequentemente, todas as l\u00ednguas, como todas as esp\u00e9cies de coisas vivas, s\u00e3o valiosas em si mesmas e dignas de prote\u00e7\u00e3o e apoio.Temos como certo que a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, se n\u00e3o for baseada no respeito e apoio a todas as l\u00ednguas, condena \u00e0 morte a maioria das l\u00ednguas do mundo. Somos um movimento a favor da diversidade lingu\u00edstica.Emancipa\u00e7\u00e3o do Homem Todas as l\u00ednguas libertam ou amarram os seus falantes, dando-lhes o poder de comunicar entre si ou criando obst\u00e1culos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com outros.Planejado como meio de comunica\u00e7\u00e3o universal, o Esperanto \u00e9 um dos grandes projetos em pr\u00e1tica para a emancipa\u00e7\u00e3o do homem \u2014 projeto para possibilitar a todos os homens participarem como indiv\u00edduos na comunidade humana, com firmes ra\u00edzes na sua identidade cultural e lingu\u00edstica, mas de modo n\u00e3o limitado a elas.Temos como certo que o uso exclusivo de l\u00ednguas nacionais inevitavelmente levanta obst\u00e1culos de express\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o. Somos um movimento a favor da emancipa\u00e7\u00e3o do Homem.","id":543637,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Manifesto de Praga<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do movimento para a l\u00edngua internacional Esperanto<\/strong> (Fragmento adaptado)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Somos um movimento a favor da comunica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica <\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s, membros do movimento mundial para promo\u00e7\u00e3o do Esperanto, dirigimos este manifesto a todos os governos, organiza\u00e7\u00f5es internacionais e pessoas de boa vontade. Declaramos a nossa firme inten\u00e7\u00e3o de continuar trabalhando para os fins aqui expressos e convidamos todas as pessoas e coletividades a aderir ao nosso empenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7ado em 1887 como projeto de l\u00edngua auxiliar para comunica\u00e7\u00e3o internacional, e promovido rapidamente a l\u00edngua viva, rica de nuan\u00e7as, o Esperanto funciona j\u00e1 h\u00e1 mais de um s\u00e9culo para ligar os homens para al\u00e9m das barreiras lingu\u00edsticas e culturais. Entretanto, os objetivos dos seus falantes n\u00e3o perderam nem import\u00e2ncia nem atualidade. Nem o uso em escala mundial de algumas l\u00ednguas nacionais, nem os progressos nas t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, nem a descoberta de novos m\u00e9todos de ensino de l\u00ednguas realizar\u00e3o provavelmente os seguintes princ\u00edpios, que consideramos essenciais para uma ordem lingu\u00edstica justa e eficaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Democracia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de comunica\u00e7\u00e3o que toda a vida privilegia algumas pessoas, mas exige de outras que invistam anos de sacrif\u00edcios para atingirem um maior grau de prepara\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamentalmente antidemocr\u00e1tico. Se bem que, como qualquer outra l\u00edngua, n\u00e3o seja perfeito, o Esperanto bate qualquer rival na quest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria em \u00e2mbito mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos como certo que a desigualdade lingu\u00edstica tem como resultado a desigualdade na comunica\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, inclusive o internacional. Somos um movimento a favor da comunica\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Educa\u00e7\u00e3o transnacional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada l\u00edngua \u00e9tnica est\u00e1 ligada a uma determinada cultura e a uma na\u00e7\u00e3o ou grupo de na\u00e7\u00f5es. Por exemplo, o aluno que estuda ingl\u00eas aprende sobre a cultura, geografia e pol\u00edtica dos pa\u00edses angl\u00f3fonos, principalmente dos Estados Unidos e da Gr\u00e3-Bretanha. O aluno que estuda Esperanto aprende sobre um mundo sem fronteiras em que cada pa\u00eds se apresenta como sua casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos como certo que a educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma l\u00edngua \u00e9tnica, qualquer que seja, est\u00e1 ligada a uma determinada perspectiva sobre o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Diversidade lingu\u00edstica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os governos nacionais tendem a considerar a grande diversidade de l\u00ednguas no mundo como barreira \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento. Para a comunidade esperant\u00f3fona, por outro lado, a diversidade lingu\u00edstica \u00e9 permanente e indispens\u00e1vel fonte de riqueza. Consequentemente, todas as l\u00ednguas, como todas as esp\u00e9cies de coisas vivas, s\u00e3o valiosas em si mesmas e dignas de prote\u00e7\u00e3o e apoio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos como certo que a pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o e desenvolvimento, se n\u00e3o for baseada no respeito e apoio a todas as l\u00ednguas, condena \u00e0 morte a maioria das l\u00ednguas do mundo. Somos um movimento a favor da diversidade lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Emancipa\u00e7\u00e3o do Homem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as l\u00ednguas libertam ou amarram os seus falantes, dando-lhes o poder de comunicar entre si ou criando obst\u00e1culos \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o com outros.Planejado como meio de comunica\u00e7\u00e3o universal, o Esperanto \u00e9 um dos grandes projetos em pr\u00e1tica para a emancipa\u00e7\u00e3o do homem \u2014 projeto para possibilitar a todos os homens participarem como indiv\u00edduos na comunidade humana, com firmes ra\u00edzes na sua identidade cultural e lingu\u00edstica, mas de modo n\u00e3o limitado a elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos como certo que o uso exclusivo de l\u00ednguas nacionais inevitavelmente levanta obst\u00e1culos de express\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o. Somos um movimento a favor da emancipa\u00e7\u00e3o do Homem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade Empres\u00e1ria vendeu, no exerc\u00edcio de 2016, mat\u00e9ria-prima para sua controladora por R$ 500.000,00, apurando um lucro na opera\u00e7\u00e3o de R$ 180.000,00. Em 31\/12\/16, a controladora possu\u00eda em seus estoques 30% das mat\u00e9rias-primas negociadas. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, em 31\/12\/16, o ajuste referente a lucros n\u00e3o realizados para fins de c\u00e1lculo da Equival\u00eancia Patrimonial na Controlada era de:","provas":[{"id":44652,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2020-consulplan-contador-1o-exame-de-suficiencia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CFC - Contador - 1\u00ba Exame de Sufici\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:18:37","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1351192,"hashId":"646f6078d2da78745e3702478a16f904","enunciado":"<p align=justify>A Sociedade Empres\u00e1ria vendeu, no exerc\u00edcio de 2016, mat\u00e9ria-prima para sua controladora por R$\r\n500.000,00, apurando um lucro na opera\u00e7\u00e3o de R$ 180.000,00. Em 31\/12\/16, a controladora possu\u00eda em seus estoques\r\n30% das mat\u00e9rias-primas negociadas. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, em 31\/12\/16, o ajuste referente a lucros n\u00e3o\r\nrealizados para fins de c\u00e1lculo da Equival\u00eancia Patrimonial na Controlada era de:<\/p>","resposta":4952960,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 126.000,00","id":4952957,"corpo":"<p align=justify>R$ 126.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 150.000,00","id":4952958,"corpo":"<p align=justify>R$ 150.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 180.000,00","id":4952959,"corpo":"<p align=justify>R$ 180.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 54.000,00","id":4952960,"corpo":"<p align=justify>R$ 54.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":"contabilidade-geral\/1351192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um elemento plano retangular retirado de um corpo sofre for\u00e7as nos sentidos mostrados na figura A e ocorre uma distor\u00e7\u00e3o dos \u00e2ngulos, inicialmente retos do elemento, representados pelas linhas tracejadas da figura B. Considerando-se as figuras abaixo, qual for\u00e7a atuante causa essa deforma\u00e7\u00e3o?Fonte: BOTELHO, M. H. C. Resist\u00eancia dos Materiais para Entender e Gostar","provas":[{"id":85199,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2483341,"hashId":"773ee5371c1c23a0f053d8344b2b5228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um elemento plano retangular retirado de um corpo sofre for\u00e7as nos sentidos mostrados na figura A e ocorre uma distor\u00e7\u00e3o dos \u00e2ngulos, inicialmente retos do elemento, representados pelas linhas tracejadas da figura B. Considerando-se as figuras abaixo, qual for\u00e7a atuante causa essa deforma\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85199\/questao\/2483341-20220718124733000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Fonte: BOTELHO, M. H. C. Resist\u00eancia dos Materiais para Entender e Gostar<\/span><\/p>","resposta":9865737,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tens\u00e3o normal.","id":9865734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00e3o normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deflex\u00e3o por integra\u00e7\u00e3o.","id":9865735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deflex\u00e3o por integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" For\u00e7a cortante.","id":9865736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> For\u00e7a cortante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tens\u00e3o de cisalhamento.","id":9865737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tens\u00e3o de cisalhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma estrutura sofrendo flex\u00e3o, como na figura abaixo, se deformar\u00e1 e, nas suas se\u00e7\u00f5es transversais e em cada ponto das se\u00e7\u00f5es, sofrer\u00e1 tens\u00f5es (press\u00f5es):I. Normais de tra\u00e7\u00e3o. II. Normais de compress\u00e3o. III. Tangenciais de cisalhamento (deslizamento). IV. Tangenciais de flambagem. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":85199,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2483350,"hashId":"4b15c10693248cb1e94c03f6daa1106a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma estrutura sofrendo flex\u00e3o, como na figura abaixo, se deformar\u00e1 e, nas suas se\u00e7\u00f5es transversais e em cada ponto das se\u00e7\u00f5es, sofrer\u00e1 tens\u00f5es (press\u00f5es):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85199\/questao\/2483350-20220718125028000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"241\" align=\"middle\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Normais de tra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Normais de compress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tangenciais de cisalhamento (deslizamento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tangenciais de flambagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9865772,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II. ","id":9865770,"corpo":"<p>Somente o item II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9865771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III. ","id":9865772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9865773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico de sa\u00fade, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: I. Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo; II. Atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; III. Participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":85063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2020-funec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486252,"hashId":"36d4b6696ca7a53610575ec0a0661223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico de sa\u00fade, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participa\u00e7\u00e3o da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as alternativas:<\/p>","resposta":9879172,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9879172,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III.","id":9879173,"corpo":"<p> I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":9879174,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":9879175,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta palavra pertencente ao g\u00eanero feminino: ","provas":[{"id":85206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":85202,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"},{"id":85201,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Dentista - 2020"},{"id":85681,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"},{"id":85682,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2483225,"hashId":"45fdec16b0363a4b0f803da39cc36f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta palavra pertencente ao g\u00eanero feminino: <\/p>","resposta":9865241,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Couve.","id":9865241,"corpo":"<p>Couve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Genro. ","id":9865242,"corpo":"<p> Genro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gengibre.","id":9865243,"corpo":"<p>Gengibre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zang\u00e3o. ","id":9865244,"corpo":"<p>Zang\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Na ora\u00e7\u00e3o \u201cA vida est\u00e1 dif\u00edcil\u201d, o termo sublinhado classifica-se como __________.","provas":[{"id":85206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":85202,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"},{"id":85201,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Dentista - 2020"},{"id":85681,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"},{"id":85682,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2483231,"hashId":"d34abe7b3c96e7b56c96dbbc849f5574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na ora\u00e7\u00e3o \u201c<u>A vida<\/u> est\u00e1 dif\u00edcil\u201d, o termo sublinhado classifica-se como __________.<\/em><\/p>","resposta":9865267,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito","id":9865267,"corpo":"<p>sujeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predicado","id":9865268,"corpo":"<p>predicado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto direto","id":9865269,"corpo":"<p>objeto direto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto indireto","id":9865270,"corpo":"<p>objeto indireto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2483231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde o in\u00edcio da infec\u00e7\u00e3o, t\u00eam sido observados casos graves e significativos de transmiss\u00e3o vertical do Sars-CoV-2, com sintomatologias descritas de s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445924,"hashId":"94103b33ca6fb3f452906ba5249da79f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o in\u00edcio da infec\u00e7\u00e3o, t\u00eam sido observados casos graves e significativos de transmiss\u00e3o vertical do Sars-CoV-2, com sintomatologias descritas de s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica.<\/p>","resposta":5354347,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354346,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354347,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que se refere \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido e de crian\u00e7as no contexto da infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":424413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, no que se refere \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido e de crian\u00e7as no contexto da infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1445924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do empregador fornecer gratuitamente vacinas de reconhecida efic\u00e1cia contra agentes biol\u00f3gicos aos quais o profissional de enfermagem esteja sabidamente exposto.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445945,"hashId":"f9d8b09f76866e156a3a4c5c429b1c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do empregador fornecer gratuitamente vacinas de reconhecida efic\u00e1cia contra agentes biol\u00f3gicos aos quais o profissional de enfermagem esteja sabidamente exposto.<\/p>","resposta":5354417,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com base nas normas regulamentadoras do trabalho em vigor.","id":424417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, com base nas normas regulamentadoras do trabalho em vigor.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/1445945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No pacto de gest\u00e3o, s\u00e3o abordadas a regionaliza\u00e7\u00e3o, a qualifica\u00e7\u00e3o do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es de planejamento e programa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de propostas de mudan\u00e7as no financiamento.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445783,"hashId":"efae58cea587ab9dd9f895c45cad8717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pacto de gest\u00e3o, s\u00e3o abordadas a regionaliza\u00e7\u00e3o, a qualifica\u00e7\u00e3o do processo de descentraliza\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es de planejamento e programa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de propostas de mudan\u00e7as no financiamento.<\/p>","resposta":5353812,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5353811,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5353812,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2006 foi institu\u00eddo o Pacto pela Sa\u00fade, um conjunto de reformas nas rela\u00e7\u00f5es institucionais voltado ao fortalecimento da gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Ele introduziu mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es entre os entes federados, inclusive nos mecanismos de financiamento, significando, portanto, um esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o e aprimoramento do SUS. A ades\u00e3o dos gestores ao Pacto pela Sa\u00fade se d\u00e1 mediante assinatura de um termo de compromisso que estabelece compromissos entre os gestores em tr\u00eas dimens\u00f5es: pacto pela vida, pacto em defesa do SUS e pacto de gest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas tr\u00eas dimens\u00f5es presentes no Pacto pela Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":424396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2006 foi institu\u00eddo o Pacto pela Sa\u00fade, um conjunto de reformas nas rela\u00e7\u00f5es institucionais voltado ao fortalecimento da gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Ele introduziu mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es entre os entes federados, inclusive nos mecanismos de financiamento, significando, portanto, um esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o e aprimoramento do SUS. A ades\u00e3o dos gestores ao Pacto pela Sa\u00fade se d\u00e1 mediante assinatura de um termo de compromisso que estabelece compromissos entre os gestores em tr\u00eas dimens\u00f5es: pacto pela vida, pacto em defesa do SUS e pacto de gest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas tr\u00eas dimens\u00f5es presentes no Pacto pela Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade t\u00eam a finalidade de apoiar os processos de educa\u00e7\u00e3o popular na sa\u00fade, para ampliar e qualificar a participa\u00e7\u00e3o social no SUS.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445849,"hashId":"d05954b44f4ff083d6069b73ef44d4f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias de sa\u00fade t\u00eam a finalidade de apoiar os processos de educa\u00e7\u00e3o popular na sa\u00fade, para ampliar e qualificar a participa\u00e7\u00e3o social no SUS.<\/p>","resposta":5354071,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354071,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354072,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade, previstas dentro dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelos conselhos de sa\u00fade. Acerca das confer\u00eancias de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias de sa\u00fade, previstas dentro dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelos conselhos de sa\u00fade. Acerca das confer\u00eancias de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jovem deve ser orientado quanto aos tipos de insulina existentes e \u00e0 possibilidade de fazer uso inicial de associa\u00e7\u00f5es com insulinas NPH e an\u00e1logo de insulina de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, como, por exemplo, a lispro e a glargina.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-03 15:18:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445915,"hashId":"d619919c00673e0024de691ff13594a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jovem deve ser orientado quanto aos tipos de insulina existentes e \u00e0 possibilidade de fazer uso inicial de associa\u00e7\u00f5es com insulinas NPH e an\u00e1logo de insulina de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, como, por exemplo, a lispro e a glargina.<\/p>","resposta":5354326,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354325,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354326,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Depois de passar por uma situa\u00e7\u00e3o de estresse agudo, um jovem de 14 anos de idade apresentou quadro de enurese, h\u00e1lito cet\u00f4nico, fadiga, vis\u00e3o turva, n\u00e1useas e dor abdominal. O jovem buscou atendimento de emerg\u00eancia, e l\u00e1 se constatou que ele apresentava glicemia de 305 mg\/dL, cetonemia e acidose metab\u00f3lica. Ap\u00f3s acompanhamento e realiza\u00e7\u00e3o de exames de avalia\u00e7\u00e3o dos \u00edndices glic\u00eamicos, ele recebeu a confirma\u00e7\u00e3o de diabetes melito tipo 1 (DM1). Os \u00faltimos valores laboratoriais indicaram glicemia aleat\u00f3ria de 215 mg\/dL e hemoglobina glicada (HbA1c) de 7%. Ele estava acompanhado da m\u00e3e e se mostrava bem interessado em conhecer formas de controlar a doen\u00e7a. Agora, em consulta em uma unidade de sa\u00fade, ele aguarda as orienta\u00e7\u00f5es da enfermeira respons\u00e1vel, para iniciar o tratamento medicamentoso. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o tratamento do DM1, julgue os itens subsequentes.","id":424411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois de passar por uma situa\u00e7\u00e3o de estresse agudo, um jovem de 14 anos de idade apresentou quadro de enurese, h\u00e1lito cet\u00f4nico, fadiga, vis\u00e3o turva, n\u00e1useas e dor abdominal. O jovem buscou atendimento de emerg\u00eancia, e l\u00e1 se constatou que ele apresentava glicemia de 305 mg\/dL, cetonemia e acidose metab\u00f3lica. Ap\u00f3s acompanhamento e realiza\u00e7\u00e3o de exames de avalia\u00e7\u00e3o dos \u00edndices glic\u00eamicos, ele recebeu a confirma\u00e7\u00e3o de diabetes melito tipo 1 (DM1). Os \u00faltimos valores laboratoriais indicaram glicemia aleat\u00f3ria de 215 mg\/dL e hemoglobina glicada (HbA1c) de 7%. Ele estava acompanhado da m\u00e3e e se mostrava bem interessado em conhecer formas de controlar a doen\u00e7a. Agora, em consulta em uma unidade de sa\u00fade, ele aguarda as orienta\u00e7\u00f5es da enfermeira respons\u00e1vel, para iniciar o tratamento medicamentoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o tratamento do DM1, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/1445915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea do tri\u00e2ngulo formado ao ligar os pontos A(4,3), B(5,-3) e C(-2,-3) do plano cartesiano \u00e9 igual \u00e0.","provas":[{"id":84314,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:08:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2504327,"hashId":"0d273a99c1eca88817ed8b4287b0e01f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do tri\u00e2ngulo formado ao ligar os pontos A(4,3), B(5,-3) e C(-2,-3) do plano cartesiano \u00e9 igual \u00e0.<\/p>","resposta":9958332,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18","id":9958329,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19","id":9958330,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":9958331,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21","id":9958332,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e uma progress\u00e3o geom\u00e9trica t\u00eam, ambas, o primeiro termo igual a 2, sendo que os seus terceiros termos s\u00e3o estritamente positivos e coincidem. Sabe-se ainda que o segundo termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica excede o segundo termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica em 4. Com base no exposto, o terceiro termo das progress\u00f5es \u00e9 igual \u00e0:","provas":[{"id":84314,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521,"slug":"professor-iii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:07:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2504310,"hashId":"2e9b0a2b2aa993827fb06c5459eebbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e uma progress\u00e3o geom\u00e9trica t\u00eam, ambas, o primeiro termo igual a 2, sendo que os seus terceiros termos s\u00e3o estritamente positivos e coincidem. Sabe-se ainda que o segundo termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica excede o segundo termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica em 4. Com base no exposto, o terceiro termo das progress\u00f5es \u00e9 igual \u00e0:<\/p>","resposta":9958248,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17","id":9958247,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":9958248,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19","id":9958249,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":9958250,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao regime pol\u00edtico, o Brasil constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito.","provas":[{"id":40768,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:17:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1207353,"hashId":"e6f51e259a631f1f4ab1ee2f5146ec15","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao regime pol\u00edtico, o Brasil constitui-se em\r\nEstado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>","resposta":4347556,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4347556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4347557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O T\u00edtulo I da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 dedicado aos princ\u00edpios fundamentais do Estado brasileiro e, no art. 1.\u00ba, s\u00e3o estabelecidas suas caracter\u00edsticas essenciais. Acerca dessas caracter\u00edsticas, julgue os itens de 71 a 75.","id":397274,"enunciado":"<p align=justify>O T\u00edtulo I da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 dedicado aos\r\nprinc\u00edpios fundamentais do Estado brasileiro e, no art. 1.\u00ba, s\u00e3o\r\nestabelecidas suas caracter\u00edsticas essenciais. Acerca dessas\r\ncaracter\u00edsticas, julgue os itens de 71 a 75.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1207353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCom 79 votos favor\u00e1veis no primeiro e no segundo turno de vota\u00e7\u00f5es, o Senado Federal aprovou nesta ter\u00e7afeira (25\/8) a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que torna permanente o FUNDEB e aumenta seu alcance\u201d (AG\u00caNCIA SENADO, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:( ) O Fundeb \u00e9 um fundo exclusivamente federal.( ) O Fundeb est\u00e1 em vigor desde os anos 90.( ) A emenda eleva a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo, de forma gradual.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63532,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2068657,"hashId":"0af130a7c9cb9c6a4d075fd08f6c49e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom 79 votos favor\u00e1veis no primeiro e no segundo turno de vota\u00e7\u00f5es, o Senado Federal aprovou nesta ter\u00e7afeira (25\/8) a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que torna permanente o FUNDEB e aumenta seu alcance\u201d (AG\u00caNCIA SENADO, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>O Fundeb \u00e9 um fundo exclusivamente federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( )<\/strong> O Fundeb est\u00e1 em vigor desde os anos 90.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>A emenda eleva a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo, de forma gradual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8079667,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8079666,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8079667,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8079668,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8079669,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8079670,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundo-de-manutencao-e-desenvolvimento-da-educacao-basica-e-de-valorizacao-dos-profissionais-da-educacao-fundeb-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2068657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose a sentence which has an adjective in the superlative form.","provas":[{"id":57717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:56:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1724005,"hashId":"e61a9773402f9b3f912745bab2532be6","enunciado":"<p>Choose a sentence which has an adjective in the superlative form.<\/p>","resposta":6542020,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201che considered the most important and influential\u201d","id":6542020,"corpo":"<p>\u201che considered the most important and influential\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cWilliam S. Burroughs first made the link between Bowie's lyrics and T. S. Eliot's poetry.\u201d","id":6542021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cWilliam S. Burroughs first made the link between Bowie's lyrics and T. S. Eliot's poetry.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cthe album Bowie produced for Lou Reed in 1972, is a riff\u201d","id":6542022,"corpo":"<p>\u201cthe album Bowie produced for Lou Reed in 1972, is a riff\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEliot's method established a new protocol\u201d","id":6542023,"corpo":"<p>\u201cEliot's method established a new protocol\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cthe modern poet in dialogue with his or her predecessors\u201d","id":6542024,"corpo":"<p>\u201cthe modern poet in dialogue with his or her predecessors\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos | Adjectives","oab":false,"nome":"Adjetivos | Adjectives","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403033,"slug":"lingua-inglesa-adjetivos-adjectives"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comparativo e superlativo de adjetivos | Comparative and superlative","oab":false,"nome":"Comparativo e superlativo de adjetivos | Comparative and superlative","pai":403033,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403035,"slug":"lingua-inglesa-comparativo-e-superlativo-de-adjetivos-comparative-and-superlative"}],"slug":"lingua-inglesa\/1724005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, s\u00e3o deveres do Assistente Social, entre outros: I. Participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades. II. Substituir profissional que tenha sido exonerado por defender os princ\u00edpios da \u00e9tica profissional, enquanto perdurar o motivo da exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o ou transfer\u00eancia.","provas":[{"id":85681,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2499320,"hashId":"f124cf68a85a59e360ceb871a1618869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, s\u00e3o deveres do Assistente Social, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Substituir profissional que tenha sido exonerado por defender os princ\u00edpios da \u00e9tica profissional, enquanto perdurar o motivo da exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o ou transfer\u00eancia.<\/p>","resposta":9936998,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9936997,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9936998,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9936999,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":9937000,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica define a organiza\u00e7\u00e3o de Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) como estrat\u00e9gia para um cuidado integral e direcionado \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Considerando-se as fun\u00e7\u00f5es que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve cumprir para contribuir para o funcionamento das RAS, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Ser base. (2) Ser resolutiva. (3) Ordenar as redes. ( ) Identificar riscos, necessidades e demandas de sa\u00fade, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e sanitariamente efetivas, na perspectiva de amplia\u00e7\u00e3o dos graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais. ( ) Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria. ( ) Elaborar, acompanhar e gerir projetos terap\u00eauticos singulares, bem como acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o das RAS.","provas":[{"id":85681,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2499327,"hashId":"f0e0765bfd91a93f61cd4c01d0a7d9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica define a organiza\u00e7\u00e3o de Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) como estrat\u00e9gia para um cuidado integral e direcionado \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Considerando-se as fun\u00e7\u00f5es que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve cumprir para contribuir para o funcionamento das RAS, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Ser base. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Ser resolutiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Ordenar as redes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar riscos, necessidades e demandas de sa\u00fade, utilizando e articulando diferentes tecnologias de cuidado individual e coletivo, por meio de uma cl\u00ednica ampliada capaz de construir v\u00ednculos positivos e interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednica e sanitariamente efetivas, na perspectiva de amplia\u00e7\u00e3o dos graus de autonomia dos indiv\u00edduos e grupos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser a modalidade de aten\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7o de sa\u00fade com o mais elevado grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, cuja participa\u00e7\u00e3o no cuidado se faz sempre necess\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elaborar, acompanhar e gerir projetos terap\u00eauticos singulares, bem como acompanhar e organizar o fluxo dos usu\u00e1rios entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o das RAS.<\/p>","resposta":9937031,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":9937028,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":9937029,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":9937030,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":9937031,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com YAZBEK, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Produto de uma longa trajet\u00f3ria hist\u00f3rica marcada pela exacerba\u00e7\u00e3o dos contrastes entre riqueza e mis\u00e9ria, temos hoje no Pa\u00eds um \u201c_____________________\u201d (OLIVEIRA, 1985:5) em que as interven\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito social, e particularmente na assist\u00eancia social, v\u00eam representando um espa\u00e7o de menor relev\u00e2ncia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":85681,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2499339,"hashId":"27040e8efd146966aad2dafe4341540e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com YAZBEK, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Produto de uma longa trajet\u00f3ria hist\u00f3rica marcada pela exacerba\u00e7\u00e3o dos contrastes entre riqueza e mis\u00e9ria, temos hoje no Pa\u00eds um \u201c_____________________\u201d (OLIVEIRA, 1985:5) em que as interven\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito social, e particularmente na assist\u00eancia social, v\u00eam representando um espa\u00e7o de menor relev\u00e2ncia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/em><\/p>","resposta":9937081,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado de Mal-Estar Social","id":9937081,"corpo":"<p>Estado de Mal-Estar Social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado de Mal-Estar Pol\u00edtico","id":9937082,"corpo":"<p>Estado de Mal-Estar Pol\u00edtico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado de Bem-Estar Social","id":9937083,"corpo":"<p>Estado de Bem-Estar Social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado de Bem-Estar Pol\u00edtico ","id":9937084,"corpo":"<p>Estado de Bem-Estar Pol\u00edtico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e1rmore, muito utilizado na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 um tipo de rocha que tem sua origem na transforma\u00e7\u00e3o de outras rochas a partir de alta press\u00e3o e elevadas temperaturas. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o, o m\u00e1rmore \u00e9 uma","provas":[{"id":84313,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2500884,"hashId":"732ea6e9a04f9d2aa397d7edec9a32ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e1rmore, muito utilizado na constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 um tipo de rocha que tem sua origem na transforma\u00e7\u00e3o de outras rochas a partir de alta press\u00e3o e elevadas temperaturas. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o, o m\u00e1rmore \u00e9 uma<\/p>","resposta":9943630,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rocha metam\u00f3rfica.","id":9943630,"corpo":"<p>rocha metam\u00f3rfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rocha \u00edgnea.","id":9943631,"corpo":"<p>rocha \u00edgnea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rocha sedimentar.","id":9943632,"corpo":"<p>rocha sedimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rocha magm\u00e1tica.","id":9943633,"corpo":"<p>rocha magm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2500884","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"N\u00e3o pensamos que a regi\u00e3o haja desaparecido. O que esmaeceu foi a nossa capacidade de reinterpretar e de reconhecer o espa\u00e7o em suas divis\u00f5es e recortes atuais, desafiando-nos a exercer plenamente aquela tarefa permanente dos intelectuais, isto \u00e9, a atualiza\u00e7\u00e3o dos conceitos.\"(SANTOS, 1994, p. 102)Conforme o trecho, o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecer um recorte do espa\u00e7o a partir de crit\u00e9rios preestabelecidos para estabelecer a organiza\u00e7\u00e3o espacial. A figura a seguir apresenta duas propostas de regionaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o brasileiro.Diante an\u00e1lise da figura \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84313,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2500913,"hashId":"ebffcb097e69a9fe4983847243fcf2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o pensamos que a regi\u00e3o haja desaparecido. O que esmaeceu foi a nossa capacidade de reinterpretar e de reconhecer o espa\u00e7o em suas divis\u00f5es e recortes atuais, desafiando-nos a exercer plenamente aquela tarefa permanente dos intelectuais, isto \u00e9, a atualiza\u00e7\u00e3o dos conceitos.\"(SANTOS, 1994, p. 102)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o trecho, o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecer um recorte do espa\u00e7o a partir de crit\u00e9rios preestabelecidos para estabelecer a organiza\u00e7\u00e3o espacial. A figura a seguir apresenta duas propostas de regionaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84313\/questao\/2500913-20220726174632000000-0.png\" width=\"413\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante an\u00e1lise da figura \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9943749,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira figura que apresenta 5(cinco) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, a intensidade do meio-t\u00e9cnico cient\u00edfico-informacional.","id":9943746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira figura que apresenta 5(cinco) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, a intensidade do meio-t\u00e9cnico cient\u00edfico-informacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a segunda figura que apresenta 3(tr\u00eas) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, a predomin\u00e2ncia de fauna e flora, vislumbrando os biomas brasileiros.","id":9943747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda figura que apresenta 3(tr\u00eas) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, a predomin\u00e2ncia de fauna e flora, vislumbrando os biomas brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira figura que apresenta 5(cinco) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o. Foi interpretada como regi\u00f5es concretas por Paul Vidal de La Blache, fundador da escola regional francesa.","id":9943748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira figura que apresenta 5(cinco) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o. Foi interpretada como regi\u00f5es concretas por Paul Vidal de La Blache, fundador da escola regional francesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a segunda figura que apresenta 3(tr\u00eas) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, aspectos geoecon\u00f4micos, e que por essa raz\u00e3o n\u00e3o se restringe aos limites dos estados.","id":9943749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda figura que apresenta 3(tr\u00eas) regi\u00f5es, tem como crit\u00e9rio principal, aspectos geoecon\u00f4micos, e que por essa raz\u00e3o n\u00e3o se restringe aos limites dos estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento do capitalismo, a urbaniza\u00e7\u00e3o desenvolveu-se na Europa como fato moderno logo depois da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. O processo de urbaniza\u00e7\u00e3o impulsionado pela moderniza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, avan\u00e7o rumo aos pa\u00edses subdesenvolvidos. Todavia percebe-se que na medida que a ind\u00fastria cresce no mundo, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o se intensifica. Associado ao conhecimento sobre urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o afirma-se que,I \u2013 na medida em que a ind\u00fastria avan\u00e7ou no Brasil, as metr\u00f3poles brasileiras cresceram, ficando vis\u00edvel os mais variados contrastes socioecon\u00f4micos.II \u2013 o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o tem caracter\u00edsticas em comuns que provoca alguns problemas ambientais como: altera\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica aumenta o efeito estufa, chuva \u00e1cida, ilhas de calor entre outros.III \u2013 a urbaniza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um processo de concentra\u00e7\u00e3o espacial da popula\u00e7\u00e3o, sobre uma b\u00e1sica infraestrutura.IV \u2013 o advento do progresso da ci\u00eancia e tecnologia e o acelerado processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, contribuem para o aumento dos problemas ambientais.Aponte a alternativa que apresenta a combina\u00e7\u00e3o de afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":84313,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2500924,"hashId":"8381fe8e650736765e41fba35e92c032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento do capitalismo, a urbaniza\u00e7\u00e3o desenvolveu-se na Europa como fato moderno logo depois da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. O processo de urbaniza\u00e7\u00e3o impulsionado pela moderniza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, avan\u00e7o rumo aos pa\u00edses subdesenvolvidos. Todavia percebe-se que na medida que a ind\u00fastria cresce no mundo, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o se intensifica. Associado ao conhecimento sobre urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o afirma-se que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 na medida em que a ind\u00fastria avan\u00e7ou no Brasil, as metr\u00f3poles brasileiras cresceram, ficando vis\u00edvel os mais variados contrastes socioecon\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o tem caracter\u00edsticas em comuns que provoca alguns problemas ambientais como: altera\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica aumenta o efeito estufa, chuva \u00e1cida, ilhas de calor entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 a urbaniza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um processo de concentra\u00e7\u00e3o espacial da popula\u00e7\u00e3o, sobre uma b\u00e1sica infraestrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 o advento do progresso da ci\u00eancia e tecnologia e o acelerado processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, contribuem para o aumento dos problemas ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa que apresenta a combina\u00e7\u00e3o de afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/p>","resposta":9943793,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9943790,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9943791,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9943792,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":9943793,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura a seguir, para responder corretamente o que se pede.Marque a alternativa que possui afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84313,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2500933,"hashId":"334ce8e524991f89d5513b291706e8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura a seguir, para responder corretamente o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84313\/questao\/2500933-20220726175344000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"503\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que possui afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9943828,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia das esta\u00e7\u00f5es do ano \u00e9 uma das consequ\u00eancias do movimento de rota\u00e7\u00e3o.","id":9943826,"corpo":"<p>A ocorr\u00eancia das esta\u00e7\u00f5es do ano \u00e9 uma das consequ\u00eancias do movimento de rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No dia 23 de setembro ocorre o in\u00edcio da esta\u00e7\u00e3o da primavera no hemisf\u00e9rio norte.","id":9943827,"corpo":"<p>No dia 23 de setembro ocorre o in\u00edcio da esta\u00e7\u00e3o da primavera no hemisf\u00e9rio norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno do sol da meia-noite no hemisf\u00e9rio norte ocorre durante a esta\u00e7\u00e3o do inverno no hemisf\u00e9rio sul.","id":9943828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno do sol da meia-noite no hemisf\u00e9rio norte ocorre durante a esta\u00e7\u00e3o do inverno no hemisf\u00e9rio sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 no equin\u00f3cio, que a incid\u00eancia do sol \u00e9 mais obl\u00edqua sobre o Equador, e mais vertical perto dos polos.","id":9943829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 no equin\u00f3cio, que a incid\u00eancia do sol \u00e9 mais obl\u00edqua sobre o Equador, e mais vertical perto dos polos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal define textualmente uma s\u00e9rie de atribui\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sendo uma delas \u201ccolaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido [...]\u201d ","provas":[{"id":76511,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":76524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem-esf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2307918,"hashId":"eeee70dbbb82bc84d8d75e68d78d1f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal define textualmente uma s\u00e9rie de atribui\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, sendo uma delas \u201ccolaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido [...]\u201d <\/p>","resposta":9105592,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o do trabalho.","id":9105592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o social.","id":9105593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o da sa\u00fade coletiva.","id":9105594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o da sa\u00fade coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o urbano.","id":9105595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o digital.","id":9105596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha a seguir foi elaborada no Excel\/2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, caso o usu\u00e1rio altere o valor da c\u00e9lula B2 para 300, automaticamente o preenchimento escuro da c\u00e9lula B2 ficar\u00e1 menor, assim como o inverso tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro caso o valor preenchido seja maior que o valor atual da c\u00e9lula. Assinale o nome da ferramenta em que \u00e9 poss\u00edvel realizar a situa\u00e7\u00e3o mencionada anteriormente. \u25e2AB1EmpresaLucro em milh\u00f5es de R$2Vale_____________________________________________________7773Petrobr\u00e1s____________________________________________________10444Ita\u00fa_____________________________________________________3455Bradesco_____________________________________________________7556Via Varejo______________________________________________________927CPFL_____________________________________________________3758Weg______________________________________________________149* Dados Fct\u00edcios","provas":[{"id":78247,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-assistente-social","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Assistente Social - 2020"},{"id":78249,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Enfermeiro PSF - 2020"},{"id":78269,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-psicologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":78270,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Psicopedagogo - 2020"},{"id":78252,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":78258,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":78266,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-nutricionista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Nutricionista - 2020"},{"id":78257,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":78268,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":78267,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Odont\u00f3logo PSF - 2020"},{"id":78261,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:17:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2372275,"hashId":"7866e534f0b96eae1991df64eae8be48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha a seguir foi elaborada no Excel\/2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, caso o usu\u00e1rio altere o valor da c\u00e9lula B2 para 300, automaticamente o preenchimento escuro da c\u00e9lula B2 ficar\u00e1 menor, assim como o inverso tamb\u00e9m \u00e9 verdadeiro caso o valor preenchido seja maior que o valor atual da c\u00e9lula. Assinale o nome da ferramenta em que \u00e9 poss\u00edvel realizar a situa\u00e7\u00e3o mencionada anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 690px;\"><colgroup><col width=\"40\"><col width=\"109\"><col width=\"541\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(204, 204, 204);\">\u25e2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">B<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Empresa<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lucro em milh\u00f5es de R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vale<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">_________________________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">____________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">777<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Petrobr\u00e1s<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">____________________________________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99);\">1044<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ita\u00fa<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">____________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">_________________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">345<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bradesco<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">______________________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">_______________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">755<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Via Varejo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">______<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">________________________________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">92<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">CPFL<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">_______________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">______________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">375<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Weg<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(187, 187, 187);\">__<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">____________________________________________________<\/span><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">14<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(239, 239, 239); font-size: 13px; color: rgb(0, 0, 0);\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">* Dados Fct\u00edcios<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9388688,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional.","id":9388688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formata\u00e7\u00e3o Condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preencher.","id":9388689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classificar.","id":9388690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estilos de c\u00e9lula.","id":9388691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estilos de c\u00e9lula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional","pai":420333,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420338,"slug":"informatica-formatacao-condicional"}],"slug":"informatica\/2372275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u201cfiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o controle de seu teor nutricional, bem como bebidas e \u00e1guas para consumo humano\u201d \u00e9 compet\u00eancia do (a)","provas":[{"id":66139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 05:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2046004,"hashId":"aaaba86cb71f58e2d56af153bcbfc910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 <em>\u201cfiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o controle de seu teor nutricional, bem como bebidas e \u00e1guas para consumo humano\u201d<\/em> \u00e9 compet\u00eancia do (a)<\/p>","resposta":7979577,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade","id":7979576,"corpo":"<p>Secretaria Municipal de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade","id":7979577,"corpo":"<p>Sistema \u00danico de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":7979578,"corpo":"<p>Secretaria Municipal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secret\u00e1ria Municipal de Assist\u00eancia Social","id":7979579,"corpo":"<p>Secret\u00e1ria Municipal de Assist\u00eancia Social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/2046004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Ensino de Hist\u00f3ria no Ensino M\u00e9dio, a BNCC aborda a disciplina dentro das Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas e estabelece algumas compet\u00eancias a serem desenvolvidas EXCETO:","provas":[{"id":86685,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2020-ps-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2520293,"hashId":"771e4f1db2d75c8302aa6d2900a068b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Ensino de Hist\u00f3ria no Ensino M\u00e9dio, a BNCC aborda a disciplina dentro das Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas e estabelece algumas compet\u00eancias a serem desenvolvidas EXCETO:<\/p>","resposta":10026510,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar processos pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais, ambientais e culturais nos \u00e2mbitos local, regional, nacional e mundial em diferentes tempos, a partir da pluralidade de procedimentos epistemol\u00f3gicos, cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, de modo a compreender e posicionar-se criticamente em rela\u00e7\u00e3o a eles, considerando diferentes pontos de vista e tomando decis\u00f5es baseados em qualquer fonte.","id":10026510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar processos pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais, ambientais e culturais nos \u00e2mbitos local, regional, nacional e mundial em diferentes tempos, a partir da pluralidade de procedimentos epistemol\u00f3gicos, cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, de modo a compreender e posicionar-se criticamente em rela\u00e7\u00e3o a eles, considerando diferentes pontos de vista e tomando decis\u00f5es baseados em qualquer fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisar a forma\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios e fronteiras em diferentes tempos e espa\u00e7os, mediante a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder que determinam as territorialidades e o papel geopol\u00edtico dos Estados-na\u00e7\u00f5es.","id":10026511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a forma\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios e fronteiras em diferentes tempos e espa\u00e7os, mediante a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder que determinam as territorialidades e o papel geopol\u00edtico dos Estados-na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analisar e avaliar criticamente as rela\u00e7\u00f5es de diferentes grupos, povos e sociedades com a natureza (produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo) e seus impactos econ\u00f4micos e socioambientais, com vistas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o de alternativas que respeitem e promovam a consci\u00eancia, a \u00e9tica socioambiental e o consumo respons\u00e1vel em \u00e2mbito local, regional, nacional e global.","id":10026512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar e avaliar criticamente as rela\u00e7\u00f5es de diferentes grupos, povos e sociedades com a natureza (produ\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o e consumo) e seus impactos econ\u00f4micos e socioambientais, com vistas \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o de alternativas que respeitem e promovam a consci\u00eancia, a \u00e9tica socioambiental e o consumo respons\u00e1vel em \u00e2mbito local, regional, nacional e global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisar as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, capital e trabalho em diferentes territ\u00f3rios, contextos e culturas, discutindo o papel dessas rela\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o das sociedades. ","id":10026513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, capital e trabalho em diferentes territ\u00f3rios, contextos e culturas, discutindo o papel dessas rela\u00e7\u00f5es na constru\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o das sociedades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participar do debate p\u00fablico de forma cr\u00edtica, respeitando diferentes posi\u00e7\u00f5es e fazendo escolhas alinhadas ao exerc\u00edcio da cidadania e ao seu projeto de vida, com liberdade, autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e responsabilidade.","id":10026514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do debate p\u00fablico de forma cr\u00edtica, respeitando diferentes posi\u00e7\u00f5es e fazendo escolhas alinhadas ao exerc\u00edcio da cidadania e ao seu projeto de vida, com liberdade, autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico pela crian\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":84313,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519,"slug":"professor-iii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:32:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2500937,"hashId":"ab2ced99bac3f5dc865c35ccb6712583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico pela crian\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9943845,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os primeiros questionamentos das crian\u00e7as geralmente se relacionam \u00e0s curiosidades que o tema pode proporcionar e que outros experimentos podem ser realizados a partir da participa\u00e7\u00e3o nas atividades.","id":9943842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros questionamentos das crian\u00e7as geralmente se relacionam \u00e0s curiosidades que o tema pode proporcionar e que outros experimentos podem ser realizados a partir da participa\u00e7\u00e3o nas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade f\u00edsica e emocional, as compet\u00eancias sociais e as capacidades cognitivas\/lingu\u00edsticas que surgem nos primeiros anos s\u00e3o pr\u00e9-requisitos importantes para o sucesso na escola.","id":9943843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade f\u00edsica e emocional, as compet\u00eancias sociais e as capacidades cognitivas\/lingu\u00edsticas que surgem nos primeiros anos s\u00e3o pr\u00e9-requisitos importantes para o sucesso na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os professores precisam incentivar o desenvolvimento do esp\u00edrito cient\u00edfico nas crian\u00e7as, abrindo espa\u00e7o para desenvolver a curiosidade por algo que ainda n\u00e3o dominam com clareza. O mundo natural j\u00e1 faz parte da crian\u00e7a; as crian\u00e7as s\u00e3o perfeitamente capazes de observar um fen\u00f4meno, fazer experi\u00eancias e construir seu pr\u00f3prio conhecimento.","id":9943844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores precisam incentivar o desenvolvimento do esp\u00edrito cient\u00edfico nas crian\u00e7as, abrindo espa\u00e7o para desenvolver a curiosidade por algo que ainda n\u00e3o dominam com clareza. O mundo natural j\u00e1 faz parte da crian\u00e7a; as crian\u00e7as s\u00e3o perfeitamente capazes de observar um fen\u00f4meno, fazer experi\u00eancias e construir seu pr\u00f3prio conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O manuseio daquilo que se encontra no meio envolvente, juntamente com as pessoas que v\u00e3o interagindo com os alunos, s\u00e3o formas n\u00e3o muito eficazes de aprender utilizadas pelas crian\u00e7as.","id":9943845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manuseio daquilo que se encontra no meio envolvente, juntamente com as pessoas que v\u00e3o interagindo com os alunos, s\u00e3o formas n\u00e3o muito eficazes de aprender utilizadas pelas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCNs e tendo em conta os tr\u00eas eixos como articuladores do processo de ensino e aprendizagem (produ\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o) acredita-se que, para a sele\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados gerais de Artes Visuais, M\u00fasica, Teatro e Dan\u00e7a por ciclo, \u00e9 preciso considerar os seguintes crit\u00e9rios: I. Conte\u00fados compat\u00edveis com as possibilidades de aprendizagem do aluno; II. Valoriza\u00e7\u00e3o do ensino de conte\u00fados b\u00e1sicos de arte necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, considerando, ao longo dos ciclos de escolaridade, manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas de povos e culturas de diferentes \u00e9pocas, incluindo a contemporaneidade; III. Especificidades do conhecimento e da a\u00e7\u00e3o art\u00edstica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86654,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2020-ps-concursos-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor de Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:31:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2520193,"hashId":"2b7b9cb9f8d1473f69f2d405f50d2b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os PCNs e tendo em conta os tr\u00eas eixos como articuladores do processo de ensino e aprendizagem (produ\u00e7\u00e3o, frui\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o) acredita-se que, para a sele\u00e7\u00e3o e a ordena\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados gerais de Artes Visuais, M\u00fasica, Teatro e Dan\u00e7a por ciclo, \u00e9 preciso considerar os seguintes crit\u00e9rios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conte\u00fados compat\u00edveis com as possibilidades de aprendizagem do aluno;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Valoriza\u00e7\u00e3o do ensino de conte\u00fados b\u00e1sicos de arte necess\u00e1rios \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, considerando, ao longo dos ciclos de escolaridade, manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas de povos e culturas de diferentes \u00e9pocas, incluindo a contemporaneidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Especificidades do conhecimento e da a\u00e7\u00e3o art\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10026049,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto","id":10026045,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos","id":10026046,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos","id":10026047,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto","id":10026048,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":10026049,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com OLIVEIRA, sobre a pedagogia da presen\u00e7a, analisar os itens abaixo:I. A metodologia reconhece a necessidade de rela\u00e7\u00f5es individuais para o desenvolvimento, apesar de o grupo ser o foco do trabalho.II. Um papel fundamental do educador \u00e9 servir como catalisador de experi\u00eancias baseadas na solidariedade grupal, no respeito pelo coletivo e por seus interesses.III. Abordar uma crian\u00e7a no meio em que vive e desenvolver rela\u00e7\u00f5es produtivas, nas quais o educador se torne importante na vida da crian\u00e7a, impacta somente a crian\u00e7a e n\u00e3o o educador.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":85683,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-orientador-social-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Orientador Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2500617,"hashId":"a54e0498da7ec8a28023a3873f88f4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com OLIVEIRA, sobre a pedagogia da presen\u00e7a, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A metodologia reconhece a necessidade de rela\u00e7\u00f5es individuais para o desenvolvimento, apesar de o grupo ser o foco do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um papel fundamental do educador \u00e9 servir como catalisador de experi\u00eancias baseadas na solidariedade grupal, no respeito pelo coletivo e por seus interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Abordar uma crian\u00e7a no meio em que vive e desenvolver rela\u00e7\u00f5es produtivas, nas quais o educador se torne importante na vida da crian\u00e7a, impacta somente a crian\u00e7a e n\u00e3o o educador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9942504,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9942502,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":9942503,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9942504,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9942505,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Paulo Freire assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":77057,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:34:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2504832,"hashId":"de0286e614d54cec26bdbac8242f9193","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Paulo Freire assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":9960274,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo Reglus Neves Freire foi um educador, pedagogista e fil\u00f3sofo brasileiro e \u00e9 o Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira. ","id":9960273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Reglus Neves Freire foi um educador, pedagogista e fil\u00f3sofo brasileiro e \u00e9 o Patrono da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo Freire \u00e9 considerado um dos pensadores mais not\u00e1veis na hist\u00f3ria da Pedagogia mundial, tendo influenciado o movimento chamado pedagogia tecnicista.","id":9960274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire \u00e9 considerado um dos pensadores mais not\u00e1veis na hist\u00f3ria da Pedagogia mundial, tendo influenciado o movimento chamado pedagogia tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sua pr\u00e1tica did\u00e1tica fundamentava-se na cren\u00e7a de que o educando assimilaria o objeto de estudo fazendo uso de uma pr\u00e1tica dial\u00e9tica com a realidade.","id":9960275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua pr\u00e1tica did\u00e1tica fundamentava-se na cren\u00e7a de que o educando assimilaria o objeto de estudo fazendo uso de uma pr\u00e1tica dial\u00e9tica com a realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destacou-se por seu trabalho na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o popular, voltada tanto para a escolariza\u00e7\u00e3o como para a forma\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia pol\u00edtica. ","id":9960276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacou-se por seu trabalho na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o popular, voltada tanto para a escolariza\u00e7\u00e3o como para a forma\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia pol\u00edtica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria da alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos no Brasil: I- Nos meados de 1830, no Brasil a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos era carregada de um princ\u00edpio mission\u00e1rio e caridoso. O letramento destas pessoas era um ato de caridade das pessoas letradas \u00e0s pessoas perigosas e degeneradas. \u201cEra preciso \u2018iluminar\u2019 as mentes que viviam nas trevas da ignor\u00e2ncia para que houvesse progresso A alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos deixa de ser um direito para ser um ato de solidariedade. A ideia da pessoa analfabeta como dependente tomou for\u00e7a com o per\u00edodo que preconizava a Rep\u00fablica. II- Em 1879, a Reforma Le\u00f4ncio de Carvalho caracterizava o analfabeto como dependente e incompetente. III- A Lei Saraiva corrobora com a ideia da Reforma de Le\u00f4ncio de Carvalho restringindo o voto \u00e0s pessoas alfabetizadas. IV-Rui Barbosa, em 1882, postula que \u201cos analfabetos s\u00e3o considerados, assim, como crian\u00e7as, incapazes de pensar por si pr\u00f3prios\u201d. Instala-se uma grande onda de preconceito e exclus\u00e3o da pessoa analfabeta S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":77057,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:34:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2504823,"hashId":"15e58267a7378aed60bd1d416bea182a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hist\u00f3ria da alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos no Brasil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Nos meados de 1830, no Brasil a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos era carregada de um princ\u00edpio mission\u00e1rio e caridoso. O letramento destas pessoas era um ato de caridade das pessoas letradas \u00e0s pessoas perigosas e degeneradas. \u201cEra preciso \u2018iluminar\u2019 as mentes que viviam nas trevas da ignor\u00e2ncia para que houvesse progresso A alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos deixa de ser um direito para ser um ato de solidariedade. A ideia da pessoa analfabeta como dependente tomou for\u00e7a com o per\u00edodo que preconizava a Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em 1879, a Reforma Le\u00f4ncio de Carvalho caracterizava o analfabeto como dependente e incompetente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A Lei Saraiva corrobora com a ideia da Reforma de Le\u00f4ncio de Carvalho restringindo o voto \u00e0s pessoas alfabetizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Rui Barbosa, em 1882, postula que \u201cos analfabetos s\u00e3o considerados, assim, como crian\u00e7as, incapazes de pensar por si pr\u00f3prios\u201d. Instala-se uma grande onda de preconceito e exclus\u00e3o da pessoa analfabeta <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9960249,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II ","id":9960246,"corpo":"<p> I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV ","id":9960247,"corpo":"<p>II, III e IV <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV ","id":9960248,"corpo":"<p>I, III e IV <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV ","id":9960249,"corpo":"<p>I, II, III e IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A avalia\u00e7\u00e3o formativa se refere \u00e0s pr\u00e1ticas para promover a aprendizagem de todos os estudantes e permite guiar e otimizar aprendizagens em andamento. Essa \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o dissociada do processo de aprendizagem, que dele est\u00e1 desvinculada, pois essa modalidade de avalia\u00e7\u00e3o reduz o fracasso que pode ocorrer pelo uso de uma avalia\u00e7\u00e3o com fins apenas somativos, quando n\u00e3o h\u00e1 mais tempo para melhorias.II. A avalia\u00e7\u00e3o, na Educa\u00e7\u00e3o infantil, deve contemplar apenas a observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica, cr\u00edtica e criativa do comportamento de cada crian\u00e7a, individualmente. Ou seja, nesse momento da escolaridade, deve-se ignorar o comportamento das crian\u00e7as em grupos, seja quando est\u00e3o envolvidas em brincadeiras ou mesmo nas intera\u00e7\u00f5es do cotidiano da institui\u00e7\u00e3o.III. A avalia\u00e7\u00e3o, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, deve evitar produzir qualquer documenta\u00e7\u00e3o que permita \u00e0s fam\u00edlias conhecer o trabalho da institui\u00e7\u00e3o junto \u00e0s crian\u00e7as matriculadas e os processos de desenvolvimento e aprendizagem desenvolvidos na institui\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53923,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:35:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1628368,"hashId":"04f87d2653cdf3e8a3bca7ecf0ccc26f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o formativa se refere \u00e0s pr\u00e1ticas para promover a aprendizagem de todos os estudantes e permite guiar e otimizar aprendizagens em andamento. Essa \u00e9 uma avalia\u00e7\u00e3o dissociada do processo de aprendizagem, que dele est\u00e1 desvinculada, pois essa modalidade de avalia\u00e7\u00e3o reduz o fracasso que pode ocorrer pelo uso de uma avalia\u00e7\u00e3o com fins apenas somativos, quando n\u00e3o h\u00e1 mais tempo para melhorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o, na Educa\u00e7\u00e3o infantil, deve contemplar apenas a observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica, cr\u00edtica e criativa do comportamento de cada crian\u00e7a, individualmente. Ou seja, nesse momento da escolaridade, deve-se ignorar o comportamento das crian\u00e7as em grupos, seja quando est\u00e3o envolvidas em brincadeiras ou mesmo nas intera\u00e7\u00f5es do cotidiano da institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, deve evitar produzir qualquer documenta\u00e7\u00e3o que permita \u00e0s fam\u00edlias conhecer o trabalho da institui\u00e7\u00e3o junto \u00e0s crian\u00e7as matriculadas e os processos de desenvolvimento e aprendizagem desenvolvidos na institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6122078,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6122078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6122079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6122080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6122081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"}],"slug":"pedagogia\/1628368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Carl Rogers: I -A tarefa do professor \u00e9 facilitar o aprendizado, que o aluno conduz a seu modo II- O desenvolvimento pleno das potencialidades pessoais s\u00e3o tend\u00eancias naturais da evolu\u00e7\u00e3o humana. Removidos eventuais obst\u00e1culos nesse processo, as pessoas retomam a progress\u00e3o construtiva. III- o objetivo do professor \u00e9 permitir que seus alunos se tornem pessoas \"plenamente funcionais\", ou seja, saud\u00e1veis. IV- As melhores qualidades de um professor s\u00e3o saber facilitar esses processos e interferir o menos poss\u00edvel. \u00c9 esse o significado do termo \"n\u00e3odiretivo\", a marca registrada do rogerianismo. S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":77057,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:35:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2504854,"hashId":"4e726c7f9ab3664ac2f0b9ba3a40b23f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Carl Rogers: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I -A tarefa do professor \u00e9 facilitar o aprendizado, que o aluno conduz a seu modo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O desenvolvimento pleno das potencialidades pessoais s\u00e3o tend\u00eancias naturais da evolu\u00e7\u00e3o humana. Removidos eventuais obst\u00e1culos nesse processo, as pessoas retomam a progress\u00e3o construtiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- o objetivo do professor \u00e9 permitir que seus alunos se tornem pessoas \"plenamente funcionais\", ou seja, saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- As melhores qualidades de um professor s\u00e3o saber facilitar esses processos e interferir o menos poss\u00edvel. \u00c9 esse o significado do termo \"n\u00e3odiretivo\", a marca registrada do rogerianismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":9960342,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II ","id":9960339,"corpo":"<p> I e II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV ","id":9960340,"corpo":"<p>II, III e IV <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, III e IV ","id":9960341,"corpo":"<p> I, III e IV <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV ","id":9960342,"corpo":"<p>I, II, III e IV <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Algumas crian\u00e7as com necessidades especiais decorrentes da defici\u00eancia f\u00edsica podem precisar de cuidados e aten\u00e7\u00e3o ininterruptos em todos os dias de sua vida. Outras podem, entretanto, superar as dificuldades iniciais, se forem bem estimuladas e bem acolhidas.II. Atender \u00e0s necessidades educacionais especiais dos alunos, dentro da diversidade escolar, requer uma postura educativa que abrange graduais e progressivas adapta\u00e7\u00f5es de acesso ao curr\u00edculo, bem como adapta\u00e7\u00f5es de seus elementos pedag\u00f3gicos e avaliativos.III. Quando se diz que uma crian\u00e7a tem paralisia cerebral, significa dizer que existe uma defici\u00eancia motora consequente de uma les\u00e3o no c\u00e9rebro quando ele ainda n\u00e3o estava completamente desenvolvido.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53923,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715,"slug":"professor-auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 17:36:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1628391,"hashId":"b3cea2c9ada52b3d1aa242b19bdb194d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Algumas crian\u00e7as com necessidades especiais decorrentes da defici\u00eancia f\u00edsica podem precisar de cuidados e aten\u00e7\u00e3o ininterruptos em todos os dias de sua vida. Outras podem, entretanto, superar as dificuldades iniciais, se forem bem estimuladas e bem acolhidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atender \u00e0s necessidades educacionais especiais dos alunos, dentro da diversidade escolar, requer uma postura educativa que abrange graduais e progressivas adapta\u00e7\u00f5es de acesso ao curr\u00edculo, bem como adapta\u00e7\u00f5es de seus elementos pedag\u00f3gicos e avaliativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando se diz que uma crian\u00e7a tem paralisia cerebral, significa dizer que existe uma defici\u00eancia motora consequente de uma les\u00e3o no c\u00e9rebro quando ele ainda n\u00e3o estava completamente desenvolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6122183,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6122180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6122181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6122182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6122183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1628391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CIT \u00e9 o colegiado, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, que define a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445839,"hashId":"a5d0483d83aff00098c063c7a26ac58f","enunciado":"<p>A CIT \u00e9 o colegiado, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, que define a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":5354042,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354041,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354042,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es gestoras, inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) entre os entes federativos, julgue os itens a seguir. Considere que as siglas CIB e CIT, sempre que utilizadas, referem-se a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, respectivamente.","id":424402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es gestoras, inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) entre os entes federativos, julgue os itens a seguir. Considere que as siglas CIB e CIT, sempre que utilizadas, referem-se a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prerrogativa da Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade definir a composi\u00e7\u00e3o da CIT, ao passo que \u00e0s confer\u00eancias estaduais de sa\u00fade cabe a defini\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da CIB nos estados.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445850,"hashId":"2953eecba8841504d8668e05ba70e5b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prerrogativa da Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade definir a composi\u00e7\u00e3o da CIT, ao passo que \u00e0s confer\u00eancias estaduais de sa\u00fade cabe a defini\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da CIB nos estados.<\/p>","resposta":5354074,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354073,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354074,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade, previstas dentro dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelos conselhos de sa\u00fade. Acerca das confer\u00eancias de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As confer\u00eancias de sa\u00fade, previstas dentro dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, s\u00e3o convocadas pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, pelos conselhos de sa\u00fade. Acerca das confer\u00eancias de sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avaliar os efeitos de um novo medicamento sobre uma doen\u00e7a infectocontagiosa, \u00e9 recomendado o emprego de ensaio cl\u00ednico randomizado.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445861,"hashId":"7ea3ce6ce7be336ba5081658fe28dfc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar os efeitos de um novo medicamento sobre uma doen\u00e7a infectocontagiosa, \u00e9 recomendado o emprego de ensaio cl\u00ednico randomizado.<\/p>","resposta":5354112,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354112,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354113,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de epidemiologia, julgue os itens a seguir.","id":424404,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de epidemiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que o idoso apresentar diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o e confus\u00e3o mental, \u00e9 recomendada a fixa\u00e7\u00e3o de faixa colorida nas portas de vidro e na altura que esteja dentro do campo visual do idoso.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445865,"hashId":"6c259b45bfc6be24b3fe90756c729495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que o idoso apresentar diminui\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o e confus\u00e3o mental, \u00e9 recomendada a fixa\u00e7\u00e3o de faixa colorida nas portas de vidro e na altura que esteja dentro do campo visual do idoso.<\/p>","resposta":5354129,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354129,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354130,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da pessoa idosa na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":424406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da pessoa idosa na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma consulta domiciliar a uma mulher de 62 anos de idade, diab\u00e9tica, com dificuldades em manter os n\u00edveis glic\u00eamicos regulares e em perder peso, a enfermeira levantou problemas dos sistemas interpessoal e social da cliente, bem como do seu sistema pessoal, como a instabilidade glic\u00eamica, o sobrepeso e aspectos da imagem corporal, de maneira que o planejamento da assist\u00eancia considerou o processo de intera\u00e7\u00e3o humana que conduzisse \u00e0 transa\u00e7\u00e3o e ao alcance dos objetivos. Nesse caso, todos os aspectos observados pela enfermeira indicam a ado\u00e7\u00e3o do referencial de Roy.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445906,"hashId":"04e701fbe6e02d9bcda3b3c5ad3e4036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma consulta domiciliar a uma mulher de 62 anos de idade, diab\u00e9tica, com dificuldades em manter os n\u00edveis glic\u00eamicos regulares e em perder peso, a enfermeira levantou problemas dos sistemas interpessoal e social da cliente, bem como do seu sistema pessoal, como a instabilidade glic\u00eamica, o sobrepeso e aspectos da imagem corporal, de maneira que o planejamento da assist\u00eancia considerou o processo de intera\u00e7\u00e3o humana que conduzisse \u00e0 transa\u00e7\u00e3o e ao alcance dos objetivos. Nesse caso, todos os aspectos observados pela enfermeira indicam a ado\u00e7\u00e3o do referencial de Roy.<\/p>","resposta":5354297,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354296,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354297,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada, com base nos referenciais te\u00f3ricos da enfermagem.","id":424410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada, com base nos referenciais te\u00f3ricos da enfermagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calista Roy","oab":false,"nome":"Calista Roy","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428387,"slug":"enfermagem-calista-roy"}],"slug":"enfermagem\/1445906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma fam\u00edlia cujo patriarca est\u00e1 com uma colostomia tem o suporte de um enfermeiro de cuidado domiciliar. Esse profissional prop\u00f4s um planejamento embasado na ci\u00eancia do ser humano unit\u00e1rio, considerando a fam\u00edlia como seres abertos de energia, e a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios hemodin\u00e2micos e da pandimensionalidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o sugerida pelo enfermeiro condiz com as ideias de Martha Rogers.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445907,"hashId":"75319e9e2f5944da87dc0343b01581f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fam\u00edlia cujo patriarca est\u00e1 com uma colostomia tem o suporte de um enfermeiro de cuidado domiciliar. Esse profissional prop\u00f4s um planejamento embasado na ci\u00eancia do ser humano unit\u00e1rio, considerando a fam\u00edlia como seres abertos de energia, e a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios hemodin\u00e2micos e da pandimensionalidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o sugerida pelo enfermeiro condiz com as ideias de Martha Rogers.<\/p>","resposta":5354298,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354298,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354299,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada, com base nos referenciais te\u00f3ricos da enfermagem.","id":424410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada, com base nos referenciais te\u00f3ricos da enfermagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marta Rogeres","oab":false,"nome":"Marta Rogeres","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428385,"slug":"enfermagem-marta-rogeres"}],"slug":"enfermagem\/1445907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pessoa com defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase (G6PD), ap\u00f3s alguns dias do tratamento da mal\u00e1ria com primaquina, pode ocorrer hem\u00f3lise, que \u00e9 um evento adverso s\u00e9rio, com sinais evidentes na urina (escurecimento), frequentemente associados a fadiga, malestar e febre.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445919,"hashId":"badb316acaf94faf75d960c22d251fd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pessoa com defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase (G6PD), ap\u00f3s alguns dias do tratamento da mal\u00e1ria com primaquina, pode ocorrer hem\u00f3lise, que \u00e9 um evento adverso s\u00e9rio, com sinais evidentes na urina (escurecimento), frequentemente associados a fadiga, malestar e febre.<\/p>","resposta":5354336,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354336,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354337,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no sentido de reduzir a mortalidade por essa doen\u00e7a, assim como sua incid\u00eancia, e at\u00e9 mesmo de elimin\u00e1-la do Brasil. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":424412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no sentido de reduzir a mortalidade por essa doen\u00e7a, assim como sua incid\u00eancia, e at\u00e9 mesmo de elimin\u00e1-la do Brasil. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53  a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1445919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na segunda fase do ciclo da doen\u00e7a, conhecida como esquizogonia, surgem os sintomas da mal\u00e1ria, momento em que os merozo\u00edtos caem na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e invadem as hem\u00e1cias.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445920,"hashId":"a6bd8fbc2184eb9722534de70286643c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda fase do ciclo da doen\u00e7a, conhecida como esquizogonia, surgem os sintomas da mal\u00e1ria, momento em que os merozo\u00edtos caem na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e invadem as hem\u00e1cias.<\/p>","resposta":5354338,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no sentido de reduzir a mortalidade por essa doen\u00e7a, assim como sua incid\u00eancia, e at\u00e9 mesmo de elimin\u00e1-la do Brasil. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":424412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no sentido de reduzir a mortalidade por essa doen\u00e7a, assim como sua incid\u00eancia, e at\u00e9 mesmo de elimin\u00e1-la do Brasil. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53  a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1445920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo rec\u00e9m-nascido cuja m\u00e3e tenha diagn\u00f3stico confirmado de covid-19 dever\u00e1, obrigatoriamente, realizar exames laboratoriais para a investiga\u00e7\u00e3o de Sars-CoV-2.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445925,"hashId":"d1eb5e56cc27d9bb66615c71c1b88a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo rec\u00e9m-nascido cuja m\u00e3e tenha diagn\u00f3stico confirmado de covid-19 dever\u00e1, obrigatoriamente, realizar exames laboratoriais para a investiga\u00e7\u00e3o de Sars-CoV-2.<\/p>","resposta":5354349,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354348,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354349,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que se refere \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido e de crian\u00e7as no contexto da infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":424413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, no que se refere \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido e de crian\u00e7as no contexto da infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1445925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de parturiente sintom\u00e1tica, ainda na sala de parto, dever\u00e3o ser adotadas medidas rigorosas para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, com aboli\u00e7\u00e3o do contato pele a pele, devendo ser realizados, imediatamente, o clampeamento e corte do cord\u00e3o umbilical, banho obrigat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido logo ap\u00f3s o nascimento e suspens\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445927,"hashId":"a58f218ef7b03040e48b9bef21014c79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de parturiente sintom\u00e1tica, ainda na sala de parto, dever\u00e3o ser adotadas medidas rigorosas para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, com aboli\u00e7\u00e3o do contato pele a pele, devendo ser realizados, imediatamente, o clampeamento e corte do cord\u00e3o umbilical, banho obrigat\u00f3rio do rec\u00e9m-nascido logo ap\u00f3s o nascimento e suspens\u00e3o da amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5354355,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que se refere \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido e de crian\u00e7as no contexto da infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":424413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, no que se refere \u00e0 aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido e de crian\u00e7as no contexto da infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (Sars-CoV-2), \u00e0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1445927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Casos confirmados de viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria e de notifica\u00e7\u00e3o facultativa \u00e0 autoridade policial","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445931,"hashId":"4db52dddefc1d6968548c6fc303684ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos confirmados de viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria e de notifica\u00e7\u00e3o facultativa \u00e0 autoridade policial<\/p>","resposta":5354369,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354368,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354369,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de aspectos legais e \u00e9ticos do exerc\u00edcio profissional de enfermagem.","id":424415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, acerca de aspectos legais e \u00e9ticos do exerc\u00edcio profissional de enfermagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/1445931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quimioterapia paliativa \u00e9 um tipo de tratamento antitumoral, e n\u00e3o mero controle terminal de sinais e sintomas.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445959,"hashId":"5c7577ce32749a278a861563cbf2d565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia paliativa \u00e9 um tipo de tratamento antitumoral, e n\u00e3o mero controle terminal de sinais e sintomas.<\/p>","resposta":5354467,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354467,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354468,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as bases t\u00e9cnicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a \u00e1rea de oncologia, julgue os itens subsecutivos.","id":424418,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as bases t\u00e9cnicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a \u00e1rea de oncologia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/1445959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tr\u00eas \u00fanicas formas de tratamento de c\u00e2ncer reconhecidas no \u00e2mbito do SUS s\u00e3o a quimioterapia, a radioterapia e a cirurgia.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445960,"hashId":"57de2bf19513aa11a6ded30293e6debd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas \u00fanicas formas de tratamento de c\u00e2ncer reconhecidas no \u00e2mbito do SUS s\u00e3o a quimioterapia, a radioterapia e a cirurgia.<\/p>","resposta":5354469,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354469,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354470,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as bases t\u00e9cnicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a \u00e1rea de oncologia, julgue os itens subsecutivos.","id":424418,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as bases t\u00e9cnicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a \u00e1rea de oncologia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/1445960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dano \u00e9 um evento ou circunst\u00e2ncia que resultou, ou poderia ter resultado, em preju\u00edzo desnecess\u00e1rio ao paciente.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445974,"hashId":"2ea6aa8d3b11debe07f7354803ac1bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dano \u00e9 um evento ou circunst\u00e2ncia que resultou, ou poderia ter resultado, em preju\u00edzo desnecess\u00e1rio ao paciente.<\/p>","resposta":5354515,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354514,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354515,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos relevantes na \u00e1rea de seguran\u00e7a do paciente e \u00e0s principais estrat\u00e9gias para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), julgue os itens subsequentes.","id":424421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos relevantes na \u00e1rea de seguran\u00e7a do paciente e \u00e0s principais estrat\u00e9gias para a implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1445974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Competem ao n\u00facleo de seguran\u00e7a do paciente (NSP) o monitoramento dos incidentes e dos eventos adversos na institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e a notifica\u00e7\u00e3o dos eventos adversos para a ANVISA; em geral, a notifica\u00e7\u00e3o deve ser feita mensalmente, exceto no caso de eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito, que devem ser notificados em at\u00e9 48 horas a partir do ocorrido.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445985,"hashId":"335032445a5eade4ea56f259896bff7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Competem ao n\u00facleo de seguran\u00e7a do paciente (NSP) o monitoramento dos incidentes e dos eventos adversos na institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e a notifica\u00e7\u00e3o dos eventos adversos para a ANVISA; em geral, a notifica\u00e7\u00e3o deve ser feita mensalmente, exceto no caso de eventos adversos que evolu\u00edrem para \u00f3bito, que devem ser notificados em at\u00e9 48 horas a partir do ocorrido.<\/p>","resposta":5354550,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354549,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354550,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Alian\u00e7a Mundial para Seguran\u00e7a do Paciente, criada em 2005 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), e a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 36\/2013 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":424423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Alian\u00e7a Mundial para Seguran\u00e7a do Paciente, criada em 2005 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), e a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 36\/2013 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1445985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quarta meta de seguran\u00e7a internacional da OMS prev\u00ea que seja assegurada cirurgia em local de interven\u00e7\u00e3o, procedimento e paciente corretos.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445986,"hashId":"6b7bfed837caee75de5c3651858aa2c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quarta meta de seguran\u00e7a internacional da OMS prev\u00ea que seja assegurada cirurgia em local de interven\u00e7\u00e3o, procedimento e paciente corretos.<\/p>","resposta":5354551,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354551,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354552,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Alian\u00e7a Mundial para Seguran\u00e7a do Paciente, criada em 2005 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), e a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 36\/2013 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":424423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Alian\u00e7a Mundial para Seguran\u00e7a do Paciente, criada em 2005 pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), e a Resolu\u00e7\u00e3o RDC n.\u00ba 36\/2013 da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), que institui a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1445986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os quimioter\u00e1picos irritantes causam irrita\u00e7\u00e3o, hiperemia, dor, edema local e evoluem para necrose tecidual, ao passo que os quimioter\u00e1picos vesicantes causam irrita\u00e7\u00e3o severa, dor, hiperemia, edema e forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas, sem necrose tecidual.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1446009,"hashId":"5764bc9d35dbabc84072916ad05d9b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quimioter\u00e1picos irritantes causam irrita\u00e7\u00e3o, hiperemia, dor, edema local e evoluem para necrose tecidual, ao passo que os quimioter\u00e1picos vesicantes causam irrita\u00e7\u00e3o severa, dor, hiperemia, edema e forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas, sem necrose tecidual.<\/p>","resposta":5354631,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354630,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354631,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades terap\u00eauticas utilizadas para o tratamento do c\u00e2ncer e \u00e0s suas potenciais toxicidades, julgue os itens subsequentes.","id":424426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades terap\u00eauticas utilizadas para o tratamento do c\u00e2ncer e \u00e0s suas potenciais toxicidades, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/1446009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Comiss\u00e3o Nacional sobre os Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade abrange as conex\u00f5es entre condi\u00e7\u00f5es de vida, ambiente e trabalho, com destaque para as rela\u00e7\u00f5es entre saneamento, alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, ambiente de trabalho, polui\u00e7\u00e3o, acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de sa\u00fade e seu impacto nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos variados grupos da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445775,"hashId":"51e060419265ad5fafcea2a5f21ba3c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Comiss\u00e3o Nacional sobre os Determinantes Sociais da Sa\u00fade (CNDSS), a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade abrange as conex\u00f5es entre condi\u00e7\u00f5es de vida, ambiente e trabalho, com destaque para as rela\u00e7\u00f5es entre saneamento, alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, ambiente de trabalho, polui\u00e7\u00e3o, acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de sa\u00fade e seu impacto nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos variados grupos da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5353777,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5353777,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5353778,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho dos indiv\u00edduos e grupos da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas com sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, julgue os itens subsequentes.","id":424394,"enunciado":"<p>Considerando que as condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho dos indiv\u00edduos e grupos da popula\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas com sua situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Pacto pela Vida firma-se em torno de a\u00e7\u00f5es que contribuam para aproximar a sociedade brasileira do SUS, tendo como diretriz a repolitiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como movimento que retoma a reforma sanit\u00e1ria brasileira, atualizando as discuss\u00f5es em torno dos desafios atuais.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445787,"hashId":"f00369052019b45054220372ffcb698c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pacto pela Vida firma-se em torno de a\u00e7\u00f5es que contribuam para aproximar a sociedade brasileira do SUS, tendo como diretriz a repolitiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como movimento que retoma a reforma sanit\u00e1ria brasileira, atualizando as discuss\u00f5es em torno dos desafios atuais.<\/p>","resposta":5353826,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5353825,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5353826,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2006 foi institu\u00eddo o Pacto pela Sa\u00fade, um conjunto de reformas nas rela\u00e7\u00f5es institucionais voltado ao fortalecimento da gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Ele introduziu mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es entre os entes federados, inclusive nos mecanismos de financiamento, significando, portanto, um esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o e aprimoramento do SUS. A ades\u00e3o dos gestores ao Pacto pela Sa\u00fade se d\u00e1 mediante assinatura de um termo de compromisso que estabelece compromissos entre os gestores em tr\u00eas dimens\u00f5es: pacto pela vida, pacto em defesa do SUS e pacto de gest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas tr\u00eas dimens\u00f5es presentes no Pacto pela Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":424396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2006 foi institu\u00eddo o Pacto pela Sa\u00fade, um conjunto de reformas nas rela\u00e7\u00f5es institucionais voltado ao fortalecimento da gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Ele introduziu mudan\u00e7as nas rela\u00e7\u00f5es entre os entes federados, inclusive nos mecanismos de financiamento, significando, portanto, um esfor\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o e aprimoramento do SUS. A ades\u00e3o dos gestores ao Pacto pela Sa\u00fade se d\u00e1 mediante assinatura de um termo de compromisso que estabelece compromissos entre os gestores em tr\u00eas dimens\u00f5es: pacto pela vida, pacto em defesa do SUS e pacto de gest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas tr\u00eas dimens\u00f5es presentes no Pacto pela Sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico organizado de acordo com princ\u00edpios, entre os quais se incluem a descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, e o atendimento integral, com prioridade para as atividades e os servi\u00e7os assistenciais.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445812,"hashId":"625a65c6bbd297e5c3e256153578c42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico organizado de acordo com princ\u00edpios, entre os quais se incluem a descentraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, e o atendimento integral, com prioridade para as atividades e os servi\u00e7os assistenciais.<\/p>","resposta":5353928,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5353927,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5353928,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e das diretrizes do SUS, julgue os itens a seguir.","id":424398,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos princ\u00edpios e das diretrizes do SUS, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es da CIB, no \u00e2mbito estadual, \u00e9 definir e aprovar o or\u00e7amento a ser executado pelos gestores municipais.","provas":[{"id":47637,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445833,"hashId":"05253c06b9dc8b73912932b1312bd350","enunciado":"<p>Uma das fun\u00e7\u00f5es da CIB, no \u00e2mbito estadual, \u00e9 definir e aprovar o or\u00e7amento a ser executado pelos gestores municipais.<\/p>","resposta":5354016,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5354015,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5354016,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es gestoras, inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) entre os entes federativos, julgue os itens a seguir. Considere que as siglas CIB e CIT, sempre que utilizadas, referem-se a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, respectivamente.","id":424402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comiss\u00f5es gestoras, inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) entre os entes federativos, julgue os itens a seguir. Considere que as siglas CIB e CIT, sempre que utilizadas, referem-se a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite e Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1445833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 25 da Lei 8.112\/1990 prev\u00ea que Revers\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado. O retorno \u00e0 atividade do servidor aposentado poder\u00e1 acontecer, no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em qual das situa\u00e7\u00f5es elencadas abaixo?","provas":[{"id":74916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 05:35:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261664,"hashId":"56920912fef7d76b07b791c58d67c9c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 25 da Lei 8.112\/1990 prev\u00ea que Revers\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado. O retorno \u00e0 atividade do servidor aposentado poder\u00e1 acontecer, no interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em qual das situa\u00e7\u00f5es elencadas abaixo?<\/p>","resposta":8903841,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inst\u00e1vel quando na atividade","id":8903837,"corpo":"<p>Inst\u00e1vel quando na atividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser o servidor imprescind\u00edvel ao cargo ocupado","id":8903838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser o servidor imprescind\u00edvel ao cargo ocupado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haja cargo vago","id":8903839,"corpo":"<p>N\u00e3o haja cargo vago<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aposentadoria tenha sido involunt\u00e1ria","id":8903840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aposentadoria tenha sido involunt\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aposentadoria tenha ocorrido nos cinco anos anteriores \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o","id":8903841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aposentadoria tenha ocorrido nos cinco anos anteriores \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas empresas existem, normalmente, v\u00e1rios departamentos como, por exemplo, administra\u00e7\u00e3o, compras, estoque e outros. Para que os arquivos de cada departamento n\u00e3o se misturem, utilizamos o computador para dividir o disco em _________ que organizam os arquivos de cada um dos departamentos. (Fonte: MEC. Rede e-Tec Brasil. Inform\u00e1tica b\u00e1sica. p. 49) Selecione a alternativa que indica a palavra que preenche adequadamente o campo sinalizado. ","provas":[{"id":84026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 10:46:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2500883,"hashId":"7b4245e62fbe2c241ed9beda2590dea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Nas empresas existem, normalmente, v\u00e1rios departamentos como, por exemplo, administra\u00e7\u00e3o, compras, estoque e outros. Para que os arquivos de cada departamento n\u00e3o se misturem, utilizamos o computador para dividir o disco em _________ que organizam os arquivos de cada um dos departamentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: MEC. Rede e-Tec Brasil. Inform\u00e1tica b\u00e1sica. p. 49) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que indica a palavra que preenche adequadamente o campo sinalizado. <\/p>","resposta":9943627,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixas de papel\u00e3o. ","id":9943626,"corpo":"<p>Caixas de papel\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pastas. ","id":9943627,"corpo":"<p>Pastas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lixeiras.","id":9943628,"corpo":"<p>Lixeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1ficos. ","id":9943629,"corpo":"<p>Gr\u00e1ficos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a melhor associa\u00e7\u00e3o, em portugu\u00eas, de \u201cbackup\u201d. ","provas":[{"id":84026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 10:45:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2500881,"hashId":"a70ccdd71977436fcf647f20ae12ae8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a melhor associa\u00e7\u00e3o, em portugu\u00eas, de \u201cbackup\u201d. <\/p>","resposta":9943621,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disco r\u00edgido. ","id":9943618,"corpo":"<p>Disco r\u00edgido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Central telef\u00f4nica. ","id":9943619,"corpo":"<p>Central telef\u00f4nica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede interna. ","id":9943620,"corpo":"<p>Rede interna. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia de seguran\u00e7a. ","id":9943621,"corpo":"<p>C\u00f3pia de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Datacenter","oab":false,"nome":"Datacenter","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429203,"slug":"tecnologia-da-informacao-datacenter"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de backup","oab":false,"nome":"Tipos de backup","pai":429203,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429244,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-backup"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo audit\u00f3rio, havia 360 pessoas assistindo a uma palestra. Sabendo-se que a raz\u00e3o entra a quantidade de homens e mulheres assistindo \u00e0 palestra \u00e9 igual a 3\/5 e que h\u00e1 mais mulheres do que homens, assinalar a alternativa que apresenta a quantidade de mulheres assistindo essa palestra:","provas":[{"id":85183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482881,"hashId":"84846b57b71e7d6c2bbd95ef4e634b58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo audit\u00f3rio, havia 360 pessoas assistindo a uma palestra. Sabendo-se que a raz\u00e3o entra a quantidade de homens e mulheres assistindo \u00e0 palestra \u00e9 igual a 3\/5 e que h\u00e1 mais mulheres do que homens, assinalar a alternativa que apresenta a quantidade de mulheres assistindo essa palestra:<\/p>","resposta":9863764,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"185","id":9863762,"corpo":"<p>185<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"205","id":9863763,"corpo":"<p>205<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225","id":9863764,"corpo":"<p>225<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"235","id":9863765,"corpo":"<p>235<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro deseja comprar uma mesa e uma cadeira para o seu escrit\u00f3rio. Em certa loja ele encontrou 3 modelos de mesas que ele gostou e 4 modelos de cadeiras que ele gostou. Quantas combina\u00e7\u00f5es distintas ele pode fazer para escolher a mesa e a cadeira que ir\u00e1 comprar?","provas":[{"id":85183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482885,"hashId":"fbcf139f07adda30c8dc81729a754e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro deseja comprar uma mesa e uma cadeira para o seu escrit\u00f3rio. Em certa loja ele encontrou 3 modelos de mesas que ele gostou e 4 modelos de cadeiras que ele gostou. Quantas combina\u00e7\u00f5es distintas ele pode fazer para escolher a mesa e a cadeira que ir\u00e1 comprar?<\/p>","resposta":9863782,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":9863779,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":9863780,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":9863781,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":9863782,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 777\/2003 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos exceto quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios para:I. Dois cargos de professor.II. Um cargo de professor com outro, t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.III. Dois cargos ou empregos privativos profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":85183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482899,"hashId":"8acbbc762a940ca15329402e251b04d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Municipal n\u00ba 777\/2003 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos exceto quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dois cargos de professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um cargo de professor com outro, t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dois cargos ou empregos privativos profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9863841,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9863838,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9863839,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9863840,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9863841,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 2.616\/1998, sobre o Programa de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (PCIH), analisar os itens abaixo:I. O PCIH \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas deliberada e sistematicamente, com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel da incid\u00eancia e da gravidade das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.II. Para a adequada execu\u00e7\u00e3o do PCIH, os hospitais dever\u00e3o constituir Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH), \u00f3rg\u00e3o de assessoria \u00e0 autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","provas":[{"id":85183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482909,"hashId":"d04b7a2851d7a907a44e66694ef6633e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 2.616\/1998, sobre o Programa de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (PCIH), analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O PCIH \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas deliberada e sistematicamente, com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel da incid\u00eancia e da gravidade das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para a adequada execu\u00e7\u00e3o do PCIH, os hospitais dever\u00e3o constituir Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH), \u00f3rg\u00e3o de assessoria \u00e0 autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","resposta":9863881,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9863881,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9863882,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9863883,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9863884,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto:O Pal\u00e1cio Cruz e Souza, em Florian\u00f3polis, foi o local selecionado em Santa Catarina para receber no dia 29 de janeiro de 2020 o evento de homenagem \u00e0s v\u00edtimas do Holocausto. Florian\u00f3polis foi escolhida para a homenagem ap\u00f3s recentes casos de apologia ao nazismo no pa\u00eds. Dois sobreviventes ao massacre do Holocausto que vivem na cidade participaram do ato. Membros da comunidade judaica e autoridades catarinenses tamb\u00e9m participaram. No ato, 6 velas foram acesas \u2013 uma para cada milh\u00e3o de v\u00edtimas - para lembrar os mortos no Holocausto. A cerim\u00f4nia foi uma alus\u00e3o aos 75 anos da liberta\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o e exterm\u00ednio nazista, o Auschwitz-Birkenau, que foi fechado pelos aliados em 27 de janeiro de 1945. Para o c\u00f4nsul geral de Israel, Alon Lavi, a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o que foi o massacre do Holocausto \u00e9 um dever de todos, principalmente, como forma de impedir atos nazistas na atualidade. (Adaptado de Di\u00e1rio Catarinense. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/santacatarina-tem-homenagem-as-vitimas-doholocausto-apos-casos-de-apologia-ao-nazismo. Acesso em 06\/02\/2020)Leia as assertivas a seguir:I. O Holocausto \u00e9 lembrado todos os anos desde 1945 como forma de ensinar \u00e0s gera\u00e7\u00f5es mais jovens sobre os horrores do nazismo.II. Homenageou-se as v\u00edtimas do Holocausto no Pal\u00e1cio Cruz e Souza, numa cerim\u00f4nia em que estiveram presentes dois sobreviventes do campo de concentra\u00e7\u00e3o nazista.III. Durante a homenagem \u00e0s milh\u00f5es de v\u00edtimas do nazismo, acenderam-se as 8 velas do candelabro chamado chanuqui\u00e1.IV. Houve no pa\u00eds caso recente de apologia ao nazismo, e por esse motivo Florian\u00f3polis sediou uma homenagem \u00e0s v\u00edtimas do Holocausto.Indique a alternativa que correta quanto \u00e0 leitura do texto:","provas":[{"id":84025,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Procurador Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502644,"hashId":"5e15247ab50e146c65e30021e63051e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Pal\u00e1cio Cruz e Souza, em Florian\u00f3polis, foi o local selecionado em Santa Catarina para receber no dia 29 de janeiro de 2020 o <\/em><strong><em>evento de homenagem \u00e0s v\u00edtimas do Holocausto.<\/em><\/strong><em> Florian\u00f3polis foi escolhida para a homenagem ap\u00f3s recentes casos de apologia ao <\/em><strong><em>nazismo no pa\u00eds.<\/em><\/strong><em> Dois sobreviventes ao massacre do Holocausto que vivem na cidade participaram do ato. Membros da comunidade judaica e autoridades catarinenses tamb\u00e9m participaram. No ato, 6 velas foram acesas \u2013 uma para cada milh\u00e3o de v\u00edtimas - para lembrar os mortos no Holocausto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A cerim\u00f4nia foi uma alus\u00e3o aos 75 anos da liberta\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o e exterm\u00ednio nazista, o Auschwitz-Birkenau, que foi fechado pelos aliados em 27 de janeiro de 1945. Para o c\u00f4nsul geral de Israel, Alon Lavi, a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o que foi o massacre do Holocausto \u00e9 um dever de todos, principalmente, como forma de impedir atos nazistas na atualidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Adaptado de Di\u00e1rio Catarinense. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/santacatarina-tem-homenagem-as-vitimas-doholocausto-apos-casos-de-apologia-ao-nazismo. Acesso em 06\/02\/2020)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Holocausto \u00e9 lembrado todos os anos desde 1945 como forma de ensinar \u00e0s gera\u00e7\u00f5es mais jovens sobre os horrores do nazismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Homenageou-se as v\u00edtimas do Holocausto no Pal\u00e1cio Cruz e Souza, numa cerim\u00f4nia em que estiveram presentes dois sobreviventes do campo de concentra\u00e7\u00e3o nazista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durante a homenagem \u00e0s milh\u00f5es de v\u00edtimas do nazismo, acenderam-se as 8 velas do candelabro chamado chanuqui\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Houve no pa\u00eds caso recente de apologia ao nazismo, e por esse motivo Florian\u00f3polis sediou uma homenagem \u00e0s v\u00edtimas do Holocausto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que correta quanto \u00e0 leitura do texto:<\/p>","resposta":9950673,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9950672,"corpo":"<p>Apenas assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":9950673,"corpo":"<p>Apenas assertivas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":9950674,"corpo":"<p>Apenas assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":9950675,"corpo":"<p>Apenas assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que as duas senten\u00e7as estejam corretas quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal:","provas":[{"id":84025,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Procurador Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502666,"hashId":"b1ecbf55bd213bac82737241b580db5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>as duas<\/strong> senten\u00e7as estejam corretas quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal:<\/p>","resposta":9950766,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 interessante a aula e o assunto \/ S\u00e3o interessantes a aula e o assunto.","id":9950766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 interessante a aula e o assunto \/ S\u00e3o interessantes a aula e o assunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua atitude \u00e9 crime de lesa-p\u00e1tria \/ Com isso, comete um crime de lesa-futuro. ","id":9950767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua atitude \u00e9 crime de lesa-p\u00e1tria \/ Com isso, comete um crime de lesa-futuro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pipoca \u00e9 bom \/ Pipoca \u00e9 boa. ","id":9950768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pipoca \u00e9 bom \/ Pipoca \u00e9 boa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envio as mensagens anexo \u00e0 carta \/ Envio a mensagem em anexo.","id":9950769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envio as mensagens anexo \u00e0 carta \/ Envio a mensagem em anexo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa anual equivalente a 5% ao m\u00eas no regime dos juros compostos \u00e9: (Adote o ano comercial de 360 dias)","provas":[{"id":84025,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Procurador Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502680,"hashId":"ec768d50e56816dc8223213f4b7b379e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa anual equivalente a 5% ao m\u00eas no regime dos juros compostos \u00e9: (Adote o ano comercial de 360 dias)<\/p>","resposta":9950831,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56,35% a.a.","id":9950830,"corpo":"<p>56,35% a.a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"79,59% a.a. ","id":9950831,"corpo":"<p>79,59% a.a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60% a.a. ","id":9950832,"corpo":"<p>60% a.a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85,43% a.a.","id":9950833,"corpo":"<p>85,43% a.a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que resulta no maior valor. Sabe-se que X \u00e9 um n\u00famero inteiro e positivo.","provas":[{"id":84025,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Procurador Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:18:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502690,"hashId":"0d65ad143a85d8c7489a72ac68a6ba5b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que resulta no maior valor. Sabe-se que X \u00e9 um n\u00famero inteiro e positivo.<\/p>","resposta":9950881,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"306 \/ x","id":9950878,"corpo":"<p>306 \/ x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"315 \/ x","id":9950879,"corpo":"<p>315 \/ x<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"323 \/ x","id":9950880,"corpo":"<p>323 \/ x<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"327 \/ x","id":9950881,"corpo":"<p>327 \/ x<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o enunciado \u201cPardais s\u00e3o como cantores profissionais: tamb\u00e9m t\u00eam momentos de auge e decl\u00ednio em suas carreiras\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que: I- h\u00e1 uma compara\u00e7\u00e3o expl\u00edcita na constru\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, tendo em vista a aproxima\u00e7\u00e3o de dois seres por alguma semelhan\u00e7a existente. II- existe na elabora\u00e7\u00e3o discursiva, a figura prosopopeia, que atribui aos pardais linguagem, sentimentos e a\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias dos seres humanos. III- h\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o argumentativa na 2\u00aa ora\u00e7\u00e3o, justificando a ora\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72664,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2369228,"hashId":"994e4c8690a4962c36afa94805e81274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o enunciado \u201cPardais s\u00e3o como cantores profissionais: tamb\u00e9m t\u00eam momentos de auge e decl\u00ednio em suas carreiras\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> h\u00e1 uma compara\u00e7\u00e3o expl\u00edcita na constru\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, tendo em vista a aproxima\u00e7\u00e3o de dois seres por alguma semelhan\u00e7a existente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> existe na elabora\u00e7\u00e3o discursiva, a figura prosopopeia, que atribui aos pardais linguagem, sentimentos e a\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias dos seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> h\u00e1 uma constru\u00e7\u00e3o argumentativa na 2\u00aa ora\u00e7\u00e3o, justificando a ora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9375445,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e III.","id":9375445,"corpo":"<p> I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":9375446,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9375447,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":9375448,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":9375449,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda produ\u00e7\u00e3o escrita apresenta fatores de contextualiza\u00e7\u00e3o que ancoram o texto em uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa. Feita a leitura do texto abaixo responda as quest\u00f5es de 01 a 04.O tom da velhicePardais s\u00e3o como cantores profissionais: Tamb\u00e9m t\u00eam momentos de auge e decl\u00ednio em suas carreiras. Entre p\u00e1ssaros, \u00e9 comum que o canto de um macho invasor sirva como alerta de perigo. S\u00f3 que pardais mais velhos colocam menos banca usando o gog\u00f3 que os mais novos. Cientistas descobriram isso, colocando trinta e cinco pardais para ouvir sons de rivais com dois ou dez anos de idade. As cobaias se mostraram preocupadas com ru\u00eddos dos jovens, se aproximando desta fonte sonora para investig\u00e1-los. A voz dos anci\u00f5es, por\u00e9m, n\u00e3o gerou a mesma como\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 descobrir se ter um tom idoso afeta o match com as f\u00eameas.Fonte: Sess\u00e3o Fatos. Revista Superinteressante. Edi\u00e7\u00e3o 412, fevereiro\/2020, pag. 14.","id":528580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda produ\u00e7\u00e3o escrita apresenta fatores de contextualiza\u00e7\u00e3o que ancoram o texto em uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa. Feita a leitura do texto abaixo responda as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O tom da velhice<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pardais s\u00e3o como cantores profissionais: Tamb\u00e9m t\u00eam momentos de auge e decl\u00ednio em suas carreiras. Entre p\u00e1ssaros, \u00e9 comum que o canto de um macho invasor sirva como alerta de perigo. S\u00f3 que pardais mais velhos colocam menos banca usando o gog\u00f3 que os mais novos. Cientistas descobriram isso, colocando trinta e cinco pardais para ouvir sons de rivais com dois ou dez anos de idade. As cobaias se mostraram preocupadas com ru\u00eddos dos jovens, se aproximando desta fonte sonora para investig\u00e1-los. A voz dos anci\u00f5es, por\u00e9m, n\u00e3o gerou a mesma como\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 descobrir se ter um tom idoso afeta o <em>match<\/em> com as f\u00eameas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Sess\u00e3o Fatos. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Revista Superinteressante<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Edi\u00e7\u00e3o 412, fevereiro\/2020, pag. 14.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tipo de registro empregado no enunciado \u201cS\u00f3 que pardais mais velhos colocam menos banca, usando o gog\u00f3 que os mais novos\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar: I- A elabora\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do enunciado apresenta um registro formal, empregando termos, exclusivos da variedade culta. II- O enunciado foi constru\u00eddo com a utiliza\u00e7\u00e3o de termos coloquiais, para facilitar a compreens\u00e3o do leitor. III- O texto \u00e9 da esfera jornalistica, sendo necess\u00e1ria uma linguagem objetiva, clara e precisa. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72664,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2369230,"hashId":"47632e9d7bb77110b03f9f533044a809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tipo de registro empregado no enunciado \u201cS\u00f3 que pardais mais velhos colocam menos banca, usando o gog\u00f3 que os mais novos\u201d, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> A elabora\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do enunciado apresenta um registro formal, empregando termos, exclusivos da variedade culta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II- <\/strong>O enunciado foi constru\u00eddo com a utiliza\u00e7\u00e3o de termos coloquiais, para facilitar a compreens\u00e3o do leitor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> O texto \u00e9 da esfera jornalistica, sendo necess\u00e1ria uma linguagem objetiva, clara e precisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9375458,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":9375455,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":9375456,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":9375457,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9375458,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":9375459,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda produ\u00e7\u00e3o escrita apresenta fatores de contextualiza\u00e7\u00e3o que ancoram o texto em uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa. Feita a leitura do texto abaixo responda as quest\u00f5es de 01 a 04.O tom da velhicePardais s\u00e3o como cantores profissionais: Tamb\u00e9m t\u00eam momentos de auge e decl\u00ednio em suas carreiras. Entre p\u00e1ssaros, \u00e9 comum que o canto de um macho invasor sirva como alerta de perigo. S\u00f3 que pardais mais velhos colocam menos banca usando o gog\u00f3 que os mais novos. Cientistas descobriram isso, colocando trinta e cinco pardais para ouvir sons de rivais com dois ou dez anos de idade. As cobaias se mostraram preocupadas com ru\u00eddos dos jovens, se aproximando desta fonte sonora para investig\u00e1-los. A voz dos anci\u00f5es, por\u00e9m, n\u00e3o gerou a mesma como\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 descobrir se ter um tom idoso afeta o match com as f\u00eameas.Fonte: Sess\u00e3o Fatos. Revista Superinteressante. Edi\u00e7\u00e3o 412, fevereiro\/2020, pag. 14.","id":528580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda produ\u00e7\u00e3o escrita apresenta fatores de contextualiza\u00e7\u00e3o que ancoram o texto em uma situa\u00e7\u00e3o comunicativa. Feita a leitura do texto abaixo responda as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O tom da velhice<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pardais s\u00e3o como cantores profissionais: Tamb\u00e9m t\u00eam momentos de auge e decl\u00ednio em suas carreiras. Entre p\u00e1ssaros, \u00e9 comum que o canto de um macho invasor sirva como alerta de perigo. S\u00f3 que pardais mais velhos colocam menos banca usando o gog\u00f3 que os mais novos. Cientistas descobriram isso, colocando trinta e cinco pardais para ouvir sons de rivais com dois ou dez anos de idade. As cobaias se mostraram preocupadas com ru\u00eddos dos jovens, se aproximando desta fonte sonora para investig\u00e1-los. A voz dos anci\u00f5es, por\u00e9m, n\u00e3o gerou a mesma como\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 descobrir se ter um tom idoso afeta o <em>match<\/em> com as f\u00eameas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Sess\u00e3o Fatos. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Revista Superinteressante<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Edi\u00e7\u00e3o 412, fevereiro\/2020, pag. 14.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surto de coronav\u00edrus que atinge v\u00e1rias partes do mundo vem se tornando uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica no \u00e2mbito internacional e tem feito com que cientistas se dediquem a encontrar respostas \u00e0s v\u00e1rias quest\u00f5es que envolvem esse v\u00edrus. Em um desses estudos, foi selecionado um grupo de 7.600 pessoas que apresentavam pelo menos um dos principais sintomas da doen\u00e7a (febre, tosse e dificuldade de respirar). Os cientistas do referido estudo coletaram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: \u2219 900 pessoas apresentaram apenas tosse e febre; \u2219 1.024 pessoas apresentaram apenas tosse e dificuldade de respirar; \u2219 180 pessoas apresentaram apenas febre e dificuldade de respirar; \u2219 Os que apresentaram apenas um sintoma, ao todo, s\u00e3o 1.336 a mais do que aqueles com os tr\u00eas sintomas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde ao n\u00famero de pessoas que apresentaram os tr\u00eas sintomas. ","provas":[{"id":72664,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2369319,"hashId":"7b07238d7f340eb6e5e9c7f5ab702b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surto de coronav\u00edrus que atinge v\u00e1rias partes do mundo vem se tornando uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica no \u00e2mbito internacional e tem feito com que cientistas se dediquem a encontrar respostas \u00e0s v\u00e1rias quest\u00f5es que envolvem esse v\u00edrus. Em um desses estudos, foi selecionado um grupo de 7.600 pessoas que apresentavam pelo menos um dos principais sintomas da doen\u00e7a (febre, tosse e dificuldade de respirar). Os cientistas do referido estudo coletaram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 900 pessoas apresentaram apenas tosse e febre; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 1.024 pessoas apresentaram apenas tosse e dificuldade de respirar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 180 pessoas apresentaram apenas febre e dificuldade de respirar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os que apresentaram apenas um sintoma, ao todo, s\u00e3o 1.336 a mais do que aqueles com os tr\u00eas sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde ao n\u00famero de pessoas que apresentaram os tr\u00eas sintomas. <\/p>","resposta":9375896,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2080","id":9375896,"corpo":"<p>2080<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3000","id":9375897,"corpo":"<p>3000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180","id":9375898,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1522","id":9375899,"corpo":"<p>1522<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3416","id":9375900,"corpo":"<p> 3416<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as: I-Fomos at\u00e9 \u00e0 (a) feira da cidade. II- Caminhava \u00e0s (as) pressas pela rua. Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego da crase:","provas":[{"id":71408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":71402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":71401,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":71399,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Enfermeiro - 2020"},{"id":71405,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor de Portugu\u00eas - 2020"},{"id":71398,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-assistente-social","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Assistente Social - 2020"},{"id":71406,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":86188,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-educador-social","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Educador Social - 2020"},{"id":86187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"},{"id":86185,"cargo":{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-advogado-do-creas","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Advogado do CREAS - 2020"},{"id":86189,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":86216,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-psicologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":86203,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-nutricionista","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Nutricionista - 2020"},{"id":86218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"},{"id":86214,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":86207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":86209,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":86208,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":86210,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"},{"id":86211,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2178051,"hashId":"cd48f2af81741076538e7815bb55868d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Fomos at\u00e9 \u00e0 (a) feira da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Caminhava \u00e0s (as) pressas pela rua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego da crase:<\/p>","resposta":8543984,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I \u00e9 proibido o emprego da crase e em II \u00e9 facultativo ","id":8543980,"corpo":"<p>Em I \u00e9 proibido o emprego da crase e em II \u00e9 facultativo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em I \u00e9 obrigat\u00f3rio e em II facultativo. ","id":8543981,"corpo":"<p>Em I \u00e9 obrigat\u00f3rio e em II facultativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas duas senten\u00e7as \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":8543982,"corpo":"<p>Nas duas senten\u00e7as \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas duas senten\u00e7as \u00e9 facultativo.","id":8543983,"corpo":"<p>Nas duas senten\u00e7as \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em I \u00e9 facultativo e em II \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":8543984,"corpo":"<p>Em I \u00e9 facultativo e em II \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2178051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um campo de futebol tem 84m de comprimento e 58,5 m de largura. Para poder realizar torneios oficiais esse campo deve ser aumentado no m\u00ednimo em 16m em seu comprimento e 5,5m em sua largura. Quantos metros quadrados a mais ter\u00e1 o campo com essas novas medidas? ","provas":[{"id":71408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":71402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":71401,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":71399,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Enfermeiro - 2020"},{"id":71405,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor de Portugu\u00eas - 2020"},{"id":71398,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-assistente-social","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Assistente Social - 2020"},{"id":71406,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":86188,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-educador-social","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Educador Social - 2020"},{"id":86187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"},{"id":86185,"cargo":{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-advogado-do-creas","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Advogado do CREAS - 2020"},{"id":86189,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":86216,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-psicologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":86205,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-odontologo","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":86203,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-nutricionista","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Nutricionista - 2020"},{"id":86218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"},{"id":86214,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":86207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":86206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":86209,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":86208,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":86210,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2020"},{"id":86211,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2178100,"hashId":"c7a9cc1b94f1650624cbf2513b26fb48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um campo de futebol tem 84m de comprimento e 58,5 m de largura. Para poder realizar torneios oficiais esse campo deve ser aumentado no m\u00ednimo em 16m em seu comprimento e 5,5m em sua largura. Quantos metros quadrados a mais ter\u00e1 o campo com essas novas medidas? <\/p>","resposta":8544213,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"900 m\u00b2.","id":8544209,"corpo":"<p>900 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"980m\u00b2.","id":8544210,"corpo":"<p>980m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1216m\u00b2. ","id":8544211,"corpo":"<p>1216m\u00b2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1324m\u00b2. ","id":8544212,"corpo":"<p>1324m\u00b2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1486m\u00b2.","id":8544213,"corpo":"<p>1486m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No seguinte texto: \u201cAndava um bando de macacos em tro\u00e7a, pulando de \u00e1rvore em \u00e1rvore, nas bordas de uma grota. Eis sen\u00e3o quando, um deles viu no fundo uma on\u00e7a que l\u00e1 ca\u00edra. Os macacos se enterneceram e resolveram salv\u00e1-_(1). Para isso arrancaram cip\u00f3s, emendaram-_(2) bem, amarraram a corda assim feita \u00e0 cintura de cada um deles e atiraram uma das pontas \u00e0 on\u00e7a. Com o esfor\u00e7o reunido de todos, conseguiram i\u00e7\u00e1-_(3) e logo se desamarraram, fugindo. Um deles, por\u00e9m n\u00e3o _(4) pode fazer a tempo, e a on\u00e7a segurou- _(5) imediatamente.\u201d (Barreto, Lima. Triste Fim de Policarpo Quaresma. p.13) Assinale a alternativa que traga os pronomes corretos nas lacunas acima numeradas, na ordem: ","provas":[{"id":84019,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Assistente Cont\u00e1bil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2503158,"hashId":"70a40c0f848b14ceacc3ecb7ef2a0c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No seguinte texto: \u201cAndava um bando de macacos em tro\u00e7a, pulando de \u00e1rvore em \u00e1rvore, nas bordas de uma grota. Eis sen\u00e3o quando, um deles viu no fundo uma on\u00e7a que l\u00e1 ca\u00edra. Os macacos se enterneceram e resolveram salv\u00e1-_(1). Para isso arrancaram cip\u00f3s, emendaram-_(2) bem, amarraram a corda assim feita \u00e0 cintura de cada um deles e atiraram uma das pontas \u00e0 on\u00e7a. Com o esfor\u00e7o reunido de todos, conseguiram i\u00e7\u00e1-_(3) e logo se desamarraram, fugindo. Um deles, por\u00e9m n\u00e3o _(4) pode fazer a tempo, e a on\u00e7a segurou- _(5) imediatamente.\u201d (Barreto, Lima. <em>Triste Fim de Policarpo Quaresma.<\/em> p.13) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traga os pronomes corretos nas lacunas acima numeradas, na ordem: <\/p>","resposta":9952996,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la \u2013 os \u2013 lo \u2013 o \u2013 a ","id":9952994,"corpo":"<p>la \u2013 os \u2013 lo \u2013 o \u2013 a <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" lo \u2013 lhes \u2013 la \u2013 lhe \u2013 o ","id":9952995,"corpo":"<p> lo \u2013 lhes \u2013 la \u2013 lhe \u2013 o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la \u2013 nos \u2013 la \u2013 o \u2013 o ","id":9952996,"corpo":"<p>la \u2013 nos \u2013 la \u2013 o \u2013 o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"las \u2013 les \u2013 las \u2013 o \u2013 lhe ","id":9952997,"corpo":"<p>las \u2013 les \u2013 las \u2013 o \u2013 lhe <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O est\u00e1 correta quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal: ","provas":[{"id":84019,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Assistente Cont\u00e1bil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2503167,"hashId":"2ac97f26654bba550e9fe1126c393304","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e1 correta quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal: <\/p>","resposta":9953033,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentro do est\u00e1dio, o grupo de amigos pagou ao bilheteiro todo o valor devido.","id":9953032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do est\u00e1dio, o grupo de amigos pagou ao bilheteiro todo o valor devido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele pagou \u00e0 conta e foi embora sem olhar para as outras mesas. ","id":9953033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele pagou \u00e0 conta e foi embora sem olhar para as outras mesas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois de pagar ao m\u00e9dico, ainda quis fazer mais algumas perguntas. ","id":9953034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de pagar ao m\u00e9dico, ainda quis fazer mais algumas perguntas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Achamos que ele tem que pagar caro por tudo o que tem feito. ","id":9953035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Achamos que ele tem que pagar caro por tudo o que tem feito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o pagou $ 270,00 por 30 metros de um determinado tipo de tecido. Qual seria o valor a ser pago por 4 metros desse mesmo tecido?","provas":[{"id":84023,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2504008,"hashId":"60ad1f986372c7bc86a80a0bd3a93e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o pagou $ 270,00 por 30 metros de um determinado tipo de tecido. Qual seria o valor a ser pago por 4 metros desse mesmo tecido?<\/p>","resposta":9956845,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 39,41","id":9956842,"corpo":"<p>$ 39,41<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 9,00","id":9956843,"corpo":"<p>$ 9,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 23,30","id":9956844,"corpo":"<p>$ 23,30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 36,00","id":9956845,"corpo":"<p>$ 36,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/534309943271079017\/?lp=trueAcesso em: 8 dez. 2019. Adaptado. Assinale a alternativa que apresenta a correta transposi\u00e7\u00e3o do trecho do cartum para o discurso indireto.","provas":[{"id":77970,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:04:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2504138,"hashId":"6ddf9e1f9d95d8e21bee2daa820ffc93","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77970\/questao\/2504138-20220728072743000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/534309943271079017\/?lp=true<\/p><p style=\"text-align: center;\">Acesso em: 8 dez. 2019. Adaptado. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta transposi\u00e7\u00e3o do trecho do cartum para o discurso indireto.<\/p>","resposta":9957447,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The climber asked the man what is the meaning of life and the man said to him he must try googling that. ","id":9957446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The climber asked the man what is the meaning of life and the man said to him he must try googling that. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The climber asked the man what the meaning of life was and the man asked him if he had tried googling that. ","id":9957447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The climber asked the man what the meaning of life was and the man asked him if he had tried googling that. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The climber told the man about the meaning of life and the man told him that he would try googling that. ","id":9957448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The climber told the man about the meaning of life and the man told him that he would try googling that. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The climber asked the man what the meaning of life will be and the man asked him if he will try googling that.","id":9957449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The climber asked the man what the meaning of life will be and the man asked him if he will try googling that.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The climber told the man he knew the meaning of life and the man told him he shall try googling that.","id":9957450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The climber told the man he knew the meaning of life and the man told him he shall try googling that.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"US and Iranian men released in prisoner swap The US and Iran have conducted a prisoner swap in a rare sign of co-operation between the two countries. The exchange involved a Chinese-American researcher convicted of spying in Iran and an Iranian scientist held by the US. Both deny wrongdoing. Iran's foreign minister said he was glad as he announced the exchange. Hours later, US President Donald Trump tweeted: \"Thank you to Iran on a very fair negotiation. See, we can make a deal together!\" Who were the prisoners? Xiyue Wang was arrested in Iran in 2016 for \"collaborating with foreign governments\". Massoud Soleimani, a stem cell expert, was arrested at a Chicago airport last year. He was accused violating trade sanctions by trying to export biological material to Iran. Iran and the US have had an increasingly strained relationship in recent years and share no diplomatic links. Both have thanked the Swiss government for its assistance as an intermediary facilitator. What happened? Mr Wang was flown in a Swiss government plane from Tehran to Zurich, and then to Ramstein Air Base in Germany, where he will undergo medical check-ups before heading home. Mr Soleimani was also flown to Zurich and then on to Iran. Iranian Foreign Minister Mohammad Javad Zarif tweeted photos of himself with Mr Soleimani after his release. He was the first to announce the news, via a tweet. \"Glad that Professor Massoud Soleimani and Mr Xiyue Wang will be joining their families shortly,\" he wrote. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-middle-east-50698017. Acesso em: 7 dez. 2019. Adaptado.","id":544042,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 15px;\">US and Iranian men released in prisoner swap <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The US and Iran have conducted a prisoner swap in a rare sign of co-operation between the two countries. The exchange involved a Chinese-American researcher convicted of spying in Iran and an Iranian scientist held by the US. Both deny wrongdoing. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Iran's foreign minister said he was glad as he announced the exchange. Hours later, US President Donald Trump tweeted: \"Thank you to Iran on a very fair negotiation. See, we can make a deal together!\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Who were the prisoners? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Xiyue Wang was arrested in Iran in 2016 for \"collaborating with foreign governments\". Massoud Soleimani, a stem cell expert, was arrested at a Chicago airport last year. He was accused violating trade sanctions by trying to export biological material to Iran. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Iran and the US have had an increasingly strained relationship in recent years and share no diplomatic links. Both have thanked the Swiss government for its assistance as an intermediary facilitator. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">What happened? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mr Wang was flown in a Swiss government plane from Tehran to Zurich, and then to Ramstein Air Base in Germany, where he will undergo medical check-ups before heading home. Mr Soleimani was also flown to Zurich and then on to Iran. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Iranian Foreign Minister Mohammad Javad Zarif tweeted photos of himself with Mr Soleimani after his release. He was the first to announce the news, via a tweet. \"Glad that Professor Massoud Soleimani and Mr Xiyue Wang will be joining their families shortly,\" he wrote. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-middle-east-50698017. Acesso em: 7 dez. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vacina contra o sarampo, marque V para as assertivas verdadeiras e F para as falsas. Em seguida assinale a alternativa que apresenta a ordem correta. ( ) A primeira dose da vacina deve ser realizada aos 12 meses e a segunda dose aos 15 meses. ( ) Devido ao aumento de casos de sarampo em alguns estados, recomenda-se que todas as crian\u00e7as menores de 6 meses sejam vacinadas com a dose zero. ( ) A vacina \u00e9 contraindicada para gestantes. ( ) Indiv\u00edduos entre 1-29 anos que receberam apenas uma dose da vacina, devem completar o esquema com a segunda dose da vacina. ( ) Indiv\u00edduos entre 30-49 anos que n\u00e3o tomaram nenhuma dose da vacina, devem receber as 2 doses.","provas":[{"id":50981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 06:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1539192,"hashId":"f9a8dc7c78b90e3f393aec2356afc784","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vacina contra o sarampo, marque V para as assertivas verdadeiras e F para as falsas. Em seguida assinale a alternativa que apresenta a ordem correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira dose da vacina deve ser realizada aos 12 meses e a segunda dose aos 15 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devido ao aumento de casos de sarampo em alguns estados, recomenda-se que todas as crian\u00e7as menores de 6 meses sejam vacinadas com a dose zero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vacina \u00e9 contraindicada para gestantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indiv\u00edduos entre 1-29 anos que receberam apenas uma dose da vacina, devem completar o esquema com a segunda dose da vacina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Indiv\u00edduos entre 30-49 anos que n\u00e3o tomaram nenhuma dose da vacina, devem receber as 2 doses.<\/p>","resposta":5757592,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5757592,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5757593,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5757594,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5757595,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/1539192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813,"slug":"professor-ii-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras de linguagem s\u00e3o um importante recurso para conferir maior expressividade ao texto. Dentre as alternativas que se seguem, assinale aquela em que a correspond\u00eancia entre o texto e a figura a ele atribu\u00edda est\u00e1 equivocada.","provas":[{"id":64682,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":6813,"slug":"professor-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-professor-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Professor II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:11:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2044607,"hashId":"5a0bacf5d7a834f490cd3c42ab46d428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras de linguagem s\u00e3o um importante recurso para conferir maior expressividade ao texto. Dentre as alternativas que se seguem, assinale aquela em que a correspond\u00eancia entre o texto e a figura a ele atribu\u00edda est\u00e1 equivocada.<\/p>","resposta":7972864,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catacrese\tNingu\u00e9m co\u00e7a as costas da cadeira. Ningu\u00e9m chupa a manga da camisa. O piano jamais abana a cauda. Tem asa, por\u00e9m n\u00e3o voa, a x\u00edcara. (Jos\u00e9 Paulo Paes)","id":7972861,"corpo":"<p>Catacrese<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Ningu\u00e9m co\u00e7a as costas da cadeira. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Ningu\u00e9m chupa a manga da camisa. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>O piano jamais abana a cauda. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Tem asa, por\u00e9m n\u00e3o voa, a x\u00edcara. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">\t<em>(Jos\u00e9 Paulo Paes)<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese\tAlma minha gentil, que te partiste\tT\u00e3o cedo desta vida descontente,\tRepousa l\u00e1 no C\u00e9u eternamente,\tE viva eu c\u00e1 na terra sempre triste.\t(Cam\u00f5es)","id":7972862,"corpo":"<p>Ant\u00edtese<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Alma minha gentil, que te partiste<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>T\u00e3o cedo desta vida descontente,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>Repousa l\u00e1 no C\u00e9u eternamente,<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>E viva eu c\u00e1 na terra sempre triste.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t(Cam\u00f5es)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asson\u00e2ncia\u00c9 a modada menina mudada menina trombudaque muda de modose d\u00e1 medo.(A menina mimada!)\u00c9 a moda da menina mudaque muda de modose j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 trombuda.(A menina amada!)\t(Cec\u00edlia Meireles)","id":7972863,"corpo":"<p>Asson\u00e2ncia<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 a moda<\/p><p style=\"text-align: center;\">da menina muda<\/p><p style=\"text-align: center;\">da menina trombuda<\/p><p style=\"text-align: center;\">que muda de modos<\/p><p style=\"text-align: center;\">e d\u00e1 medo.<\/p><p style=\"text-align: center;\">(A menina mimada!)<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 a moda da menina muda<\/p><p style=\"text-align: center;\">que muda de modos<\/p><p style=\"text-align: center;\">e j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 trombuda.<\/p><p style=\"text-align: center;\">(A menina amada!)<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t(Cec\u00edlia Meireles)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SinestesiaO que penso eu do Mundo?Sei l\u00e1 o que penso do Mundo!Se eu adoecesse pensaria nisso.\t(Alberto Caeiro)","id":7972864,"corpo":"<p>Sinestesia<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O que penso eu do Mundo?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sei l\u00e1 o que penso do Mundo!<\/p><p style=\"text-align: center;\">Se eu adoecesse pensaria nisso.<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t(Alberto Caeiro)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos principais te\u00f3ricos e suas contribui\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o de qualidade, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.''_____ foi respons\u00e1vel por difundir tr\u00eas cren\u00e7as na gest\u00e3o organizacional: const\u00e2ncia de finalidade; melhoria constante; conhecimento profundo, cujas diretrizes s\u00e3o traduzidas em seus quatorze princ\u00edpios para a qualidade. Ajudou a tornar as empresas mais competitivas, buscando a melhoria constante, a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos estat\u00edsticos e a vis\u00e3o de longo prazo. ''''Umas das primeiras contribui\u00e7\u00f5es de _____ para a qualidade foi a dissemina\u00e7\u00e3o do c\u00edrculo de qualidade, tempos depois se destacou por criar uma das ferramentas da qualidade mais utilizadas, o diagrama de causa e efeito. ''''Ap\u00f3s trabalhar como engenheiro na empresa Western Eletric, _____, se transferiu, em 1924, para os laborat\u00f3rios da Bell Telephones, onde publicou o hist\u00f3rico memorando datado de 16 de mar\u00e7o de 1924, no qual apresentou e prop\u00f4s aos seus superiores o gr\u00e1fico\/carta de controle.''''_____ trouxe \u00e0 tona o conceito de que a qualidade nada mais \u00e9 que a soma dos esfor\u00e7os de toda a organiza\u00e7\u00e3o para satisfazer o cliente. Isso abriu novas perspectivas sobre a qualidade no mundo inteiro e deu origem ao seu maior legado, o Controle da Qualidade Total (CQT).''","provas":[{"id":40417,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-14 10:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1193190,"hashId":"e285ec20eed85bcf1de1f0e388f1298d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos principais te\u00f3ricos e suas contribui\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o de qualidade, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">''_____ foi respons\u00e1vel por difundir tr\u00eas cren\u00e7as na gest\u00e3o organizacional: const\u00e2ncia de finalidade; melhoria constante; conhecimento profundo, cujas diretrizes s\u00e3o traduzidas em seus quatorze princ\u00edpios para a qualidade. Ajudou a tornar as empresas mais competitivas, buscando a melhoria constante, a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos estat\u00edsticos e a vis\u00e3o de longo prazo. ''<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">''Umas das primeiras contribui\u00e7\u00f5es de _____ para a qualidade foi a dissemina\u00e7\u00e3o do c\u00edrculo de qualidade, tempos depois se destacou por criar uma das ferramentas da qualidade mais utilizadas, o diagrama de causa e efeito. ''<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">''Ap\u00f3s trabalhar como engenheiro na empresa <em>Western Eletric<\/em>, _____, se transferiu, em 1924, para os laborat\u00f3rios da <em>Bell Telephones<\/em>, onde publicou o hist\u00f3rico memorando datado de 16 de mar\u00e7o de 1924, no qual apresentou e prop\u00f4s aos seus superiores o gr\u00e1fico\/carta de controle.''<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">''_____ trouxe \u00e0 tona o conceito de que a qualidade nada mais \u00e9 que a soma dos esfor\u00e7os de toda a organiza\u00e7\u00e3o para satisfazer o cliente. Isso abriu novas perspectivas sobre a qualidade no mundo inteiro e deu origem ao seu maior legado, o Controle da Qualidade Total (CQT).''<\/p>","resposta":4290830,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Karou Ishikawa \/ Walter Shewhart \/ Armand Feigenbaum \/ William E Deming","id":4290828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Karou Ishikawa \/ Walter Shewhart \/ Armand Feigenbaum \/ William E Deming<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armand Feigenbaum \/ William E Deming \/ Karou Ishikawa \/ Walter Shewhart","id":4290829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armand Feigenbaum \/ William E Deming \/ Karou Ishikawa \/ Walter Shewhart<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"William E Deming \/ Karou Ishikawa \/ Walter Shewhart \/ Armand Feigenbaum","id":4290830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">William E Deming \/ Karou Ishikawa \/ Walter Shewhart \/ Armand Feigenbaum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Walter Shewhart \/ Karou Ishikawa \/ William E Deming \/ Armand Feigenbaum","id":4290831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Walter Shewhart \/ Karou Ishikawa \/ William E Deming \/ Armand Feigenbaum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"William E Deming \/ Armand Feigenbaum \/ Walter Shewhart \/ Karou Ishikawa","id":4290832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">William E Deming \/ Armand Feigenbaum \/ Walter Shewhart \/ Karou Ishikawa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/1193190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos, analise as afirmativas a seguir: I. Observados crit\u00e9rios a serem estabelecidos em lei do respectivo ente federativo, o servidor titular de cargo efetivo que tenha completado as exig\u00eancias para a aposentadoria volunt\u00e1ria e que opte por permanecer em atividade poder\u00e1 fazer jus a um abono de perman\u00eancia equivalente, no m\u00e1ximo, ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, at\u00e9 completar a idade para aposentadoria compuls\u00f3ria. II. Na esfera federal, estadual ou municipal, todos os valores de remunera\u00e7\u00e3o considerados para o c\u00e1lculo de proventos de aposentadoria ser\u00e3o devidamente atualizados pela Taxa Selic. III. A lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer qualquer forma de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio. Assinale","provas":[{"id":40955,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrr"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrr-2020-idecan-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-14 10:46:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1214102,"hashId":"3149edceaed08bef9d7a96d3db20af3a","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores\r\ntitulares de cargos efetivos, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Observados crit\u00e9rios a serem estabelecidos em lei do\r\nrespectivo ente federativo, o servidor titular de cargo efetivo\r\nque tenha completado as exig\u00eancias para a aposentadoria\r\nvolunt\u00e1ria e que opte por permanecer em atividade poder\u00e1\r\nfazer jus a um abono de perman\u00eancia equivalente, no m\u00e1ximo,\r\nao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, at\u00e9 completar a\r\nidade para aposentadoria compuls\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Na esfera federal, estadual ou municipal, todos os valores de\r\nremunera\u00e7\u00e3o considerados para o c\u00e1lculo de proventos de\r\naposentadoria ser\u00e3o devidamente atualizados pela Taxa Selic.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer qualquer forma de contagem de\r\ntempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p>","resposta":4374345,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":4374343,"corpo":"se somente a afirmativa I estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":4374344,"corpo":"se somente a afirmativa II estiver correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4374345,"corpo":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":4374346,"corpo":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4374347,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1214102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NR 06 - Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), analisar a senten\u00e7a abaixo:Considera-se EPI todo dispositivo ou produto, de uso coletivo, utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho ou fora dele (1\u00aa parte). Entende-se como Equipamento Conjugado de Prote\u00e7\u00e3o Individual todo aquele composto por v\u00e1rios dispositivos, que o fabricante tenha associado contra um ou mais riscos que possam ocorrer simultaneamente e que sejam suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho (2\u00aa parte). O EPI, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importada, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (3\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71641,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":71646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":71647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2020"},{"id":71648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 16:56:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185186,"hashId":"25f6a47e55e72998a3ea70a1211574f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NR 06 - Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Considera-se EPI todo dispositivo ou produto, de uso coletivo, utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho ou fora dele<\/em> (1\u00aa parte).<em> Entende-se como Equipamento Conjugado de Prote\u00e7\u00e3o Individual todo aquele composto por v\u00e1rios dispositivos, que o fabricante tenha associado contra um ou mais riscos que possam ocorrer simultaneamente e que sejam suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho<\/em> (2\u00aa parte). <em>O EPI, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importada, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego<\/em> (3\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8575736,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8575733,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":8575734,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8575735,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8575736,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8575737,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de esterilizar \u00e9 um processo que elimina completamente todas as formas de microorganismos existentes no objeto e uma das maneiras mais eficazes de destruir os microorganismos \u00e9 usar o calor em ambientes \u00famidos. Em decorr\u00eancia do calor h\u00e1 uma desnatura\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas e a desestabiliza\u00e7\u00e3o da membrana citoplasm\u00e1tica das c\u00e9lulas microbianas. O calor \u00famido promove a esteriliza\u00e7\u00e3o por autoclave que \u00e9 uma c\u00e2mara com vapor de \u00e1gua saturado \u00e0 press\u00e3o de um atmo acima da press\u00e3o atmosf\u00e9rica. A respeito desta t\u00e9cnica assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":72515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 16:55:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2214527,"hashId":"b1358264c648900d984406ee31a98a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de esterilizar \u00e9 um processo que elimina completamente todas as formas de microorganismos existentes no objeto e uma das maneiras mais eficazes de destruir os microorganismos \u00e9 usar o calor em ambientes \u00famidos. Em decorr\u00eancia do calor h\u00e1 uma desnatura\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas e a desestabiliza\u00e7\u00e3o da membrana citoplasm\u00e1tica das c\u00e9lulas microbianas. O calor \u00famido promove a esteriliza\u00e7\u00e3o por autoclave que \u00e9 uma c\u00e2mara com vapor de \u00e1gua saturado \u00e0 press\u00e3o de um atmo acima da press\u00e3o atmosf\u00e9rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desta t\u00e9cnica assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8700358,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que seja realizado o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o faz-se necess\u00e1rio preencher o recipiente da autoclave com \u00e1gua, podendo ser a que \u00e9 distribu\u00edda pela empresa de \u00e1gua nas torneiras.","id":8700356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja realizado o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o faz-se necess\u00e1rio preencher o recipiente da autoclave com \u00e1gua, podendo ser a que \u00e9 distribu\u00edda pela empresa de \u00e1gua nas torneiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abastecer a autoclave com o material, tendo cuidado para n\u00e3o deixar espa\u00e7os entre os pacotes. ","id":8700357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abastecer a autoclave com o material, tendo cuidado para n\u00e3o deixar espa\u00e7os entre os pacotes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes de iniciar a esteriliza\u00e7\u00e3o o material dever\u00e1 ficar no desincrustante de 20 a 25 minutos para que seja realizada descontamina\u00e7\u00e3o do material, retirando antes mat\u00e9ria orga\u0302nica incrustada.","id":8700358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de iniciar a esteriliza\u00e7\u00e3o o material dever\u00e1 ficar no desincrustante de 20 a 25 minutos para que seja realizada descontamina\u00e7\u00e3o do material, retirando antes mat\u00e9ria orga\u0302nica incrustada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para limpeza da autoclave se recomenda o uso de alvejantes ","id":8700359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para limpeza da autoclave se recomenda o uso de alvejantes <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoclave deve ser limpa mensalmente (ca\u0302mara e bandejas).","id":8700360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoclave deve ser limpa mensalmente (ca\u0302mara e bandejas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}