{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4320,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de conduta nutricional sempre estar\u00e1 respaldada na analise dos exames f\u00edsicos, bioqu\u00edmico e em uma anamnese alimentar.Na etapa de exame f\u00edsico para a avalia\u00e7\u00e3o nutricional, a pele com pet\u00e9quias apresenta sinais de defici\u00eancia de:","provas":[{"id":73006,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2223376,"hashId":"60123f11055ddbfd266b94e98ab691d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de conduta nutricional sempre estar\u00e1 respaldada na analise dos exames f\u00edsicos, bioqu\u00edmico e em uma anamnese alimentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de exame f\u00edsico para a avalia\u00e7\u00e3o nutricional, a pele com pet\u00e9quias apresenta sinais de defici\u00eancia de:<\/p>","resposta":8740783,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina A.","id":8740782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina C.","id":8740783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina K.","id":8740784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina K.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00edna.","id":8740785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferro.","id":8740786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/2223376","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o dietoter\u00e1pica na desnutri\u00e7\u00e3o, sabemos que um maior fracionamento da dieta evita sobrecarga de alimentos e desconforto g\u00e1strico. Al\u00e9m disso o consumo constante de alimentos favorece a lipog\u00eanese por:","provas":[{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:24:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2237121,"hashId":"2dd6b3864ff54c1969a21a8a8994f98b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na orienta\u00e7\u00e3o dietoter\u00e1pica na desnutri\u00e7\u00e3o, sabemos que um maior fracionamento da dieta evita sobrecarga de alimentos e desconforto g\u00e1strico. Al\u00e9m disso o consumo constante de alimentos favorece a lipog\u00eanese por:<\/p>","resposta":8801456,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" aumentar a produ\u00e7\u00e3o de catecolaminas. ","id":8801454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aumentar a produ\u00e7\u00e3o de catecolaminas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a produ\u00e7\u00e3o de cortisol.","id":8801455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a produ\u00e7\u00e3o de cortisol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a produ\u00e7\u00e3o de insulina.","id":8801456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a produ\u00e7\u00e3o de insulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a produ\u00e7\u00e3o de adrenalina.","id":8801457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a produ\u00e7\u00e3o de adrenalina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir a produ\u00e7\u00e3o de epinefrina.","id":8801458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir a produ\u00e7\u00e3o de epinefrina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/2237121","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante aos procedimentos adequados.","provas":[{"id":52645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":52644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 14:31:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1601477,"hashId":"c6620580ea46757b55181b5d8261e43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante aos procedimentos adequados.<\/p>","resposta":6012057,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe de sa\u00fade deve manter o paciente deitado e hidratado e providenciar imediatamente a administra\u00e7\u00e3o de soro antiof\u00eddico espec\u00edfico.","id":6012057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de sa\u00fade deve manter o paciente deitado e hidratado e providenciar imediatamente a administra\u00e7\u00e3o de soro antiof\u00eddico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico assistente deve imediatamente fazer um torniquete e encaminhar o paciente para um hospital.","id":6012058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico assistente deve imediatamente fazer um torniquete e encaminhar o paciente para um hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o quadro cl\u00ednico \u00e9 autolimitado e sem consequ\u00eancias graves, a equipe de sa\u00fade deve manter o paciente hidratado e aguardar a evolu\u00e7\u00e3o natural.","id":6012059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o quadro cl\u00ednico \u00e9 autolimitado e sem consequ\u00eancias graves, a equipe de sa\u00fade deve manter o paciente hidratado e aguardar a evolu\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cobra deve ser morta, e o paciente deve ser encaminhado para o Instituto Butant\u00e3 para que receba os devidos cuidados.","id":6012060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobra deve ser morta, e o paciente deve ser encaminhado para o Instituto Butant\u00e3 para que receba os devidos cuidados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A equipe deve restringir l\u00edquidos ao paciente, fazer um torniquete e encaminhar para um hospital que conte com uma unidade de terapia intensiva.","id":6012061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe deve restringir l\u00edquidos ao paciente, fazer um torniquete e encaminhar para um hospital que conte com uma unidade de terapia intensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o enunciado a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12. Um jovem de 15 anos \u00e9 levado a um servi\u00e7o de emerg\u00eancia por picada de cobra. Apresenta formigamento no local do ferimento, mal-estar, n\u00e1usea e certa dificuldade para se manter acordado. Os acompanhantes conseguiram capturar o animal pe\u00e7onhento e o entregam aos profissionais de sa\u00fade, que identificam uma cascavel.","id":443305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o enunciado a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>e <strong>12<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um jovem de 15 anos \u00e9 levado a um servi\u00e7o de emerg\u00eancia por picada de cobra. Apresenta formigamento no local do ferimento, mal-estar, n\u00e1usea e certa dificuldade para se manter acordado. Os acompanhantes conseguiram capturar o animal pe\u00e7onhento e o entregam aos profissionais de sa\u00fade, que identificam uma cascavel.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1601477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Pronome \u00e9 a classe de palavras categorem\u00e1ticas que re\u00fane unidades em n\u00famero limitado e que se refere a um significado l\u00e9xico pela situa\u00e7\u00e3o ou por outras palavras do contexto.II. Em \u201cJ\u00falia foi buscar a sua caneta no carro, quando percebeu que n\u00e3o estava em sua bolsa\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cQUANDO\u201d tem fun\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 15:32:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188861,"hashId":"accf20d0bf6aee61edcd63e78f5d2882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pronome \u00e9 a classe de palavras categorem\u00e1ticas que re\u00fane unidades em n\u00famero limitado e que se refere a um significado l\u00e9xico pela situa\u00e7\u00e3o ou por outras palavras do contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u201cJ\u00falia foi buscar a sua caneta no carro, quando percebeu que n\u00e3o estava em sua bolsa\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cQUANDO\u201d tem fun\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591107,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591106,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591107,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591108,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591109,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2188861","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Substantivo abstrato \u00e9 o que designa ser de exist\u00eancia independente: prazer, beijo, trabalho, sa\u00edda, beleza, cansa\u00e7o, por exemplo.II. \u00c9 correto afirmar que, na forma\u00e7\u00e3o do adjetivo p\u00e1trio composto, o primeiro elemento aparece exclusivamente na forma ampliada, e nunca erudita.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 15:32:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188871,"hashId":"ae2d2cb670775c8fa1c807d331b7fbab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Substantivo abstrato \u00e9 o que designa ser de exist\u00eancia independente: prazer, beijo, trabalho, sa\u00edda, beleza, cansa\u00e7o, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 correto afirmar que, na forma\u00e7\u00e3o do adjetivo p\u00e1trio composto, o primeiro elemento aparece exclusivamente na forma ampliada, e nunca erudita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591149,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591146,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591147,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591148,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591149,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2188871","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Do ponto de vista da gram\u00e1tica normativa, o enunciado seguinte, com o pronome obl\u00edquo, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel: \u201c\u00c9 imposs\u00edvel, para mim, realizar este trabalho\u201d.II. Os pronomes interrogativos, indefinidos e os demais pronomes t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o principal apontar para as pessoas do discurso, ou se relacionar com elas, indicando-lhes sua situa\u00e7\u00e3o no tempo ou no espa\u00e7o. Em virtude dessa caracter\u00edstica, os pronomes apresentam uma forma espec\u00edfica para cada pessoa do discurso. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-03 15:32:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188863,"hashId":"8a6e7e239566c60261c722244fe8541f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Do ponto de vista da gram\u00e1tica normativa, o enunciado seguinte, com o pronome obl\u00edquo, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel: \u201c\u00c9 imposs\u00edvel, para mim, realizar este trabalho\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pronomes interrogativos, indefinidos e os demais pronomes t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o principal apontar para as pessoas do discurso, ou se relacionar com elas, indicando-lhes sua situa\u00e7\u00e3o no tempo ou no espa\u00e7o. Em virtude dessa caracter\u00edstica, os pronomes apresentam uma forma espec\u00edfica para cada pessoa do discurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591117,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591114,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591115,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591116,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591117,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2188863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e3o de jog\u00e1-lo na lixeira se todas as tentativas falharem.\u201d Com base na coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinale a alternativa que apresenta a reescrita correta do per\u00edodo, mantendo-se o tempo e o modo verbal: ","provas":[{"id":54382,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc-2020-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul - Contador - 2020"},{"id":54387,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul - Controlador Interno - 2020"},{"id":54388,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Camara de Vereadores de Guaruja do Sul","id":4573,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-guaruja-do-sul-sc-2020-ameosc-tesoureiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Vereadores de Guaruj\u00e1 do Sul - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 16:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1636519,"hashId":"24f61c4ea2469696ca2bcfda21e13cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cH\u00e3o de jog\u00e1-lo na lixeira se todas as tentativas falharem.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinale a alternativa que apresenta a reescrita correta do per\u00edodo, mantendo-se o tempo e o modo verbal: <\/p>","resposta":6157271,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jogaram-no na lixeira se todas as tentativas falharem. ","id":6157269,"corpo":"<p>Jogaram-no na lixeira se todas as tentativas falharem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jogaram-lhe na lixeira se todas as tentativas falharem. ","id":6157270,"corpo":"<p>Jogaram-lhe na lixeira se todas as tentativas falharem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jog\u00e1-lo-\u00e3o na lixeira se todas as tentativas falharem. ","id":6157271,"corpo":"<p>Jog\u00e1-lo-\u00e3o na lixeira se todas as tentativas falharem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jog\u00e1-lo-iam na lixeira se todas as tentativas falharem.","id":6157272,"corpo":"<p>Jog\u00e1-lo-iam na lixeira se todas as tentativas falharem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1636519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A municipaliza\u00e7\u00e3o plena da sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia adotada no Brasil, que reconhece o munic\u00edpio como principal respons\u00e1vel pela sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Assim, \u201cmunicipalizar\u201d \u00e9 transferir para as prefeituras a responsabilidade e os recursos necess\u00e1rios para exercer plenamente as fun\u00e7\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, planejamento, acompanhamento, controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria da sa\u00fade local, controlando os recursos financeiros, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade prestados em seu territ\u00f3rio. Diante do pressuposto, um de seus princ\u00edpios \u00e9 a:","provas":[{"id":44581,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1348264,"hashId":"dead2e718ccb344504e548600a8ac388","enunciado":"<p align=justify>A municipaliza\u00e7\u00e3o plena da sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia adotada no Brasil, que reconhece o munic\u00edpio como principal respons\u00e1vel pela sa\u00fade de sua popula\u00e7\u00e3o. Assim, \u201cmunicipalizar\u201d \u00e9 transferir para as prefeituras a responsabilidade e os recursos necess\u00e1rios para exercer plenamente as fun\u00e7\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, planejamento, acompanhamento, controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria da sa\u00fade local, controlando os recursos financeiros, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade prestados em seu territ\u00f3rio. Diante do pressuposto, um de seus princ\u00edpios \u00e9 a:<\/p>","resposta":4940474,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o","id":4940471,"corpo":"<p align=justify>centraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o administrativa","id":4940472,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a das estatais ","id":4940473,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a das estatais\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o","id":4940474,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407801,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-outorga-descentralizacao-por-servicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1348264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":7386,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19455,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais indicados no C\u00f3digo de \u00c9tica do assistente social, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. 1. Reconhecimento _________________ como ___________________e das demandas pol\u00edticas a ele\/ela inerentes - autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais; 2. Defesa intransigente dos ___________________ e _______________ do arb\u00edtrio e do autoritarismo; 3. Garantia ___________________, atrav\u00e9s do respeito \u00e0s correntes profissionais ________________ existentes e suas express\u00f5es te\u00f3ricas e compromisso com o constante aprimoramento intelectual.","provas":[{"id":44991,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":7386,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":45341,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19455,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":45358,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-03 04:13:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1362888,"hashId":"c7326ebc3b45b7e135292a1ca8ddab20","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos princ\u00edpios fundamentais indicados no C\u00f3digo de \u00c9tica do assistente social, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Reconhecimento _________________ como ___________________e das demandas pol\u00edticas a ele\/ela inerentes - autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais; <\/p><p align=\"justify\">2. Defesa intransigente dos ___________________ e _______________ do arb\u00edtrio e do autoritarismo; <\/p><p align=\"justify\">3. Garantia ___________________, atrav\u00e9s do respeito \u00e0s correntes profissionais ________________ existentes e suas express\u00f5es te\u00f3ricas e compromisso com o constante aprimoramento intelectual.<\/p>","resposta":5000541,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. do projeto \u00e9tico pol\u00edtico \/ princ\u00edpio basilar 2. direitos sociais \/ den\u00fancia 3. do profissionalismo \/ pluralistas","id":5000540,"corpo":"<p align=\"justify\">1. do projeto \u00e9tico pol\u00edtico \/ princ\u00edpio basilar <\/p><p align=\"justify\">2. direitos sociais \/ den\u00fancia <\/p><p align=\"justify\">3. do profissionalismo \/ pluralistas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. da liberdade \/ valor \u00e9tico central 2. direitos humanos \/ recusa 3. do pluralismo \/ democr\u00e1ticas","id":5000541,"corpo":"<p align=\"justify\">1. da liberdade \/ valor \u00e9tico central <\/p><p align=\"justify\">2. direitos humanos \/ recusa <\/p><p align=\"justify\">3. do pluralismo \/ democr\u00e1ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. do projeto profissional \/ compromisso com a classe trabalhadora 2. direitos sociais \/ den\u00fancia 3. da articula\u00e7\u00e3o com outras categorias \/ marxistas","id":5000542,"corpo":"<p align=\"justify\">1. do projeto profissional \/ compromisso com a classe trabalhadora <\/p><p align=\"justify\">2. direitos sociais \/ den\u00fancia <\/p><p align=\"justify\">3. da articula\u00e7\u00e3o com outras categorias \/ marxistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. da democracia \/ tarefa primordial 2. oprimidos \/ den\u00fancia 3. da n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o \/ marxistas","id":5000543,"corpo":"<p align=\"justify\">1. da democracia \/ tarefa primordial <\/p><p align=\"justify\">2. oprimidos \/ den\u00fancia <\/p><p align=\"justify\">3. da n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o \/ marxistas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. da democracia \/ tarefa basilar 2. direitos sociais e humanos \/ recusa 3. do profissionalismo \/ pluralistas","id":5000544,"corpo":"<p align=\"justify\">1. da democracia \/ tarefa basilar <\/p><p align=\"justify\">2. direitos sociais e humanos \/ recusa <\/p><p align=\"justify\">3. do profissionalismo \/ pluralistas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1362888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa com 120 pessoas perguntou sobre dois produtos A e B. Os dados levantados foram os seguintes: preferem o produto A = 97 pessoas; preferem o produto B = 89 pessoas. Sendo que nenhuma disse que n\u00e3o prefere nenhum dos produtos, quantas pessoas preferem A e B ao mesmo tempo?","provas":[{"id":61282,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-osorio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 05:37:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867110,"hashId":"ae79ff9266adc26944c8971df9f95f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa com 120 pessoas perguntou sobre dois produtos A e B. Os dados levantados foram os seguintes: preferem o produto A = 97 pessoas; preferem o produto B = 89 pessoas. Sendo que nenhuma disse que n\u00e3o prefere nenhum dos produtos, quantas pessoas preferem A e B ao mesmo tempo?<\/p>","resposta":7184915,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":7184914,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"66.","id":7184915,"corpo":"<p>66.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.","id":7184916,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"58.","id":7184917,"corpo":"<p>58.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1867110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de CMEI","id":17946,"slug":"assistente-de-cmei"},{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalho com duas quest\u00f5es de matem\u00e1tica foi dado a um grupo de 50 alunos. Desses alunos, apenas 15 acertaram as duas quest\u00f5es, 30 acertaram a primeira quest\u00e3o e 10 acertaram apenas a segunda quest\u00e3o. Qual foi a porcentagem de alunos que erraram as duas quest\u00f5es?","provas":[{"id":42442,"cargo":{"descricao":"Assistente de CMEI","id":17946,"slug":"assistente-de-cmei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-assistente-de-cmei-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Assistente de CMEI - 2020"},{"id":51909,"cargo":{"descricao":"Cuidador Escolar","id":20170,"slug":"cuidador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-cuidador-escolar-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Cuidador Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 05:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1262849,"hashId":"4b196192402fe14ca9724eec434fbfa4","enunciado":"<p align=justify>Um trabalho com duas quest\u00f5es de matem\u00e1tica foi dado a um grupo de 50 alunos. Desses alunos, apenas 15 acertaram as duas quest\u00f5es, 30 acertaram a primeira quest\u00e3o e 10 acertaram apenas a segunda quest\u00e3o. Qual foi a porcentagem de alunos que erraram as duas quest\u00f5es?<\/p>","resposta":4578959,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%.","id":4578956,"corpo":"<p align=justify>40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%.","id":4578957,"corpo":"<p align=justify>10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%.","id":4578958,"corpo":"<p align=justify>25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%.","id":4578959,"corpo":"<p align=justify>20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1262849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de estruturas de met\u00e1licas, o deslocamento vertical m\u00e1ximo de uma viga de a\u00e7o de piso, com 6,3 m de v\u00e3o, sobre a qual deve ser solidarizada uma parede de alvenaria \u00e9","provas":[{"id":47749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 05:49:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449615,"hashId":"46bf9f391624b3e364868c0bc2f95ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de estruturas de met\u00e1licas, o deslocamento vertical m\u00e1ximo de uma viga de a\u00e7o de piso, com 6,3 m de v\u00e3o, sobre a qual deve ser solidarizada uma parede de alvenaria \u00e9<\/p>","resposta":5370068,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,0 mm.","id":5370067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,0 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15,0 mm.","id":5370068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,0 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,5 mm.","id":5370069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17,5 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,0 mm.","id":5370070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20,0 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22,5 mm.","id":5370071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22,5 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":"engenharia-civil\/1449615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A transmiss\u00e3o do HIV pode ocorrer atrav\u00e9s de instrumentos perfurantes n\u00e3o esterilizados.II. Quando ocorre a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus causador da Aids, o sistema imunol\u00f3gico come\u00e7a a ser atacado. \u00c9 na primeira fase, chamada de infec\u00e7\u00e3o aguda, que ocorre a incuba\u00e7\u00e3o do HIV. Esse per\u00edodo varia de 3 a 6 semanas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-04 14:36:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1618742,"hashId":"3864d8967fa3694ac566b6a470597127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A transmiss\u00e3o do HIV pode ocorrer atrav\u00e9s de instrumentos perfurantes n\u00e3o esterilizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando ocorre a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus causador da Aids, o sistema imunol\u00f3gico come\u00e7a a ser atacado. \u00c9 na primeira fase, chamada de infec\u00e7\u00e3o aguda, que ocorre a incuba\u00e7\u00e3o do HIV. Esse per\u00edodo varia de 3 a 6 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082647,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6082647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6082648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6082649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6082650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"enfermagem\/1618742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO menino machucou-se ao sair da cadeira do dentista.\u201d, o verbo destacado apresenta-se na mesma voz do verbo da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969697,"hashId":"b502f999d4dedafc541b33de4e6c8f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO menino <strong><u>machucou-se<\/u><\/strong> ao sair da cadeira do dentista.\u201d, o verbo destacado apresenta-se na mesma voz do verbo da op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7637053,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e queixou-se ao dentista.","id":7637051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e queixou-se ao dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precisa-se de atendentes dent\u00e1rios.","id":7637052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precisa-se de atendentes dent\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Olhou-se no espelho antes de sair do consult\u00f3rio.","id":7637053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olhou-se no espelho antes de sair do consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as devem ser levadas ao dentista.","id":7637054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as devem ser levadas ao dentista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os clientes cumprimentaram-se na antessala.","id":7637055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os clientes cumprimentaram-se na antessala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Higiene bucal A higiene bucal \u00e9 um componente fundamental da higiene corporal das pessoas. Talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba, mas os seus h\u00e1bitos e estilo de vida impactam diretamente a sa\u00fade dos seus dentes. A obesidade, por exemplo, pode aumentar o risco de doen\u00e7a periodontal. Outro fator \u00e9 o cigarro. Estudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos a sofrerem com doen\u00e7as periodontais avan\u00e7adas do que quem n\u00e3o fuma. Al\u00e9m de aumentar as chances de desenvolver uma doen\u00e7a gengival, fumar tamb\u00e9m torna o tratamento muito mais demorado e complicado por dificultar o processo de recupera\u00e7\u00e3o. Infec\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o comuns, mas elas tamb\u00e9m podem contribuir para dentes quebrados ou lascados. O uso de piercing na regi\u00e3o bucal tamb\u00e9m pode causar uma retra\u00e7\u00e3o da gengiva, que pode levar os dentes a amolecerem e ca\u00edrem. Apesar desses dados, o grande vil\u00e3o dos dentes \u00e9 o a\u00e7\u00facar, por promover o desenvolvimento de placas nos dentes. Essas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, causando c\u00e1rie. Sem tratamento, a c\u00e1rie pode penetrar fundo no dente provocando dor ou, em casos mais graves, a perda do dente. (www.unimed.com.br)","id":483556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Higiene bucal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A higiene bucal \u00e9 um componente fundamental da higiene corporal das pessoas. Talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba, mas os seus h\u00e1bitos e estilo de vida impactam diretamente a sa\u00fade dos seus dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A obesidade, por exemplo, pode aumentar o risco de doen\u00e7a periodontal. Outro fator \u00e9 o cigarro. Estudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos a sofrerem com doen\u00e7as periodontais avan\u00e7adas do que quem n\u00e3o fuma. Al\u00e9m de aumentar as chances de desenvolver uma doen\u00e7a gengival, fumar tamb\u00e9m torna o tratamento muito mais demorado e complicado por dificultar o processo de recupera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Infec\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o comuns, mas elas tamb\u00e9m podem contribuir para dentes quebrados ou lascados. O uso de piercing na regi\u00e3o bucal tamb\u00e9m pode causar uma retra\u00e7\u00e3o da gengiva, que pode levar os dentes a amolecerem e ca\u00edrem. Apesar desses dados, o grande vil\u00e3o dos dentes \u00e9 o a\u00e7\u00facar, por promover o desenvolvimento de placas nos dentes. Essas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, causando c\u00e1rie. Sem tratamento, a c\u00e1rie pode penetrar fundo no dente provocando dor ou, em casos mais graves, a perda do dente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (www.unimed.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1969697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cEstudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos...\u201d (L 7), o termo grifado classifica-se como:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969700,"hashId":"3612e59af805b876b3ba912ef0da6082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cEstudos revelam <strong><u>que<\/u><\/strong> os fumantes s\u00e3o mais propensos...\u201d (L 7), o termo grifado classifica-se como:<\/p>","resposta":7637066,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7637066,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"palavra expletiva.","id":7637067,"corpo":"<p>palavra expletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":7637068,"corpo":"<p>pronome relativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome indefinido.","id":7637069,"corpo":"<p>pronome indefinido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":7637070,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Higiene bucal A higiene bucal \u00e9 um componente fundamental da higiene corporal das pessoas. Talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba, mas os seus h\u00e1bitos e estilo de vida impactam diretamente a sa\u00fade dos seus dentes. A obesidade, por exemplo, pode aumentar o risco de doen\u00e7a periodontal. Outro fator \u00e9 o cigarro. Estudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos a sofrerem com doen\u00e7as periodontais avan\u00e7adas do que quem n\u00e3o fuma. Al\u00e9m de aumentar as chances de desenvolver uma doen\u00e7a gengival, fumar tamb\u00e9m torna o tratamento muito mais demorado e complicado por dificultar o processo de recupera\u00e7\u00e3o. Infec\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o comuns, mas elas tamb\u00e9m podem contribuir para dentes quebrados ou lascados. O uso de piercing na regi\u00e3o bucal tamb\u00e9m pode causar uma retra\u00e7\u00e3o da gengiva, que pode levar os dentes a amolecerem e ca\u00edrem. Apesar desses dados, o grande vil\u00e3o dos dentes \u00e9 o a\u00e7\u00facar, por promover o desenvolvimento de placas nos dentes. Essas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, causando c\u00e1rie. Sem tratamento, a c\u00e1rie pode penetrar fundo no dente provocando dor ou, em casos mais graves, a perda do dente. (www.unimed.com.br)","id":483556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Higiene bucal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A higiene bucal \u00e9 um componente fundamental da higiene corporal das pessoas. Talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba, mas os seus h\u00e1bitos e estilo de vida impactam diretamente a sa\u00fade dos seus dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A obesidade, por exemplo, pode aumentar o risco de doen\u00e7a periodontal. Outro fator \u00e9 o cigarro. Estudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos a sofrerem com doen\u00e7as periodontais avan\u00e7adas do que quem n\u00e3o fuma. Al\u00e9m de aumentar as chances de desenvolver uma doen\u00e7a gengival, fumar tamb\u00e9m torna o tratamento muito mais demorado e complicado por dificultar o processo de recupera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Infec\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o comuns, mas elas tamb\u00e9m podem contribuir para dentes quebrados ou lascados. O uso de piercing na regi\u00e3o bucal tamb\u00e9m pode causar uma retra\u00e7\u00e3o da gengiva, que pode levar os dentes a amolecerem e ca\u00edrem. Apesar desses dados, o grande vil\u00e3o dos dentes \u00e9 o a\u00e7\u00facar, por promover o desenvolvimento de placas nos dentes. Essas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, causando c\u00e1rie. Sem tratamento, a c\u00e1rie pode penetrar fundo no dente provocando dor ou, em casos mais graves, a perda do dente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (www.unimed.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1969700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cEssas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, ...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), a ora\u00e7\u00e3o destacada exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969707,"hashId":"ca292f799c5c4b84c7f6c2e1b217d48c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cEssas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, <u>que desmineraliza o esmalte do dente<\/u>, ...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), a ora\u00e7\u00e3o destacada exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":7637105,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aposto.","id":7637101,"corpo":"<p>aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predicado.","id":7637102,"corpo":"<p>predicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":7637103,"corpo":"<p>complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial.","id":7637104,"corpo":"<p>adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal.","id":7637105,"corpo":"<p>adjunto adnominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Higiene bucal A higiene bucal \u00e9 um componente fundamental da higiene corporal das pessoas. Talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba, mas os seus h\u00e1bitos e estilo de vida impactam diretamente a sa\u00fade dos seus dentes. A obesidade, por exemplo, pode aumentar o risco de doen\u00e7a periodontal. Outro fator \u00e9 o cigarro. Estudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos a sofrerem com doen\u00e7as periodontais avan\u00e7adas do que quem n\u00e3o fuma. Al\u00e9m de aumentar as chances de desenvolver uma doen\u00e7a gengival, fumar tamb\u00e9m torna o tratamento muito mais demorado e complicado por dificultar o processo de recupera\u00e7\u00e3o. Infec\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o comuns, mas elas tamb\u00e9m podem contribuir para dentes quebrados ou lascados. O uso de piercing na regi\u00e3o bucal tamb\u00e9m pode causar uma retra\u00e7\u00e3o da gengiva, que pode levar os dentes a amolecerem e ca\u00edrem. Apesar desses dados, o grande vil\u00e3o dos dentes \u00e9 o a\u00e7\u00facar, por promover o desenvolvimento de placas nos dentes. Essas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, causando c\u00e1rie. Sem tratamento, a c\u00e1rie pode penetrar fundo no dente provocando dor ou, em casos mais graves, a perda do dente. (www.unimed.com.br)","id":483556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Higiene bucal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A higiene bucal \u00e9 um componente fundamental da higiene corporal das pessoas. Talvez voc\u00ea n\u00e3o saiba, mas os seus h\u00e1bitos e estilo de vida impactam diretamente a sa\u00fade dos seus dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A obesidade, por exemplo, pode aumentar o risco de doen\u00e7a periodontal. Outro fator \u00e9 o cigarro. Estudos revelam que os fumantes s\u00e3o mais propensos a sofrerem com doen\u00e7as periodontais avan\u00e7adas do que quem n\u00e3o fuma. Al\u00e9m de aumentar as chances de desenvolver uma doen\u00e7a gengival, fumar tamb\u00e9m torna o tratamento muito mais demorado e complicado por dificultar o processo de recupera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Infec\u00e7\u00f5es bucais s\u00e3o comuns, mas elas tamb\u00e9m podem contribuir para dentes quebrados ou lascados. O uso de piercing na regi\u00e3o bucal tamb\u00e9m pode causar uma retra\u00e7\u00e3o da gengiva, que pode levar os dentes a amolecerem e ca\u00edrem. Apesar desses dados, o grande vil\u00e3o dos dentes \u00e9 o a\u00e7\u00facar, por promover o desenvolvimento de placas nos dentes. Essas placas causam ac\u00famulo de \u00e1cido, que desmineraliza o esmalte do dente, causando c\u00e1rie. Sem tratamento, a c\u00e1rie pode penetrar fundo no dente provocando dor ou, em casos mais graves, a perda do dente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (www.unimed.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1969707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma dos 15 primeiros termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 igual a 60 e sua raz\u00e3o \u00e9 -2. Logo, o seu 15\u00b0 termo \u00e9:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969712,"hashId":"5f4dcd8eb6c48f198324f432754e576b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma dos 15 primeiros termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 igual a 60 e sua raz\u00e3o \u00e9 -2. Logo, o seu 15\u00b0 termo \u00e9:<\/p>","resposta":7637126,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-10","id":7637126,"corpo":"<p>-10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":7637127,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28","id":7637128,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36","id":7637129,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-8","id":7637130,"corpo":"<p>-8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa utilizado para cria\u00e7\u00e3o\/edi\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de slides \u00e9:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969731,"hashId":"c0db822b856ea5dd7c73733b32599c9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa utilizado para cria\u00e7\u00e3o\/edi\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de slides \u00e9:<\/p>","resposta":7637224,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excel.","id":7637221,"corpo":"<p>Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Word.","id":7637222,"corpo":"<p>Word.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Photoshop.","id":7637223,"corpo":"<p>Photoshop.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Power Point.","id":7637224,"corpo":"<p>Power Point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Media Player.","id":7637225,"corpo":"<p>Media Player.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1969731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade realizada pelos m\u00e9dicos, profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados. Existe uma periodicidade da notifica\u00e7\u00e3o que varia de acordo com a doen\u00e7a ou agravo, devendo ser imediata (em at\u00e9 24 horas) ou semanal, por exemplo. S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as ou agravos, que seguindo o fluxo de compartilhamento entre as esferas de gest\u00e3o do SUS, a notifica\u00e7\u00e3o pode ser semanal:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969734,"hashId":"9d233000143c23dc7f0068746e2a6f78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria \u00e0 autoridade de sa\u00fade realizada pelos m\u00e9dicos, profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablicos ou privados. Existe uma periodicidade da notifica\u00e7\u00e3o que varia de acordo com a doen\u00e7a ou agravo, devendo ser imediata (em at\u00e9 24 horas) ou semanal, por exemplo. S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as ou agravos, que seguindo o fluxo de compartilhamento entre as esferas de gest\u00e3o do SUS, a notifica\u00e7\u00e3o pode ser semanal:<\/p>","resposta":7637236,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico, dengue \u2013 casos, doen\u00e7a de creutzfeldt-jakob (DCJ).","id":7637236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico, dengue \u2013 casos, doen\u00e7a de creutzfeldt-jakob (DCJ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a meningoc\u00f3cica e outras meningites, doen\u00e7a invasiva por Haemophilus Influenz, difteria, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus zika.","id":7637237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a meningoc\u00f3cica e outras meningites, doen\u00e7a invasiva por <em>Haemophilus Influenz, difteria<\/em>, doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus zika.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre amarela, febre tifoide, hantavirose.","id":7637238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre amarela, febre tifoide, hantavirose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leptospirose, peste, raiva humana.","id":7637239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leptospirose, peste, raiva humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varicela, viol\u00eancia sexual, t\u00e9tano.","id":7637240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varicela, viol\u00eancia sexual, t\u00e9tano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o permanente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":64260,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Enfermeiro - 2020"},{"id":64259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-da-familia-e-comunidade-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2020"},{"id":64265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"},{"id":64263,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":64264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":64268,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia","id":24363,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia - 2020"},{"id":74169,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":74191,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-terapeuta-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":74190,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":74186,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-psiquiatra-infantil-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2020"},{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"},{"id":74188,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-urologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Urologista - 2020"},{"id":74171,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fisioterapeuta-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":74187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-reumatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Reumatologista - 2020"},{"id":74185,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pneumologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pneumologista - 2020"},{"id":74184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-pediatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":74172,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-fonoaudiologo-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":74183,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-otorrinolaringologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":74181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-neurologista-pediatrico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2020"},{"id":74182,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-oftamologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Oftamologista - 2020"},{"id":74176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-gastroenterologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":74180,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-neurologista-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2020"},{"id":74179,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-infectologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Infectologista - 2020"},{"id":74178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2020"},{"id":74177,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-geriatra-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Geriatra - 2020"},{"id":74173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-cardiologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":74175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":74174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-medico-dermatologista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - M\u00e9dico Dermatologista - 2020"},{"id":74170,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-farmaceutico-bioquimico-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1969735,"hashId":"7d283d7f20bcfc652c300e5ba8301fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o permanente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":7637242,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudantes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7637241,"corpo":"<p>estudantes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudantes da rede estadual de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":7637242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudantes da rede estadual de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudantes da rede federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":7637243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudantes da rede federal de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudantes de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA).","id":7637244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudantes de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gestores e profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","id":7637245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gestores e profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Numa distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade discreta a vari\u00e1vel X representa a quantidade de rel\u00f3gios que uma pessoa(adulta) possui:X = quantidade de rel\u00f3giosP(X)027%136%218%316%43%De acordo com a tabela, assinale a alternativa que apresenta o valor esperado para a quantidade de rel\u00f3gios.","provas":[{"id":53228,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 04:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1610333,"hashId":"44078671243a7ce6cd21620102fde103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Numa distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade discreta a vari\u00e1vel X representa a quantidade de rel\u00f3gios que uma pessoa(adulta) possui:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 218px;\"><colgroup><col width=\"118\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-aone\"><td data-row=\"row-aone\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aone\" data-cell=\"cell-ihw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">X = quantidade de rel\u00f3gios<\/p><\/td><td data-row=\"row-aone\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aone\" data-cell=\"cell-wf6n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P(X)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1prl\"><td data-row=\"row-1prl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1prl\" data-cell=\"cell-dpgr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-1prl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1prl\" data-cell=\"cell-rjtz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o44w\"><td data-row=\"row-o44w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o44w\" data-cell=\"cell-im9j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-o44w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o44w\" data-cell=\"cell-apzo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">36%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dfu4\"><td data-row=\"row-dfu4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dfu4\" data-cell=\"cell-i3hm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-dfu4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dfu4\" data-cell=\"cell-sejw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ymp3\"><td data-row=\"row-ymp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ymp3\" data-cell=\"cell-9qc0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-ymp3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ymp3\" data-cell=\"cell-iow2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-47ae\"><td data-row=\"row-47ae\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47ae\" data-cell=\"cell-txv2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-47ae\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47ae\" data-cell=\"cell-hveh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a tabela, assinale a alternativa que apresenta o valor esperado para a quantidade de rel\u00f3gios.<\/p>","resposta":6048397,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1,23 ","id":6048393,"corpo":"<p> 1,23 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1,18 ","id":6048394,"corpo":"<p> 1,18 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1,46 ","id":6048395,"corpo":"<p> 1,46 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1,52 ","id":6048396,"corpo":"<p> 1,52 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,32","id":6048397,"corpo":"<p>1,32<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discretas","oab":false,"nome":"Discretas","pai":416510,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426647,"slug":"estatistica-discretas"}],"slug":"estatistica\/1610333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes tipos de carboidratos podem ser utilizados como substrato energ\u00e9tico durante o exerc\u00edcio. \u00c9 um oligossacar\u00eddeo, rapidamente digerido e absorvido, de alto \u00edndice glic\u00eamico, utilizado em muitas modalidades esportivas:","provas":[{"id":56433,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 04:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1700085,"hashId":"2bf582bf11e69205e59c6304680a2f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes tipos de carboidratos podem ser utilizados como substrato energ\u00e9tico durante o exerc\u00edcio. \u00c9 um oligossacar\u00eddeo, rapidamente digerido e absorvido, de alto \u00edndice glic\u00eamico, utilizado em muitas modalidades esportivas:<\/p>","resposta":6432724,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sacarose.","id":6432721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sacarose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amido.","id":6432722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"galactose.","id":6432723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">galactose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maltodextrina.","id":6432724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maltodextrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isomaltulose.","id":6432725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isomaltulose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418132,"slug":"nutricao-nutricao-esportiva"}],"slug":"nutricao\/1700085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com diagn\u00f3stico de s\u00edfilis adentra ao hospital, com sua receita m\u00e9dica em m\u00e3os, para administrar a 2\u00aa dose de Benzetacil (penicilina benzatina). Por qual via \u00e9 indicada sua administra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":64997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:31:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1991295,"hashId":"167946117b160b0ea65fa1ddf0589a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com diagn\u00f3stico de s\u00edfilis adentra ao hospital, com sua receita m\u00e9dica em m\u00e3os, para administrar a 2\u00aa dose de Benzetacil (penicilina benzatina). Por qual via \u00e9 indicada sua administra\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7736991,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea","id":7736989,"corpo":"<p>Subcut\u00e2nea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endovenosa","id":7736990,"corpo":"<p>Endovenosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intramuscular","id":7736991,"corpo":"<p>Intramuscular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oral","id":7736992,"corpo":"<p>Oral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00f3pica","id":7736993,"corpo":"<p>T\u00f3pica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 princ\u00edpio b\u00e1sico para a limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies em servi\u00e7os de sa\u00fade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:31:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1991335,"hashId":"5d27891b99edb081a4142d05f7596548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 princ\u00edpio b\u00e1sico para a limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies em servi\u00e7os de sa\u00fade. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7737189,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 frequente higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os","id":7737189,"corpo":"<p>Proceder \u00e0 frequente higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpar equipamentos a cada t\u00e9rmino da jornada semanal","id":7737190,"corpo":"<p>Limpar equipamentos a cada t\u00e9rmino da jornada semanal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nunca processar os panos de limpeza de piso e de mob\u00edlia na lavanderia hospitalar","id":7737191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca processar os panos de limpeza de piso e de mob\u00edlia na lavanderia hospitalar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar desinfetantes em todas as superf\u00edcies limpas.","id":7737192,"corpo":"<p>Usar desinfetantes em todas as superf\u00edcies limpas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varrer a seco as superf\u00edcies","id":7737193,"corpo":"<p>Varrer a seco as superf\u00edcies<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:31:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1991338,"hashId":"f586966e19925c5cfdd427896ab3c673","enunciado":"<p>Sobre Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7737206,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool pode ser utilizado para limpeza de superf\u00edcies sujas","id":7737204,"corpo":"<p>\u00c1lcool pode ser utilizado para limpeza de superf\u00edcies sujas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de luvas substitui a lavagem de m\u00e3os","id":7737205,"corpo":"<p>O uso de luvas substitui a lavagem de m\u00e3os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Profissionais devem estar imunizados de acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Adulto e do Idoso","id":7737206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionais devem estar imunizados de acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o do Adulto e do Idoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1reas cr\u00edticas: s\u00e3o os ambientes n\u00e3o ocupados por pacientes e onde n\u00e3o se realizam procedimentos de risco","id":7737207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas cr\u00edticas: s\u00e3o os ambientes n\u00e3o ocupados por pacientes e onde n\u00e3o se realizam procedimentos de risco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O detergente tem a fun\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o tanto de sujeiras hidrossol\u00faveis quanto aquelas n\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua","id":7737208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O detergente tem a fun\u00e7\u00e3o de esteriliza\u00e7\u00e3o tanto de sujeiras hidrossol\u00faveis quanto aquelas n\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1991338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto 2, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40078,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":40087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"},{"id":40089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - T\u00e9cnico em Saneamento - 2020"},{"id":65915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:38:05","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1178372,"hashId":"8556da1241659b2539a2d09deddc7705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto 2, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4227259,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O predom\u00ednio de substantivos abstratos em detrimento dos concretos confere ao texto um car\u00e1ter demasiadamente fora da realidade, com ideais imposs\u00edveis de serem alcan\u00e7ados.","id":4227258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O predom\u00ednio de substantivos abstratos em detrimento dos concretos confere ao texto um car\u00e1ter demasiadamente fora da realidade, com ideais imposs\u00edveis de serem alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infere-se que a partir do uso do termo \u201cQUALQUER UM\u201d no \u00faltimo quadrinho, formado por pronome e artigo indefinidos, o indiv\u00edduo que alcan\u00e7a o prescrito pela personagem n\u00e3o seja comum.","id":4227259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se que a partir do uso do termo \u201cQUALQUER UM\u201d no \u00faltimo quadrinho, formado por pronome e artigo indefinidos, o indiv\u00edduo que alcan\u00e7a o prescrito pela personagem n\u00e3o seja comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso do termo \u201cPRA\u201d, no \u00faltimo quadrinho, \u00e9 inadequado nesse contexto, uma vez que se trata de texto escrito, devendo, portanto, ser substitu\u00eddo por \u201cPARA\u201d.","id":4227260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do termo \u201cPRA\u201d, no \u00faltimo quadrinho, \u00e9 inadequado nesse contexto, uma vez que se trata de texto escrito, devendo, portanto, ser substitu\u00eddo por \u201cPARA\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No primeiro quadrinho, de acordo com as normas gramaticais, h\u00e1 um desvio de concord\u00e2ncia, pois o predicado \u201c\u00c9 PRECISO\u201d est\u00e1 no singular enquanto seu sujeito \u201cSENSIBILIDADE, INFORMA\u00c7\u00c3O, IMAGINA\u00c7\u00c3O\u201d \u00e9 composto.","id":4227261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro quadrinho, de acordo com as normas gramaticais, h\u00e1 um desvio de concord\u00e2ncia, pois o predicado \u201c\u00c9 PRECISO\u201d est\u00e1 no singular enquanto seu sujeito \u201cSENSIBILIDADE, INFORMA\u00c7\u00c3O, IMAGINA\u00c7\u00c3O\u201d \u00e9 composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No \u00faltimo quadrinho, o adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o \u201cN\u00c3O\u201d modifica o substantivo \u201cEMPATIA\u201d.","id":4227262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo quadrinho, o adv\u00e9rbio de nega\u00e7\u00e3o \u201cN\u00c3O\u201d modifica o substantivo \u201cEMPATIA\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393920,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40072\/Q3.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da","provas":[{"id":63695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:32:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967345,"hashId":"ae42f30bfa161b7c5e57139463ea9663","enunciado":"<p>A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da<\/p>","resposta":7627125,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u2013 RAS. ","id":7627125,"corpo":"<p>Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u2013 RAS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Rede Interprofissional de Cuidado \u00e0 Sa\u00fade \u2013 RICS. ","id":7627126,"corpo":"<p> Rede Interprofissional de Cuidado \u00e0 Sa\u00fade \u2013 RICS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade na Comunidade \u2013 ESC. ","id":7627127,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade na Comunidade \u2013 ESC. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunidade \u2013 RAC. ","id":7627128,"corpo":"<p>Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Comunidade \u2013 RAC. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 RNAB.","id":7627129,"corpo":"<p> Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 RNAB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428306,"slug":"enfermagem-redes-de-atencao-a-saude"}],"slug":"enfermagem\/1967345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e planejamento escolar, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42539,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:37:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266516,"hashId":"8f46e229592d738d8e9237a03c761b14","enunciado":"<p align=justify>Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e planejamento\r\nescolar, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4594214,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento escolar inclui a previs\u00e3o das atividades em termos de organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos propostos.","id":4594212,"corpo":"<p align=justify>O planejamento escolar inclui a previs\u00e3o das\r\natividades em termos de organiza\u00e7\u00e3o e\r\ncoordena\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos\r\npropostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano da escola \u00e9 um documento mais global da institui\u00e7\u00e3o. Expressa orienta\u00e7\u00f5es gerais que sintetizam, de um lado, as liga\u00e7\u00f5es da escola com o sistema escolar mais amplo e, de outro, as liga\u00e7\u00f5es do projeto pedag\u00f3gico da escola com os planos de ensino propriamente ditos.","id":4594213,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>O plano da escola \u00e9 um documento mais\r\nglobal da institui\u00e7\u00e3o. Expressa orienta\u00e7\u00f5es\r\ngerais que sintetizam, de um lado, as\r\nliga\u00e7\u00f5es da escola com o sistema escolar\r\nmais amplo e, de outro, as liga\u00e7\u00f5es do\r\nprojeto pedag\u00f3gico da escola com os planos\r\nde ensino propriamente ditos.<\/p><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de aula \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica do diretor escolar e a previs\u00e3o do desenvolvimento do conte\u00fado para a aula.","id":4594214,"corpo":"<p align=justify>O plano de aula \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica do\r\ndiretor escolar e a previs\u00e3o do\r\ndesenvolvimento do conte\u00fado para a aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O planejamento escolar \u00e9 um meio para programar as a\u00e7\u00f5es docentes.","id":4594215,"corpo":"<p align=justify>O planejamento escolar \u00e9 um meio para\r\nprogramar as a\u00e7\u00f5es docentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O plano de ensino (ou plano de unidade) \u00e9 a previs\u00e3o dos objetivos e tarefas do trabalho docente para o ano ou semestre; \u00e9 um documento mais elaborado, dividido por unidades sequenciais, no qual aparecem objetivos espec\u00edficos, conte\u00fados e desenvolvimento metodol\u00f3gicos.","id":4594216,"corpo":"<p align=justify>O plano de ensino (ou plano de unidade) \u00e9 a\r\nprevis\u00e3o dos objetivos e tarefas do trabalho\r\ndocente para o ano ou semestre; \u00e9 um\r\ndocumento mais elaborado, dividido por\r\nunidades sequenciais, no qual aparecem\r\nobjetivos espec\u00edficos, conte\u00fados e\r\ndesenvolvimento metodol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1266516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquiles, ao alcan\u00e7ar aposentadoria, nos termos do artigo 40, \u00a7 1\u00ba, III, \u201ca\u201d, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, antes da Reforma Previdenci\u00e1ria, far\u00e1 jus a proventos calculados segundo a regra da","provas":[{"id":40453,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:09:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194943,"hashId":"57371bd1379b65f785cb3a188a668259","enunciado":"<p align=justify>Aquiles, ao alcan\u00e7ar aposentadoria, nos termos do artigo 40, \u00a7 1\u00ba, III, \u201ca\u201d, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, antes da Reforma Previdenci\u00e1ria, far\u00e1 jus a proventos calculados segundo a regra da<\/p>","resposta":4298781,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cintegralidade\u201d e reajustados de forma parit\u00e1ria.","id":4298780,"corpo":"<p align=justify>\u201cintegralidade\u201d e reajustados de forma parit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cm\u00e9dia\u201d e reajustados na forma da lei.","id":4298781,"corpo":"<p align=justify>\u201cm\u00e9dia\u201d e reajustados na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cintegralidade\u201d e reajustados na forma da lei.","id":4298782,"corpo":"<p align=justify>\u201cintegralidade\u201d e reajustados na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cm\u00e9dia\u201d e reajustados de forma parit\u00e1ria.","id":4298783,"corpo":"<p align=justify>\u201cm\u00e9dia\u201d e reajustados de forma parit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cproporcionalidade\u201d e reajustados de forma parit\u00e1ria.","id":4298784,"corpo":"<p align=justify>\u201cproporcionalidade\u201d e reajustados de forma parit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do RGPS","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407001,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1194943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o usualmente reconhecida em nosso pa\u00eds, para o atendimento a pessoas em processo de escolha da carreira, assim como para designar um amplo campo de atividades em diferentes contextos e cen\u00e1rios. Um dos primeiros registros que se tem sobre Orienta\u00e7\u00e3o Profissional refere-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":41932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional","id":8814,"slug":"tecnico-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-tecnico-educacional-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - T\u00e9cnico Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:09:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1245116,"hashId":"ce4f543e7a619213d03cfd6bec630e94","enunciado":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o usualmente reconhecida em nosso pa\u00eds, para o atendimento a pessoas em processo de escolha da carreira, assim como para designar um amplo campo de atividades em diferentes contextos e cen\u00e1rios. <div><br><\/div><div>Um dos primeiros registros que se tem sobre Orienta\u00e7\u00e3o Profissional refere-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o:<\/div><\/p>","resposta":4504438,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial, (SENAI), criado em 1942","id":4504435,"corpo":"<p align=justify>do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial, (SENAI), criado em 1942<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, em S\u00e3o Paulo, chamada Colm\u00e9ia para realizar Orienta\u00e7\u00e3o Profissional, em 1952","id":4504436,"corpo":"<p align=justify>de uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental, em S\u00e3o Paulo, chamada Colm\u00e9ia para realizar Orienta\u00e7\u00e3o Profissional, em 1952<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial (SENAC), criado em 1946","id":4504437,"corpo":"<p align=justify>do Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial (SENAC), criado em 1946<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Liceu de Artes e Of\u00edcios de S\u00e3o Paulo, cujo trabalho foi implementado, em 1924, pelo engenheiro su\u00ed\u00e7o Roberto Mange","id":4504438,"corpo":"<p align=justify>do Liceu de Artes e Of\u00edcios de S\u00e3o Paulo, cujo trabalho foi implementado, em 1924, pelo engenheiro su\u00ed\u00e7o Roberto Mange<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Servi\u00e7o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Rio de Janeiro (SESC), criado em 1931","id":4504439,"corpo":"<p align=justify>do Servi\u00e7o Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Rio de Janeiro (SESC), criado em 1931<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/1245116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao princ\u00edpio constitucional da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:09:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266142,"hashId":"4658053ef73a291eeb44fa5f4ca03e6d","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao princ\u00edpio\r\nconstitucional da gest\u00e3o democr\u00e1tica do\r\nensino p\u00fablico na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4592348,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gest\u00e3o democr\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil ser\u00e1 aplicada na forma da lei nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino do pa\u00eds.","id":4592344,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o democr\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o Infantil\r\nser\u00e1 aplicada na forma da lei nas institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas e privadas de ensino do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema de ensino federal organizar\u00e1 a gest\u00e3o escolar da rede de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":4592345,"corpo":"<p align=justify>o sistema de ensino federal organizar\u00e1 a\r\ngest\u00e3o escolar da rede de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na rede de escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 facultativa a participa\u00e7\u00e3o dos pais nos conselhos escolares.","id":4592346,"corpo":"<p align=justify>na rede de escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9\r\nfacultativa a participa\u00e7\u00e3o dos pais nos\r\nconselhos escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o projeto pedag\u00f3gico das escolas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve, prioritariamente, seguir a perspectiva administrativa empresarial ","id":4592347,"corpo":"<p align=justify>o projeto pedag\u00f3gico das escolas de\r\nEduca\u00e7\u00e3o Infantil deve, prioritariamente, seguir a perspectiva administrativa\r\nempresarial <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a defesa da gest\u00e3o democr\u00e1tica na escola p\u00fablica \u00e9 a maneira de consolidar a educa\u00e7\u00e3o para todos prevista na lei.","id":4592348,"corpo":"<p align=justify>a defesa da gest\u00e3o democr\u00e1tica na escola\r\np\u00fablica \u00e9 a maneira de consolidar a\r\neduca\u00e7\u00e3o para todos prevista na lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1266142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SA\u00daDE E SEGURAN\u00c7A', leia as afirmativas a seguir: I. Entre as medidas de seguran\u00e7a gerais apresentadas no texto, inclui-se a de que, para alcan\u00e7ar objetos no alto, deve-se utilizar escadas apropriadas. Assim, recomenda o texto, n\u00e3o se deve subir em locais que n\u00e3o ofere\u00e7am total seguran\u00e7a, como cadeiras girat\u00f3rias, banquinhos ou outras improvisa\u00e7\u00f5es. II. Entre as medidas de seguran\u00e7a gerais recomendadas pelo texto, inclui-se a de que o trabalhador deve utilizar corretamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva destinados \u00e0s suas atividades. O trabalhador deve, ainda, de acordo com o texto, seguir rigorosamente as instru\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o e comunicar toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de risco identificada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52459,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596185,"hashId":"6aca4d82eec915ff00bf5a60414ca053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'SA\u00daDE E SEGURAN\u00c7A', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entre as medidas de seguran\u00e7a gerais apresentadas no texto, inclui-se a de que, para alcan\u00e7ar objetos no alto, deve-se utilizar escadas apropriadas. Assim, recomenda o texto, n\u00e3o se deve subir em locais que n\u00e3o ofere\u00e7am total seguran\u00e7a, como cadeiras girat\u00f3rias, banquinhos ou outras improvisa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre as medidas de seguran\u00e7a gerais recomendadas pelo texto, inclui-se a de que o trabalhador deve utilizar corretamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva destinados \u00e0s suas atividades. O trabalhador deve, ainda, de acordo com o texto, seguir rigorosamente as instru\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o e comunicar toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de risco identificada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5988637,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5988635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5988636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5988637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5988638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SA\u00daDE E SEGURAN\u00c7A O ambiente de trabalho pode apresentar uma ampla diversidade de riscos e condi\u00e7\u00f5es prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. No entanto, algumas medidas simples podem mitigar ou at\u00e9 mesmo eliminar alguns desses riscos.Medidas de seguran\u00e7a gerais:\u2022 A empregada gestante ou lactante ser\u00e1 afastada, enquanto durar a gesta\u00e7\u00e3o e a lacta\u00e7\u00e3o, de quaisquer atividades, opera\u00e7\u00f5es ou locais insalubres, devendo exercer suas atividades em local salubre; \u2022 Nunca opere equipamento para o qual n\u00e3o tenha sido treinado e esteja autorizado;\u2022 Nunca retire ou burle a a\u00e7\u00e3o dos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o das partes m\u00f3veis ou cortantes de m\u00e1quinas e equipamentos;\u2022 Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos com risco de queda, em altura superior a 2 metros, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de cinto de seguran\u00e7a do tipo paraquedista a ser conectado continuamente a sistema de ancoragem adequado;\u2022 Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos em espa\u00e7os confinados, \u00e9 obrigat\u00f3ria a autoriza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Sa\u00fade Ocupacional e Seguran\u00e7a do Trabalho;\u2022 Utilize corretamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva destinados \u00e0s suas atividades;\u2022 Siga rigorosamente as instru\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o;\u2022 Comunique toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de risco identificada.Medidas de preven\u00e7\u00e3o contra quedas:\u2022 Ao descer e subir escadas sempre utilize o corrim\u00e3o, n\u00e3o corra e n\u00e3o se distraia com o celular. Apoie todo o p\u00e9 em cada um dos degraus, antes de avan\u00e7ar ao pr\u00f3ximo;\u2022 Se estiver usando sapatos de salto alto, redobre a aten\u00e7\u00e3o ao caminhar;\u2022 As escadas dever\u00e3o ser bem iluminadas e conter faixas antiderrapantes;\u2022 Esteja atento (a) \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de piso molhado;\u2022 Para alcan\u00e7ar objetos no alto, utilize escadas apropriadas, n\u00e3o suba em locais que n\u00e3o ofere\u00e7am total seguran\u00e7a, como cadeiras girat\u00f3rias, banquinhos ou outras improvisa\u00e7\u00f5es;\u2022 Cabos el\u00e9tricos de equipamentos devem estar fora da \u00e1rea de passagem de pessoas;\u2022 Acione imediatamente o servi\u00e7o de higieniza\u00e7\u00e3o para a limpeza de v\u00f4mitos, sangue ou outro tipo de secre\u00e7\u00e3o que esteja sobre o piso.Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/363aAgD.","id":442746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SA\u00daDE E SEGURAN\u00c7A <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ambiente de trabalho pode apresentar uma ampla diversidade de riscos e condi\u00e7\u00f5es prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. No entanto, algumas medidas simples podem mitigar ou at\u00e9 mesmo eliminar alguns desses riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medidas de seguran\u00e7a gerais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A empregada gestante ou lactante ser\u00e1 afastada, enquanto durar a gesta\u00e7\u00e3o e a lacta\u00e7\u00e3o, de quaisquer atividades, opera\u00e7\u00f5es ou locais insalubres, devendo exercer suas atividades em local salubre; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nunca opere equipamento para o qual n\u00e3o tenha sido treinado e esteja autorizado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nunca retire ou burle a a\u00e7\u00e3o dos dispositivos de prote\u00e7\u00e3o das partes m\u00f3veis ou cortantes de m\u00e1quinas e equipamentos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos com risco de queda, em altura superior a 2 metros, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de cinto de seguran\u00e7a do tipo paraquedista a ser conectado continuamente a sistema de ancoragem adequado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos em espa\u00e7os confinados, \u00e9 obrigat\u00f3ria a autoriza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Sa\u00fade Ocupacional e Seguran\u00e7a do Trabalho;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Utilize corretamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva destinados \u00e0s suas atividades;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Siga rigorosamente as instru\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a da institui\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Comunique toda e qualquer situa\u00e7\u00e3o de risco identificada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medidas de preven\u00e7\u00e3o contra quedas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ao descer e subir escadas sempre utilize o corrim\u00e3o, n\u00e3o corra e n\u00e3o se distraia com o celular. Apoie todo o p\u00e9 em cada um dos degraus, antes de avan\u00e7ar ao pr\u00f3ximo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Se estiver usando sapatos de salto alto, redobre a aten\u00e7\u00e3o ao caminhar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 As escadas dever\u00e3o ser bem iluminadas e conter faixas antiderrapantes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Esteja atento (a) \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de piso molhado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Para alcan\u00e7ar objetos no alto, utilize escadas apropriadas, n\u00e3o suba em locais que n\u00e3o ofere\u00e7am total seguran\u00e7a, como cadeiras girat\u00f3rias, banquinhos ou outras improvisa\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Cabos el\u00e9tricos de equipamentos devem estar fora da \u00e1rea de passagem de pessoas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Acione imediatamente o servi\u00e7o de higieniza\u00e7\u00e3o para a limpeza de v\u00f4mitos, sangue ou outro tipo de secre\u00e7\u00e3o que esteja sobre o piso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/363aAgD.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1596185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":62360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:15:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1911842,"hashId":"da48b159d6d0ab0ee4cd26a6ac68043b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos atos administrativos, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7378016,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de imp\u00e9rio s\u00e3o aqueles praticados em igualdade de condi\u00e7\u00e3o com o particular, ou seja, sem usar de suas prerrogativas sobre o destinat\u00e1rio.","id":7378016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de imp\u00e9rio s\u00e3o aqueles praticados em igualdade de condi\u00e7\u00e3o com o particular, ou seja, sem usar de suas prerrogativas sobre o destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos de expediente s\u00e3o praticados para dar andamento a processos e pap\u00e9is que tramitam internamente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":7378017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de expediente s\u00e3o praticados para dar andamento a processos e pap\u00e9is que tramitam internamente na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos vinculados s\u00e3o praticados de acordo com a vontade da lei, aqueles em que a lei estabelece as condi\u00e7\u00f5es e o momento da sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":7378018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos vinculados s\u00e3o praticados de acordo com a vontade da lei, aqueles em que a lei estabelece as condi\u00e7\u00f5es e o momento da sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos discricion\u00e1rios s\u00e3o aqueles que a Administra\u00e7\u00e3o pode praticar com certa liberdade de escolha de seu conte\u00fado, destinat\u00e1rio, conveni\u00eancia, oportunidade e modo de execu\u00e7\u00e3o.","id":7378019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos discricion\u00e1rios s\u00e3o aqueles que a Administra\u00e7\u00e3o pode praticar com certa liberdade de escolha de seu conte\u00fado, destinat\u00e1rio, conveni\u00eancia, oportunidade e modo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Imp\u00e9rio, de Gest\u00e3o e de Expediente","oab":true,"nome":"Atos de Imp\u00e9rio, de Gest\u00e3o e de Expediente","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408071,"slug":"direito-administrativo-atos-de-imperio-de-gestao-e-de-expediente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Imp\u00e9rio","oab":true,"nome":"Atos de Imp\u00e9rio","pai":408071,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408072,"slug":"direito-administrativo-atos-de-imperio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Expediente","oab":true,"nome":"Atos de Expediente","pai":408071,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408074,"slug":"direito-administrativo-atos-de-expediente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados","oab":true,"nome":"Atos Vinculados","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408076,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1911842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Amparo","sigla":"Camara de Amparo","id":4378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-amparo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o sujeito \u00e9 a parte da ora\u00e7\u00e3o sobre a qual a restante ora\u00e7\u00e3o se refere, ou seja, de quem ou do que se fala, assinale o segmento do texto que evidencia sujeito composto.","provas":[{"id":69542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Amparo","sigla":"Camara de Amparo","id":4378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-amparo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-amparo-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Amparo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129438,"hashId":"ddfd2a322ad376beb4bb528990f0bf50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o sujeito \u00e9 a parte da ora\u00e7\u00e3o sobre a qual a restante ora\u00e7\u00e3o se refere, ou seja, de quem ou do que se fala, assinale o segmento do texto que evidencia sujeito composto.<\/p>","resposta":8330730,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEla ainda existe\u201d (10\u00ba\u00a7)","id":8330727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEla ainda existe\u201d <\/em>(10\u00ba\u00a7)<em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO grosseiro \u00e9 inadmiss\u00edvel.\u201d (7\u00ba\u00a7)","id":8330728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO grosseiro \u00e9 inadmiss\u00edvel.\u201d <\/em>(7\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o gosto de escrever sobre datas marcadas.\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":8330729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cN\u00e3o gosto de escrever sobre datas marcadas.\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cUm bom amor, um bom amigo, um bom pai e m\u00e3e, um bom filho, fazem a festa.\u201d (7\u00ba\u00a7)","id":8330730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUm bom amor, um bom amigo, um bom pai e m\u00e3e, um bom filho, fazem a festa.\u201d <\/em>(7\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um Band\u2010Aid na alma N\u00e3o gosto de escrever sobre datas marcadas, mas \u00e0s vezes acontece. Em cada virada de ano somos sacudidos por sentimentos positivos e negativos quanto a essas festas que para muitos s\u00e3o tormento.\tVale a hist\u00f3ria do copo meio cheio ou meio vazio. Para alguns \u00e9 tempo de melancolia: choramos os que morreram, os que nos tra\u00edram, os que foram embora, os desejos frustrados, os sonhos perdidos, a fortuna dissipada, o emprego ruim, o sal\u00e1rio pior ainda, a fam\u00edlia pouco amorosa, a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, do mundo, de tudo.\tSe formos mais otimistas, encararemos o ano passado, a vida passada, o eu que j\u00e1 fomos, como transi\u00e7\u00f5es naturais. N\u00e3o \u00e9 preciso encarar a juventude, os primeiros sucessos, o come\u00e7o de uma rela\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi encantada, como perda irremedi\u00e1vel: tudo continua com a gente.\tEm lugar de detestar estes dias, podemos inventar e at\u00e9 curtir qualquer celebra\u00e7\u00e3o que re\u00fana amigos ou fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 essencial ser religioso: se os sentimentos, a fam\u00edlia, as amizades, a rela\u00e7\u00e3o amorosa forem \u00e1ridos, invocar Deus n\u00e3o vai adiantar. Mas celebrar \u00e9 vital \u2013 e nada como algumas datas marcadas para lembrar que a vida n\u00e3o \u00e9 apenas luta; \u00e9 tamb\u00e9m a poss\u00edvel alegria.\tN\u00e3o precisa ser com champanhe caro nem presentes que v\u00e3o nos endividar pelo ano inteiro: basta algum gesto afetuoso verdadeiro, um calor humano que abrande aquelas feridas da alma que sempre temos.\tQuanto aos projetos, \u00e9 melhor evitar aquela lista de imposs\u00edveis. Importa cuidar mais da rela\u00e7\u00e3o, ser mais gentil com os pais e menos cr\u00edtico com os filhos, falar mais com os amigos, sair da redoma da amargura e abrir\u2010se para o outro.\tSer fiel, ser sincero, ser bondoso: a primeira coisa num namorado ou namorada, eu dizia sempre a meus filhos e hoje digo aos netos, \u00e9 que seja uma boa pessoa, leal, gentil. O grosseiro \u00e9 inadmiss\u00edvel. O ignorante \u00e9 uma tristeza. O falso, c\u00ednico ou infiel, \u00e9 bom manter longe. Mas ainda que sem brilho, um bom amor, um bom amigo, um bom pai e m\u00e3e, um bom filho, fazem a festa.\tQue fa\u00e7a sorrir. Mesmo para os descrentes, nestes dias algo m\u00e1gico circula por este mundo nem sempre bonito nem bom. Mas, se nosso projeto for o eterno perder 10 quilos, conseguir (isso n\u00e3o se consegue, acontece\u2026) uma namorada gostosa ou um marido rico \u2013 ou, quem sabe, uma parceira carinhosa \u2013, ganhar na loteria, vingar\u2010se dos desafetos e mostrar quem \u00e9 o bom, \u00e9 melhor esquecer: n\u00e3o valer\u00e3o a pena a festa nem o novo ano, pois vai ser tudo mentira, oco e vazio.\tVale mandar um pensamento, e, se for o caso, uma ora\u00e7\u00e3o, aos que vivem priva\u00e7\u00f5es emocionais ou materiais que trabalham al\u00e9m do humanamente suport\u00e1vel, que perderam o amor de sua vida ou um filho amado, que foram esquecidos e decepcionados, que nesta data n\u00e3o v\u00e3o escutar nem uma voz c\u00e1lida ao telefone.\tVamos nos permitir, sobretudo, a alegria perdida no cansa\u00e7o de tanta correria. Ela ainda existe: sabendo procurar, a gente a encontra.\t(Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/blog\/ricardo\u2010setti\/tag\/lya\u2010 luft\/. Acesso em: 09\/01\/2019. Com adapta\u00e7\u00f5es.)","id":502411,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um <\/u><em><u>Band\u2010Aid <\/u><\/em><u>na alma<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o gosto de escrever sobre datas marcadas, mas \u00e0s vezes acontece. Em cada virada de ano somos sacudidos por sentimentos positivos e negativos quanto a essas festas que para muitos s\u00e3o tormento.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVale a hist\u00f3ria do copo meio cheio ou meio vazio. Para alguns \u00e9 tempo de melancolia: choramos os que morreram, os que nos tra\u00edram, os que foram embora, os desejos frustrados, os sonhos perdidos, a fortuna dissipada, o emprego ruim, o sal\u00e1rio pior ainda, a fam\u00edlia pouco amorosa, a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, do mundo, de tudo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe formos mais otimistas, encararemos o ano passado, a vida passada, o eu que j\u00e1 fomos, como transi\u00e7\u00f5es naturais. N\u00e3o \u00e9 preciso encarar a juventude, os primeiros sucessos, o come\u00e7o de uma rela\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi encantada, como perda irremedi\u00e1vel: tudo continua com a gente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm lugar de detestar estes dias, podemos inventar e at\u00e9 curtir qualquer celebra\u00e7\u00e3o que re\u00fana amigos ou fam\u00edlia. N\u00e3o \u00e9 essencial ser religioso: se os sentimentos, a fam\u00edlia, as amizades, a rela\u00e7\u00e3o amorosa forem \u00e1ridos, invocar Deus n\u00e3o vai adiantar. Mas celebrar \u00e9 vital \u2013 e nada como algumas datas marcadas para lembrar que a vida n\u00e3o \u00e9 apenas luta; \u00e9 tamb\u00e9m a poss\u00edvel alegria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o precisa ser com champanhe caro nem presentes que v\u00e3o nos endividar pelo ano inteiro: basta algum gesto afetuoso verdadeiro, um calor humano que abrande aquelas feridas da alma que sempre temos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuanto aos projetos, \u00e9 melhor evitar aquela lista de imposs\u00edveis. Importa cuidar mais da rela\u00e7\u00e3o, ser mais gentil com os pais e menos cr\u00edtico com os filhos, falar mais com os amigos, sair da redoma da amargura e abrir\u2010se para o outro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSer fiel, ser sincero, ser bondoso: a primeira coisa num namorado ou namorada, eu dizia sempre a meus filhos e hoje digo aos netos, \u00e9 que seja uma boa pessoa, leal, gentil. O grosseiro \u00e9 inadmiss\u00edvel. O ignorante \u00e9 uma tristeza. O falso, c\u00ednico ou infiel, \u00e9 bom manter longe. Mas ainda que sem brilho, um bom amor, um bom amigo, um bom pai e m\u00e3e, um bom filho, fazem a festa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQue fa\u00e7a sorrir. Mesmo para os descrentes, nestes dias algo m\u00e1gico circula por este mundo nem sempre bonito nem bom. Mas, se nosso projeto for o eterno perder 10 quilos, conseguir (isso n\u00e3o se consegue, acontece\u2026) uma namorada gostosa ou um marido rico \u2013 ou, quem sabe, uma parceira carinhosa \u2013, ganhar na loteria, vingar\u2010se dos desafetos e mostrar quem \u00e9 o bom, \u00e9 melhor esquecer: n\u00e3o valer\u00e3o a pena a festa nem o novo ano, pois vai ser tudo mentira, oco e vazio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVale mandar um pensamento, e, se for o caso, uma ora\u00e7\u00e3o, aos que vivem priva\u00e7\u00f5es emocionais ou materiais que trabalham al\u00e9m do humanamente suport\u00e1vel, que perderam o amor de sua vida ou um filho amado, que foram esquecidos e decepcionados, que nesta data n\u00e3o v\u00e3o escutar nem uma voz c\u00e1lida ao telefone.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVamos nos permitir, sobretudo, a alegria perdida no cansa\u00e7o de tanta correria. Ela ainda existe: sabendo procurar, a gente a encontra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/blog\/ricardo\u2010setti\/tag\/lya\u2010 luft\/. Acesso em: 09\/01\/2019. Com adapta\u00e7\u00f5es.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["sujeito composto exemplos"],"nome_clean":"Sujeito composto","oab":false,"nome":"Sujeito composto","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409346,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2129438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Atividades de Engenharia","id":24734,"slug":"tecnico-area-atividades-de-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola tem 2 vagas abertas, para as quais se candidatam 50 alunos. A escolha dos alunos para as duas vagas \u00e9 feita atrav\u00e9s de um sorteio. Quantos resultados diferentes pode apresentar esse sorteio?","provas":[{"id":64433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271,"slug":"tecnico-em-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-tecnico-em-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho - 2020"},{"id":64431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Atividades de Engenharia","id":24734,"slug":"tecnico-area-atividades-de-engenharia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-tecnico-area-atividades-de-engenharia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Atividades de Engenharia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-04 05:17:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1975545,"hashId":"5704fdd115e08100d6674d0d0ae6e986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola tem 2 vagas abertas, para as quais se candidatam 50 alunos. A escolha dos alunos para as duas vagas \u00e9 feita atrav\u00e9s de um sorteio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos resultados diferentes pode apresentar esse sorteio?<\/p>","resposta":7664790,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 1350 ","id":7664787,"corpo":"<p>Mais de 1350 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 1300 e menso de 1350 ","id":7664788,"corpo":"<p>Mais de 1300 e menso de 1350 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 1250 e menos de 1300 ","id":7664789,"corpo":"<p>Mais de 1250 e menos de 1300 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 1200 e menos de 1250","id":7664790,"corpo":"<p>Mais de 1200 e menos de 1250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos de 1200","id":7664791,"corpo":"<p>Menos de 1200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/1975545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia","id":17975,"slug":"educador-social-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Romans, Petrus e Trilla \u201co educador social precisa de uma s\u00e9rie de compet\u00eancias que ir\u00e1 desenvolvendo no desempenho do trabalho que a institui\u00e7\u00e3o contratante lhe encomende.\u201d Essas compet\u00eancias s\u00e3o entendidas como conjunto de conhecimentos e habilidades que permitem um bom desempenho profissional nas tarefas solicitadas; e, quando identificadas, s\u00e3o interpretadas como caracter\u00edsticas do perfil profissional do educador social de rua. Desta forma, prop\u00f5em tr\u00eas compet\u00eancias consideradas suscet\u00edveis de serem melhoradas por meio de treinamento e forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional. Entre elas est\u00e3o os conhecimentos (gerais e espec\u00edficos), as capacidades e:","provas":[{"id":42711,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia","id":17975,"slug":"educador-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-educador-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:02:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1273103,"hashId":"0de28b4a3b5dc1635ce49d0b6662b6fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Romans, Petrus e Trilla \u201c<em>o educador social precisa de uma s\u00e9rie de compet\u00eancias que ir\u00e1 desenvolvendo no desempenho do trabalho que a institui\u00e7\u00e3o contratante lhe encomende.\u201d<\/em> Essas compet\u00eancias s\u00e3o entendidas como conjunto de conhecimentos e habilidades que permitem um bom desempenho profissional nas tarefas solicitadas; e, quando identificadas, s\u00e3o interpretadas como caracter\u00edsticas do perfil profissional do educador social de rua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Desta forma, prop\u00f5em tr\u00eas compet\u00eancias consideradas suscet\u00edveis de serem melhoradas por meio de treinamento e forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional. Entre elas est\u00e3o os conhecimentos (gerais e espec\u00edficos), as capacidades e:<\/p>","resposta":4621825,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os valores.","id":4621822,"corpo":"<p align=justify>os valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as qualidades.","id":4621823,"corpo":"<p align=justify>as qualidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cren\u00e7as.","id":4621824,"corpo":"<p align=justify>as cren\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atitudes.","id":4621825,"corpo":"<p align=justify>as atitudes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios.","id":4621826,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405560,"slug":"pedagogia-funcoes-do-educador-e-das-equipes-de-apoio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel social da educa\u00e7\u00e3o e compromisso social do educador","oab":false,"nome":"Papel social da educa\u00e7\u00e3o e compromisso social do educador","pai":405539,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425983,"slug":"pedagogia-papel-social-da-educacao-e-compromisso-social-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1273103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ECLIPSES SOLARES DE MARTE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. O texto sugere que os \"cones\" de sombra s\u00e3o curtos demais para atingirem a superf\u00edcie de Marte, ent\u00e3o os eclipses solares marcianos n\u00e3o geram uma regi\u00e3o no planeta onde o eclipse seria visto de maneira total.II. O texto leva o leitor a entender que um eclipse solar nada mais \u00e9 do que o resultado da passagem de um corpo celeste \u00e0 frente do Sol, seja de maneira parcial, anular ou total.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71722,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188204,"hashId":"1f9ff1331c97ba0f270616d0ddf061d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ECLIPSES SOLARES DE MARTE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto sugere que os \"cones\" de sombra s\u00e3o curtos demais para atingirem a superf\u00edcie de Marte, ent\u00e3o os eclipses solares marcianos n\u00e3o geram uma regi\u00e3o no planeta onde o eclipse seria visto de maneira total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que um eclipse solar nada mais \u00e9 do que o resultado da passagem de um corpo celeste \u00e0 frente do Sol, seja de maneira parcial, anular ou total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588364,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 ECLIPSES SOLARES DE MARTE Por Patr\u00edcia Gnipper, em 2020. O rover (um tipo de ve\u00edculo usado em miss\u00f5es espaciais) Curiosity percorre o terreno marciano desde 2012 e j\u00e1 testemunhou diversos eclipses solares por l\u00e1. Sim, Marte tamb\u00e9m tem eclipses solares \u2014 eles podem acontecer em qualquer planeta que tenha alguma lua ao seu redor, na verdade. Afinal, um eclipse solar nada mais \u00e9 do que o resultado da passagem de um corpo celeste \u00e0 frente do Sol, seja de maneira parcial, anular ou total. S\u00f3 que os eclipses solares observados a partir da superf\u00edcie de Marte s\u00e3o bem diferentes dos que vemos aqui na Terra. Em Marte n\u00e3o existem eclipses solares totais. O rover Curiosity (e qualquer pessoa que estiver na superf\u00edcie marciana em um futuro n\u00e3o muito distante) somente testemunha eclipses parciais e anulares. O motivo? \u00c9 que as duas \u00fanicas luas do Planeta Vermelho \u2014 Fobos e Deimos \u2014 s\u00e3o pequenas demais para cobrirem o disco solar por inteiro quando passam \u00e0 frente dele. A passagem das luas Fobos e Deimos \u00e0 frente do Sol tamb\u00e9m projeta sombras em Marte, tal qual acontece com a passagem da nossa Lua \u00e0 frente do Sol. S\u00f3 que esses \"cones\" de sombra acabam sendo curtos demais para atingirem a superf\u00edcie, ent\u00e3o eclipses solares marcianos n\u00e3o geram uma regi\u00e3o no planeta onde o eclipse seria visto de maneira total. Ent\u00e3o todos os eclipses que acontecem por l\u00e1 acabam sendo parciais ou anulares, apenas.E a NASA j\u00e1 mirou a c\u00e2mera MastCam do Curiosity para o c\u00e9u em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, flagrando eclipses ao longo desses quase oito anos de opera\u00e7\u00e3o. (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/38Znuyh. Com adapta\u00e7\u00f5es.) ","id":508840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ECLIPSES SOLARES DE MARTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Patr\u00edcia Gnipper, em 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rover (um tipo de ve\u00edculo usado em miss\u00f5es espaciais) Curiosity percorre o terreno marciano desde 2012 e j\u00e1 testemunhou diversos eclipses solares por l\u00e1. Sim, Marte tamb\u00e9m tem eclipses solares \u2014 eles podem acontecer em qualquer planeta que tenha alguma lua ao seu redor, na verdade. Afinal, um eclipse solar nada mais \u00e9 do que o resultado da passagem de um corpo celeste \u00e0 frente do Sol, seja de maneira parcial, anular ou total. S\u00f3 que os eclipses solares observados a partir da superf\u00edcie de Marte s\u00e3o bem diferentes dos que vemos aqui na Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em Marte n\u00e3o existem eclipses solares totais. O rover Curiosity (e qualquer pessoa que estiver na superf\u00edcie marciana em um futuro n\u00e3o muito distante) somente testemunha eclipses parciais e anulares. O motivo? \u00c9 que as duas \u00fanicas luas do Planeta Vermelho \u2014 Fobos e Deimos \u2014 s\u00e3o pequenas demais para cobrirem o disco solar por inteiro quando passam \u00e0 frente dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passagem das luas Fobos e Deimos \u00e0 frente do Sol tamb\u00e9m projeta sombras em Marte, tal qual acontece com a passagem da nossa Lua \u00e0 frente do Sol. S\u00f3 que esses \"cones\" de sombra acabam sendo curtos demais para atingirem a superf\u00edcie, ent\u00e3o eclipses solares marcianos n\u00e3o geram uma regi\u00e3o no planeta onde o eclipse seria visto de maneira total. Ent\u00e3o todos os eclipses que acontecem por l\u00e1 acabam sendo parciais ou anulares, apenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a NASA j\u00e1 mirou a c\u00e2mera MastCam do Curiosity para o c\u00e9u em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, flagrando eclipses ao longo desses quase oito anos de opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/38Znuyh. Com adapta\u00e7\u00f5es.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os espera que o servidor p\u00fablico que o atenda detenha informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e do setor que ele procurou. Assim, \u00e9 papel do servidor sempre frustrar essa expectativa.II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para o atendimento das necessidades dos cidad\u00e3os que buscam os servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188213,"hashId":"fd4225c9724d6a378fc4b086e8e0c24f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os espera que o servidor p\u00fablico que o atenda detenha informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e do setor que ele procurou. Assim, \u00e9 papel do servidor sempre frustrar essa expectativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para o atendimento das necessidades dos cidad\u00e3os que buscam os servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588405,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de Gest\u00e3o da Qualidade","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403765,"slug":"administracao-publica-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade e Produtividade","oab":false,"nome":"Qualidade e Produtividade","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426269,"slug":"administracao-publica-qualidade-e-produtividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Perguntar ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os como voc\u00ea pode ajud\u00e1-lo e procurar entend\u00ea-lo \u00e9 uma das regras mais importantes para se realizar um bom atendimento. II. Ao atender um usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico usar um tom de voz elevado, demonstrando rudez e grosseria na voz, pois apenas dessa forma o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os pode compreender que ele possui pouca import\u00e2ncia no contexto da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188252,"hashId":"38a9cef3eecc68b8c11fbaf004efaef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Perguntar ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os como voc\u00ea pode ajud\u00e1-lo e procurar entend\u00ea-lo \u00e9 uma das regras mais importantes para se realizar um bom atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao atender um usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, \u00e9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico usar um tom de voz elevado, demonstrando rudez e grosseria na voz, pois apenas dessa forma o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os pode compreender que ele possui pouca import\u00e2ncia no contexto da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8588573,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588572,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588573,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588574,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588575,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Raios-x' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a concluir que os raios-x t\u00eam uma quantidade grande de energia, suficiente para produzir les\u00f5es no material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas. II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que a quantidade de energia utilizada em diagn\u00f3stico com raio-x hoje em dia n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar les\u00f5es agudas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188261,"hashId":"51ae31433222ee0e9ffe14e7ee6b1c13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Raios-x' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que os raios-x t\u00eam uma quantidade grande de energia, suficiente para produzir les\u00f5es no material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresenta ao leitor a ideia de que a quantidade de energia utilizada em diagn\u00f3stico com raio-x hoje em dia n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar les\u00f5es agudas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588611,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8588611,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588612,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8588613,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8588614,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 21 a 25 Raios-x (https:\/\/bit.ly\/2KpYGHq, adaptado)Os raios-x t\u00eam uma quantidade grande de energia, suficiente para produzir les\u00f5es no material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas. A quantidade utilizada em diagn\u00f3stico hoje em dia n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar les\u00f5es agudas, mas o dano no genoma \u00e9 cumulativo, ou seja, toda radia\u00e7\u00e3o que voc\u00ea recebe vai se somando por toda nossa vida, e, o que \u00e9 pior, ser\u00e1 transmitida aos seus descendentes. Por isto, existe uma s\u00e9rie de normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica ou radioprote\u00e7\u00e3o, que devem ser seguidas, SEMPRE que houver radia\u00e7\u00e3o ionizante.1) Princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o: s\u00f3 realizar exames realmente necess\u00e1rios.2) Princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o (ALARA ou as low as reasonably achievable): a dose deve ser a menor poss\u00edvel. Como o tubo de raios-x s\u00f3 emite radia\u00e7\u00e3o quando ligado, os tempos de exposi\u00e7\u00e3o devem ser muito curtos e a menor quantidade de mAS deve ser usada. Especialmente as gestantes e as crian\u00e7as devem ter sua exposi\u00e7\u00e3o muito reduzida.3) Blindagem: tanto da sala de exames (paredes chumbadas ou baritadas), quanto das pessoas expostas (pacientes, m\u00e9dicos e auxiliares), que devem usar aventais de chumbo, protetores gonadais, \u00f3culos plumb\u00edferos etc. e todos os trabalhadores desta \u00e1rea devem usar medidores de radia\u00e7\u00e3o, cujas leituras devem ficar dentro dos limites definidos por lei.Os raios que se chocam com o ar ou os que s\u00e3o desviados pelos el\u00e9trons do corpo constituem a chamada radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, que n\u00e3o contribui para formar a imagem (formam um fog que apenas irradia as pessoas). Para reduzi-la, s\u00e3o usados equipamentos que limitam o feixe de raios, como cones e diafragmas (quanto menor a \u00e1rea irradiada melhor a imagem) e para filtragem, como as grades.Tamb\u00e9m \u00e9 importante haver restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o do p\u00fablico nas \u00e1reas de radia\u00e7\u00e3o. A dist\u00e2ncia \u00e9 fator importante de prote\u00e7\u00e3o, pois a energia \u00e9 atenuada em propor\u00e7\u00e3o ao quadrado da dist\u00e2ncia.","id":508842,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 21 a 25 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Raios-x <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/bit.ly\/2KpYGHq, adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os raios-x t\u00eam uma quantidade grande de energia, suficiente para produzir les\u00f5es no material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas. A quantidade utilizada em diagn\u00f3stico hoje em dia n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar les\u00f5es agudas, mas o dano no genoma \u00e9 cumulativo, ou seja, toda radia\u00e7\u00e3o que voc\u00ea recebe vai se somando por toda nossa vida, e, o que \u00e9 pior, ser\u00e1 transmitida aos seus descendentes. Por isto, existe uma s\u00e9rie de normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica ou radioprote\u00e7\u00e3o, que devem ser seguidas, SEMPRE que houver radia\u00e7\u00e3o ionizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o: s\u00f3 realizar exames realmente necess\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o (ALARA ou as low as reasonably achievable): a dose deve ser a menor poss\u00edvel. Como o tubo de raios-x s\u00f3 emite radia\u00e7\u00e3o quando ligado, os tempos de exposi\u00e7\u00e3o devem ser muito curtos e a menor quantidade de mAS deve ser usada. Especialmente as gestantes e as crian\u00e7as devem ter sua exposi\u00e7\u00e3o muito reduzida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Blindagem: tanto da sala de exames (paredes chumbadas ou baritadas), quanto das pessoas expostas (pacientes, m\u00e9dicos e auxiliares), que devem usar aventais de chumbo, protetores gonadais, \u00f3culos plumb\u00edferos etc. e todos os trabalhadores desta \u00e1rea devem usar medidores de radia\u00e7\u00e3o, cujas leituras devem ficar dentro dos limites definidos por lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os raios que se chocam com o ar ou os que s\u00e3o desviados pelos el\u00e9trons do corpo constituem a chamada radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, que n\u00e3o contribui para formar a imagem (formam um fog que apenas irradia as pessoas). Para reduzi-la, s\u00e3o usados equipamentos que limitam o feixe de raios, como cones e diafragmas (quanto menor a \u00e1rea irradiada melhor a imagem) e para filtragem, como as grades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 importante haver restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o do p\u00fablico nas \u00e1reas de radia\u00e7\u00e3o. A dist\u00e2ncia \u00e9 fator importante de prote\u00e7\u00e3o, pois a energia \u00e9 atenuada em propor\u00e7\u00e3o ao quadrado da dist\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Raios-x' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto procura deixar claro para o leitor que existe uma s\u00e9rie de normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica ou radioprote\u00e7\u00e3o, que devem ser seguidas, sempre que houver radia\u00e7\u00e3o ionizante. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma norma de prote\u00e7\u00e3o que determina que s\u00f3 se deve realizar exames com raios-x quando forem realmente necess\u00e1rios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188262,"hashId":"855020243fe5250245c50e888641db48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Raios-x' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor que existe uma s\u00e9rie de normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica ou radioprote\u00e7\u00e3o, que devem ser seguidas, sempre que houver radia\u00e7\u00e3o ionizante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma norma de prote\u00e7\u00e3o que determina que s\u00f3 se deve realizar exames com raios-x quando forem realmente necess\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588615,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588615,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8588616,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588617,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8588618,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 21 a 25 Raios-x (https:\/\/bit.ly\/2KpYGHq, adaptado)Os raios-x t\u00eam uma quantidade grande de energia, suficiente para produzir les\u00f5es no material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas. A quantidade utilizada em diagn\u00f3stico hoje em dia n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar les\u00f5es agudas, mas o dano no genoma \u00e9 cumulativo, ou seja, toda radia\u00e7\u00e3o que voc\u00ea recebe vai se somando por toda nossa vida, e, o que \u00e9 pior, ser\u00e1 transmitida aos seus descendentes. Por isto, existe uma s\u00e9rie de normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica ou radioprote\u00e7\u00e3o, que devem ser seguidas, SEMPRE que houver radia\u00e7\u00e3o ionizante.1) Princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o: s\u00f3 realizar exames realmente necess\u00e1rios.2) Princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o (ALARA ou as low as reasonably achievable): a dose deve ser a menor poss\u00edvel. Como o tubo de raios-x s\u00f3 emite radia\u00e7\u00e3o quando ligado, os tempos de exposi\u00e7\u00e3o devem ser muito curtos e a menor quantidade de mAS deve ser usada. Especialmente as gestantes e as crian\u00e7as devem ter sua exposi\u00e7\u00e3o muito reduzida.3) Blindagem: tanto da sala de exames (paredes chumbadas ou baritadas), quanto das pessoas expostas (pacientes, m\u00e9dicos e auxiliares), que devem usar aventais de chumbo, protetores gonadais, \u00f3culos plumb\u00edferos etc. e todos os trabalhadores desta \u00e1rea devem usar medidores de radia\u00e7\u00e3o, cujas leituras devem ficar dentro dos limites definidos por lei.Os raios que se chocam com o ar ou os que s\u00e3o desviados pelos el\u00e9trons do corpo constituem a chamada radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, que n\u00e3o contribui para formar a imagem (formam um fog que apenas irradia as pessoas). Para reduzi-la, s\u00e3o usados equipamentos que limitam o feixe de raios, como cones e diafragmas (quanto menor a \u00e1rea irradiada melhor a imagem) e para filtragem, como as grades.Tamb\u00e9m \u00e9 importante haver restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o do p\u00fablico nas \u00e1reas de radia\u00e7\u00e3o. A dist\u00e2ncia \u00e9 fator importante de prote\u00e7\u00e3o, pois a energia \u00e9 atenuada em propor\u00e7\u00e3o ao quadrado da dist\u00e2ncia.","id":508842,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 21 a 25 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Raios-x <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/bit.ly\/2KpYGHq, adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os raios-x t\u00eam uma quantidade grande de energia, suficiente para produzir les\u00f5es no material gen\u00e9tico das c\u00e9lulas. A quantidade utilizada em diagn\u00f3stico hoje em dia n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar les\u00f5es agudas, mas o dano no genoma \u00e9 cumulativo, ou seja, toda radia\u00e7\u00e3o que voc\u00ea recebe vai se somando por toda nossa vida, e, o que \u00e9 pior, ser\u00e1 transmitida aos seus descendentes. Por isto, existe uma s\u00e9rie de normas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica ou radioprote\u00e7\u00e3o, que devem ser seguidas, SEMPRE que houver radia\u00e7\u00e3o ionizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Princ\u00edpio da justifica\u00e7\u00e3o: s\u00f3 realizar exames realmente necess\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o (ALARA ou as low as reasonably achievable): a dose deve ser a menor poss\u00edvel. Como o tubo de raios-x s\u00f3 emite radia\u00e7\u00e3o quando ligado, os tempos de exposi\u00e7\u00e3o devem ser muito curtos e a menor quantidade de mAS deve ser usada. Especialmente as gestantes e as crian\u00e7as devem ter sua exposi\u00e7\u00e3o muito reduzida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Blindagem: tanto da sala de exames (paredes chumbadas ou baritadas), quanto das pessoas expostas (pacientes, m\u00e9dicos e auxiliares), que devem usar aventais de chumbo, protetores gonadais, \u00f3culos plumb\u00edferos etc. e todos os trabalhadores desta \u00e1rea devem usar medidores de radia\u00e7\u00e3o, cujas leituras devem ficar dentro dos limites definidos por lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os raios que se chocam com o ar ou os que s\u00e3o desviados pelos el\u00e9trons do corpo constituem a chamada radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, que n\u00e3o contribui para formar a imagem (formam um fog que apenas irradia as pessoas). Para reduzi-la, s\u00e3o usados equipamentos que limitam o feixe de raios, como cones e diafragmas (quanto menor a \u00e1rea irradiada melhor a imagem) e para filtragem, como as grades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 importante haver restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o do p\u00fablico nas \u00e1reas de radia\u00e7\u00e3o. A dist\u00e2ncia \u00e9 fator importante de prote\u00e7\u00e3o, pois a energia \u00e9 atenuada em propor\u00e7\u00e3o ao quadrado da dist\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Meios de contraste radiol\u00f3gicos' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que os meios de contraste radiopacos (\u00e0s vezes, incorretamente chamados de corantes) compreendem subst\u00e2ncias que podem ser vistas nas radiografias. II. Os meios de contraste paramagn\u00e9tico compreendem subst\u00e2ncias que s\u00e3o utilizadas na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM), conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188269,"hashId":"8fd6570912235b52d374da4ad91794e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Meios de contraste radiol\u00f3gicos' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que os meios de contraste radiopacos (\u00e0s vezes, incorretamente chamados de corantes) compreendem subst\u00e2ncias que podem ser vistas nas radiografias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os meios de contraste paramagn\u00e9tico compreendem subst\u00e2ncias que s\u00e3o utilizadas na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM), conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588643,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588643,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588644,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588645,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588646,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 Meios de contraste radiol\u00f3gicos Por Mehmet Kocak, MD, Rush University Medical Center.Durante os exames de imagem, \u00e9 poss\u00edvel que sejam utilizados meios de contraste para diferenciar um tecido ou estrutura das \u00e1reas adjacentes ou para fornecer imagens mais detalhadas.Os meios de contraste incluem:a) Meios de contraste radiopacos (\u00e0s vezes, incorretamente chamados de corantes): subst\u00e2ncias que podem ser vistas nas radiografias;b) Meios de contraste paramagn\u00e9tico: subst\u00e2ncias que s\u00e3o utilizadas na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM).Meios de contraste radiopacosUm meio de contraste radiopaco absorve os raios X e, portanto, aparecer\u00e1 branco na radiografia. Normalmente, \u00e9 usado para exibir os seguintes:a) Vasos sangu\u00edneos;b) O interior do trato gastrointestinal, biliar ou urin\u00e1rio;c) Fluxo sangu\u00edneo em \u00f3rg\u00e3os.Normalmente, o meio de contraste \u00e9 injetado em uma veia (contraste intravenoso), art\u00e9ria (arteriografia), ingerido pela boca (contraste oral), inserido pelo \u00e2nus (contraste retal) ou injetado em uma articula\u00e7\u00e3o com uma agulha.O meio de contraste usado depende do tipo de exame sendo feito e de que parte do corpo est\u00e1 sendo avaliada:a) No caso de vasos sangu\u00edneos: Normalmente, meios de contraste que cont\u00eam iodo (meios de contraste iodados)b) No caso do trato gastrointestinal: Meios de contraste que cont\u00eam b\u00e1rio ou iodo (gastrografina)Antes de um exame que usa um meio de contraste, pode ser necess\u00e1rio que a pessoa fique em jejum por v\u00e1rias horas e sem beber l\u00edquidos por uma hora. Depois do exame, recomenda-se beber muito l\u00edquido pelo resto do dia.Quando alguns meios de contraste s\u00e3o injetados, \u00e9 poss\u00edvel que a pessoa tenha uma sensa\u00e7\u00e3o de calor por todo o corpo. Outros meios de contraste podem provocar uma sensa\u00e7\u00e3o de frio no local da inje\u00e7\u00e3o. Os meios de contraste ingeridos pela boca podem ter um gosto desagrad\u00e1vel.(https:\/\/msdmnls.co\/34bFq7L, adaptado).","id":508843,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Meios de contraste radiol\u00f3gicos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Mehmet Kocak, MD, Rush University Medical Center.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante os exames de imagem, \u00e9 poss\u00edvel que sejam utilizados meios de contraste para diferenciar um tecido ou estrutura das \u00e1reas adjacentes ou para fornecer imagens mais detalhadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os meios de contraste incluem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Meios de contraste radiopacos (\u00e0s vezes, incorretamente chamados de corantes): subst\u00e2ncias que podem ser vistas nas radiografias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) Meios de contraste paramagn\u00e9tico: subst\u00e2ncias que s\u00e3o utilizadas na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meios de contraste radiopacos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um meio de contraste radiopaco absorve os raios X e, portanto, aparecer\u00e1 branco na radiografia. Normalmente, \u00e9 usado para exibir os seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Vasos sangu\u00edneos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) O interior do trato gastrointestinal, biliar ou urin\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Fluxo sangu\u00edneo em \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, o meio de contraste \u00e9 injetado em uma veia (contraste intravenoso), art\u00e9ria (arteriografia), ingerido pela boca (contraste oral), inserido pelo \u00e2nus (contraste retal) ou injetado em uma articula\u00e7\u00e3o com uma agulha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O meio de contraste usado depende do tipo de exame sendo feito e de que parte do corpo est\u00e1 sendo avaliada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) No caso de vasos sangu\u00edneos: Normalmente, meios de contraste que cont\u00eam iodo (meios de contraste iodados)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) No caso do trato gastrointestinal: Meios de contraste que cont\u00eam b\u00e1rio ou iodo (gastrografina)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de um exame que usa um meio de contraste, pode ser necess\u00e1rio que a pessoa fique em jejum por v\u00e1rias horas e sem beber l\u00edquidos por uma hora. Depois do exame, recomenda-se beber muito l\u00edquido pelo resto do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando alguns meios de contraste s\u00e3o injetados, \u00e9 poss\u00edvel que a pessoa tenha uma sensa\u00e7\u00e3o de calor por todo o corpo. Outros meios de contraste podem provocar uma sensa\u00e7\u00e3o de frio no local da inje\u00e7\u00e3o. Os meios de contraste ingeridos pela boca podem ter um gosto desagrad\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/msdmnls.co\/34bFq7L, adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Na ora\u00e7\u00e3o \u201cas irm\u00e3s caminhavam juntas, mas, em determinada rua, separaram-se\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d apresenta uma fun\u00e7\u00e3o coordenativa.II. Verbos impessoais s\u00e3o os verbos que n\u00e3o t\u00eam sujeito. Normalmente, s\u00e3o usados na terceira pessoa do singular. Haver, quando sin\u00f4nimo de existir, acontecer, realizar-se ou fazer (em ora\u00e7\u00f5es temporais) s\u00e3o verbos impessoais.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188274,"hashId":"07e2cf8ac48a6b96fd2bb221ebf71bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na ora\u00e7\u00e3o \u201cas irm\u00e3s caminhavam juntas, mas, em determinada rua, separaram-se\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d apresenta uma fun\u00e7\u00e3o coordenativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Verbos impessoais s\u00e3o os verbos que n\u00e3o t\u00eam sujeito. Normalmente, s\u00e3o usados na terceira pessoa do singular. Haver, quando sin\u00f4nimo de existir, acontecer, realizar-se ou fazer (em ora\u00e7\u00f5es temporais) s\u00e3o verbos impessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588663,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588666,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Sobre um produto cujo pre\u00e7o inicial era R$ 213,00 foi aplicado um desconto no valor de R$ 38,00. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, para voltar ao seu pre\u00e7o inicial, sobre esse produto dever\u00e1 ser aplicado um aumento de pre\u00e7o menor que 22,97%.II. Um produto \u00e9 vendido a R$ 800,00. A nota fiscal desse produto informa que, do pre\u00e7o pago pelo cliente, R$ 392,00 correspondem a impostos de diversos tipos. Assim, de acordo com os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o total de impostos que incide sobre o pre\u00e7o do aparelho \u00e9 superior a 87,66%.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188289,"hashId":"3cc8e574bdeb2604b6e4ea57c143e453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sobre um produto cujo pre\u00e7o inicial era R$ 213,00 foi aplicado um desconto no valor de R$ 38,00. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, para voltar ao seu pre\u00e7o inicial, sobre esse produto dever\u00e1 ser aplicado um aumento de pre\u00e7o menor que 22,97%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um produto \u00e9 vendido a R$ 800,00. A nota fiscal desse produto informa que, do pre\u00e7o pago pelo cliente, R$ 392,00 correspondem a impostos de diversos tipos. Assim, de acordo com os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o total de impostos que incide sobre o pre\u00e7o do aparelho \u00e9 superior a 87,66%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588727,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'NOVO PREDADOR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que a descoberta do novo predador foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.II. Evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"},{"id":71707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2188912,"hashId":"6ae9743fa575da6e4e7b1146bef030da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'NOVO PREDADOR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que a descoberta do novo predador foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591310,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591310,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591311,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591312,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591313,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 NOVO PREDADOR O Tiranossauro Rex \u00e9, possivelmente, um dos dinossauros mais populares do mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a criatura, que viveu onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica do Norte, est\u00e1 presente desde produtos infantis at\u00e9 filmes de Hollywood.Agora, evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex. De acordo com estudo liderado pelo paleont\u00f3logo Anthony Romilio, da Universidade de Queensland, na Austr\u00e1lia, a descoberta foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.\"Essas trilhas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland\", conta o pesquisador. Junto de seus colegas de estudos, Romilio documentou o total de 20 f\u00f3sseis de rastros de dinossauros.Enquanto a menor das criaturas tinha apenas o tamanho de uma ema, a maior possu\u00eda um pouco menos de tr\u00eas metros de altura e 10 metros de comprimento, sendo quase do tamanho de um Tiranossauro Rex, mas mais fino e alongado. A pegada deste novo grande carn\u00edvoro tem quase 80 cent\u00edmetros de comprimento e o rastro fossilizado em que se encontrava conta com, aproximadamente, 160 milh\u00f5es de anos, sendo ele, ent\u00e3o, 90 milh\u00f5es de anos mais velho que f\u00f3sseis j\u00e1 encontrados do Tiranossauro Rex.Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam estes animais de duas pernas, informa\u00e7\u00e3o que traz conclus\u00f5es sobre a forma em que eles viajavam pelos ambientes em que passavam. Boa parte dos dinossauros grandes costumavam andar em ritmo de caminhada, com passos mais curtos devido ao tamanho de suas pernas. Por\u00e9m, duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo maior, t\u00edpico de animais em fuga.Essa dist\u00e2ncia entre os passos sugere, ent\u00e3o, que esses grandes dinossauros se movimentavam em velocidades de at\u00e9 35 quil\u00f4metros por hora. A fim de compara\u00e7\u00e3o, um ser humano consegue correr cerca de 24 quil\u00f4metros por hora. A mais recente descoberta dos paleont\u00f3logos, segundo Romilio, preenche um vazio nos registros de dinossauros australianos. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados no pa\u00eds est\u00e3o na classe herb\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro.Por Natalie Rosa, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30aSUOg). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":508899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOVO PREDADOR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Tiranossauro Rex \u00e9, possivelmente, um dos dinossauros mais populares do mundo. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que a criatura, que viveu onde hoje \u00e9 a Am\u00e9rica do Norte, est\u00e1 presente desde produtos infantis at\u00e9 filmes de Hollywood.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, evid\u00eancias de um novo predador foram descobertas na Austr\u00e1lia, com os seus f\u00f3sseis indicando que ele foi t\u00e3o grande quanto o Tiranossauro Rex. De acordo com estudo liderado pelo paleont\u00f3logo Anthony Romilio, da Universidade de Queensland, na Austr\u00e1lia, a descoberta foi feita atrav\u00e9s de uma pegada fossilizada existente onde j\u00e1 havia sido uma mina de carv\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Essas trilhas foram feitas por dinossauros que caminharam pelas florestas de p\u00e2ntano, que antes ocupavam muito da paisagem que hoje \u00e9 o sul de Queensland\", conta o pesquisador. Junto de seus colegas de estudos, Romilio documentou o total de 20 f\u00f3sseis de rastros de dinossauros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a menor das criaturas tinha apenas o tamanho de uma ema, a maior possu\u00eda um pouco menos de tr\u00eas metros de altura e 10 metros de comprimento, sendo quase do tamanho de um Tiranossauro Rex, mas mais fino e alongado. A pegada deste novo grande carn\u00edvoro tem quase 80 cent\u00edmetros de comprimento e o rastro fossilizado em que se encontrava conta com, aproximadamente, 160 milh\u00f5es de anos, sendo ele, ent\u00e3o, 90 milh\u00f5es de anos mais velho que f\u00f3sseis j\u00e1 encontrados do Tiranossauro Rex.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas pegadas individuais e nas trilhas nas quais cada uma delas foi encontrada, os paleont\u00f3logos conseguem descobrir como se moviam estes animais de duas pernas, informa\u00e7\u00e3o que traz conclus\u00f5es sobre a forma em que eles viajavam pelos ambientes em que passavam. Boa parte dos dinossauros grandes costumavam andar em ritmo de caminhada, com passos mais curtos devido ao tamanho de suas pernas. Por\u00e9m, duas das trilhas encontradas pelos pesquisadores apontavam para um tamanho de passo maior, t\u00edpico de animais em fuga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa dist\u00e2ncia entre os passos sugere, ent\u00e3o, que esses grandes dinossauros se movimentavam em velocidades de at\u00e9 35 quil\u00f4metros por hora. A fim de compara\u00e7\u00e3o, um ser humano consegue correr cerca de 24 quil\u00f4metros por hora. A mais recente descoberta dos paleont\u00f3logos, segundo Romilio, preenche um vazio nos registros de dinossauros australianos. At\u00e9 o momento, os maiores dinossauros encontrados no pa\u00eds est\u00e3o na classe herb\u00edvora, como o Brontossauro e Mutaburrassauro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Natalie Rosa, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30aSUOg). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2188912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Adjetivos s\u00e3o palavras que caracterizam um substantivo, conferindo-lhe uma qualidade, caracter\u00edstica, aspecto ou estado. A grafia do adjetivo seguinte est\u00e1 correta: f\u00eaxado. II. Adjetivo \u00e9 a classe de lexema que se caracteriza por constituir a delimita\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, por caracterizar as possibilidades designativas do substantivo, orientando delimitativamente a refer\u00eancia a uma parte ou a um aspecto do denotado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2588159,"hashId":"c10427e12f2c73b05d28ce39a311d77f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Adjetivos s\u00e3o palavras que caracterizam um substantivo, conferindo-lhe uma qualidade, caracter\u00edstica, aspecto ou estado. A grafia do adjetivo seguinte est\u00e1 correta: f\u00eaxado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Adjetivo \u00e9 a classe de lexema que se caracteriza por constituir a delimita\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, por caracterizar as possibilidades designativas do substantivo, orientando delimitativamente a refer\u00eancia a uma parte ou a um aspecto do denotado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":10322829,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":10322827,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10322828,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10322829,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10322830,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de industrializa\u00e7\u00e3o iniciado na Inglaterra em meados do s\u00e9culo XVIII, utilizando grande quantidade de fonte de energia f\u00f3ssil (carv\u00e3o mineral e petr\u00f3leo), tem levado o Planeta a passar por altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e atmosf\u00e9ricas sem precedentes. A destrui\u00e7\u00e3o da Camada de Oz\u00f4nio verificada por um grupo de cientistas desde a d\u00e9cada de 1980 insere-se nesse contexto. Na tentativa de minimizar a destrui\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio, l\u00edderes de diversos pa\u00edses reuniram-se em 1987 para a assinatura de um protocolo conhecido por:","provas":[{"id":75690,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2285759,"hashId":"d4dd5357e677b62ff1ad841cf9f5331e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de industrializa\u00e7\u00e3o iniciado na Inglaterra em meados do s\u00e9culo XVIII, utilizando grande quantidade de fonte de energia f\u00f3ssil (carv\u00e3o mineral e petr\u00f3leo), tem levado o Planeta a passar por altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e atmosf\u00e9ricas sem precedentes. A destrui\u00e7\u00e3o da Camada de Oz\u00f4nio verificada por um grupo de cientistas desde a d\u00e9cada de 1980 insere-se nesse contexto. Na tentativa de minimizar a destrui\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio, l\u00edderes de diversos pa\u00edses reuniram-se em 1987 para a assinatura de um protocolo conhecido por:<\/p>","resposta":9005882,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo de Montreal. ","id":9005882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Montreal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocolo de Kyoto.","id":9005883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Kyoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo de Paris.","id":9005884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Paris.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protocolo de Nagoia. ","id":9005885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Nagoia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira, aliado ao fen\u00f4meno da industrializa\u00e7\u00e3o, fez com que grande parte da popula\u00e7\u00e3o realizasse movimentos internos pelo Brasil em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Sobre os movimentos internos pelo espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75690,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2285760,"hashId":"bd2e1f9ce6e8b0889c1c637483fd6528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira, aliado ao fen\u00f4meno da industrializa\u00e7\u00e3o, fez com que grande parte da popula\u00e7\u00e3o realizasse movimentos internos pelo Brasil em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Sobre os movimentos internos pelo espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9005889,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00eaxodo rural realiza-se do espa\u00e7o urbano para o espa\u00e7o rural em raz\u00e3o da grande concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do Pa\u00eds. ","id":9005886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00eaxodo rural realiza-se do espa\u00e7o urbano para o espa\u00e7o rural em raz\u00e3o da grande concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria do Pa\u00eds. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o pendular \u00e9 o deslocamento sazonal realizado por milhares de brasileiros de casa para o trabalho.","id":9005887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Migra\u00e7\u00e3o pendular \u00e9 o deslocamento sazonal realizado por milhares de brasileiros de casa para o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A migra\u00e7\u00e3o sazonal \u00e9 realizada diariamente por milhares de brasileiros que residem nas grandes metr\u00f3poles e retornam \u00e0s suas casas geralmente no final da semana.","id":9005888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A migra\u00e7\u00e3o sazonal \u00e9 realizada diariamente por milhares de brasileiros que residem nas grandes metr\u00f3poles e retornam \u00e0s suas casas geralmente no final da semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A migra\u00e7\u00e3o de transum\u00e2ncia \u00e9 ligada \u00e0s esta\u00e7\u00f5es do ano e \u00e9 realizada pelos sertanejos do Nordeste brasileiro.","id":9005889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A migra\u00e7\u00e3o de transum\u00e2ncia \u00e9 ligada \u00e0s esta\u00e7\u00f5es do ano e \u00e9 realizada pelos sertanejos do Nordeste brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O final da Segunda Guerra Mundial coincide com a cria\u00e7\u00e3o de um organismo multilateral conhecido internacionalmente por ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas) com o objetivo de preservar a paz e promover a coopera\u00e7\u00e3o internacional em v\u00e1rias \u00e1reas. A ONU tem dois \u00f3rg\u00e3os de grande import\u00e2ncia: a Assembleia Geral e o Conselho de Seguran\u00e7a. Quais os cinco pa\u00edses que comp\u00f5em o Conselho Permanente de Seguran\u00e7a da ONU na Atualidade?","provas":[{"id":75690,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2285763,"hashId":"3e1a9479aba22a76013fc40532ccdecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O final da Segunda Guerra Mundial coincide com a cria\u00e7\u00e3o de um organismo multilateral conhecido internacionalmente por ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas) com o objetivo de preservar a paz e promover a coopera\u00e7\u00e3o internacional em v\u00e1rias \u00e1reas. A ONU tem dois \u00f3rg\u00e3os de grande import\u00e2ncia: a Assembleia Geral e o Conselho de Seguran\u00e7a. Quais os cinco pa\u00edses que comp\u00f5em o Conselho Permanente de Seguran\u00e7a da ONU na Atualidade?<\/p>","resposta":9005901,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estados Unidos, Alemanha, Reino Unido, Fran\u00e7a e China.","id":9005898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos, Alemanha, Reino Unido, Fran\u00e7a e China.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jap\u00e3o, Estados Unidos, R\u00fassia, Fran\u00e7a e China.","id":9005899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jap\u00e3o, Estados Unidos, R\u00fassia, Fran\u00e7a e China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estados Unidos, China, \u00cdndia, Reino Unido e R\u00fassia.","id":9005900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos, China, \u00cdndia, Reino Unido e R\u00fassia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reino Unido, Estados Unidos, Fran\u00e7a, China e R\u00fassia.","id":9005901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reino Unido, Estados Unidos, Fran\u00e7a, China e R\u00fassia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Governo de Fernando Collor de Mello (1990-1992) foi eleito com uma aura de vanguarda e modernismo, com o discurso de conduzir o Brasil a figurar entre as grandes pot\u00eancias capitalistas. Em seu governo, a pol\u00edtica econ\u00f4mica apoiava-se em pressupostos neoliberais. Assinale a alternativa que contempla esse plano de governo.","provas":[{"id":75690,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Professor de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2285766,"hashId":"7e909f2676222953990da687cfbd5380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Governo de Fernando Collor de Mello (1990-1992) foi eleito com uma aura de vanguarda e modernismo, com o discurso de conduzir o Brasil a figurar entre as grandes pot\u00eancias capitalistas. Em seu governo, a pol\u00edtica econ\u00f4mica apoiava-se em pressupostos neoliberais. Assinale a alternativa que contempla esse plano de governo.<\/p>","resposta":9005910,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Privatiza\u00e7\u00e3o e abertura da economia \u00e0 entrada de produtos e capital estrangeiros.","id":9005910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privatiza\u00e7\u00e3o e abertura da economia \u00e0 entrada de produtos e capital estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estatiza\u00e7\u00e3o e aumento gradual das tarifas de importa\u00e7\u00e3o.","id":9005911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatiza\u00e7\u00e3o e aumento gradual das tarifas de importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento do nacionalismo e crescimento econ\u00f4mico sustentado pelo Estado.","id":9005912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento do nacionalismo e crescimento econ\u00f4mico sustentado pelo Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investimentos maci\u00e7os em educa\u00e7\u00e3o com o objetivo de melhorar e qualificar a m\u00e3o de obra.","id":9005913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investimentos maci\u00e7os em educa\u00e7\u00e3o com o objetivo de melhorar e qualificar a m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, indireta aut\u00e1rquica e fundacional, ou em qualquer \u00f3rg\u00e3o ou entidade que exer\u00e7a atribui\u00e7\u00f5es delegadas pelo poder p\u00fablico, dever\u00e1 ser criado um \u00f3rg\u00e3o encarregado de orientar e aconselhar sobre a \u00e9tica profissional do servidor, no tratamento com as pessoas e com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, competindo-lhe conhecer concretamente de imputa\u00e7\u00e3o ou de procedimento suscept\u00edvel de censura. Segundo o Decreto 1.171\/94, esse \u00f3rg\u00e3o chama-se:","provas":[{"id":75744,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":5580,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ji-parana-ro-2020-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Ji-Paran\u00e1 - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286688,"hashId":"16da8321de88b78e78c8eff7e2f5f822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, indireta aut\u00e1rquica e fundacional, ou em qualquer \u00f3rg\u00e3o ou entidade que exer\u00e7a atribui\u00e7\u00f5es delegadas pelo poder p\u00fablico, dever\u00e1 ser criado um \u00f3rg\u00e3o encarregado de orientar e aconselhar sobre a \u00e9tica profissional do servidor, no tratamento com as pessoas e com o patrim\u00f4nio p\u00fablico, competindo-lhe conhecer concretamente de imputa\u00e7\u00e3o ou de procedimento suscept\u00edvel de censura. Segundo o Decreto 1.171\/94, esse \u00f3rg\u00e3o chama-se:<\/p>","resposta":9009973,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.","id":9009971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.","id":9009972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de \u00c9tica.","id":9009973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o de \u00c9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Processo Penal e \u00c9tica Militar.","id":9009974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de Processo Penal e \u00c9tica Militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":9009975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de \u00c9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":"etica\/2286688","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando garantir a manuten\u00e7\u00e3o e promover o desenvolvimento do ensino, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal, assim como os Munic\u00edpios, devem aplicar um montante m\u00ednimo em Educa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 demonstrado inclusive, no Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO). No caso dos Munic\u00edpios, a aplica\u00e7\u00e3o anual na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino ser\u00e1 de:","provas":[{"id":63545,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-contador","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 10:43:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1948578,"hashId":"0a8cf67c92ed6949d0f9e25f63ceb402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando garantir a manuten\u00e7\u00e3o e promover o desenvolvimento do ensino, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal, assim como os Munic\u00edpios, devem aplicar um montante m\u00ednimo em Educa\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 demonstrado inclusive, no Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO). No caso dos Munic\u00edpios, a aplica\u00e7\u00e3o anual na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7541046,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de tributos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.","id":7541043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de tributos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doze por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.","id":7541044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, exclu\u00edda a proveniente de transfer\u00eancias.","id":7541045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, exclu\u00edda a proveniente de transfer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.","id":7541046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e cinco por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dezoito por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.","id":7541047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dezoito por cento, no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1948578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 123, da Lei de Posturas do Munic\u00edpio de Santa Luzia, por motivo de conveni\u00eancia p\u00fablica qual dos estabelecimentos descritos nas alternativas abaixo poder\u00e3o funcionar em hor\u00e1rio especial?","provas":[{"id":74916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261645,"hashId":"ac3fdce9ac270bf81fba2cc05a966e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 123, da Lei de Posturas do Munic\u00edpio de Santa Luzia, por motivo de conveni\u00eancia p\u00fablica qual dos estabelecimentos descritos nas alternativas abaixo poder\u00e3o funcionar em hor\u00e1rio especial?<\/p>","resposta":8903746,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola Infantil","id":8903744,"corpo":"<p>Escola Infantil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Loja de venda de piscinas","id":8903745,"corpo":"<p>Loja de venda de piscinas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitrinas de cigarros","id":8903746,"corpo":"<p>Vitrinas de cigarros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imobili\u00e1rias","id":8903747,"corpo":"<p>Imobili\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atacado de pneus","id":8903748,"corpo":"<p>Atacado de pneus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, estabelece o Sistema Tribut\u00e1rio Municipal que disp\u00f5e sobre os fatos geradores, incid\u00eancias, contribuintes, respons\u00e1veis, bases de c\u00e1lculo, al\u00edquotas, lan\u00e7amentos, cobran\u00e7as e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos municipais e estabelece normas gerais de direito fiscal a eles pertinentes. Considerando o Artigo 2\u00ba da referida Lei Complementar, o Sistema Tribut\u00e1rio Municipal \u00e9 subordinado \u00e0s:","provas":[{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2261600,"hashId":"546db901237d612bcccd4302c12bd322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Artigo 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, estabelece o Sistema Tribut\u00e1rio Municipal que disp\u00f5e sobre os fatos geradores, incid\u00eancias, contribuintes, respons\u00e1veis, bases de c\u00e1lculo, al\u00edquotas, lan\u00e7amentos, cobran\u00e7as e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos municipais e estabelece normas gerais de direito fiscal a eles pertinentes. Considerando o Artigo 2\u00ba da referida Lei Complementar, o Sistema Tribut\u00e1rio Municipal \u00e9 subordinado \u00e0s:<\/p>","resposta":8903522,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Municipal da Assist\u00eancia Social.","id":8903519,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Municipal da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es do Supremo Tribunal Federal \u2013 STF.","id":8903520,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00f5es do Supremo Tribunal Federal \u2013 STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Federal.","id":8903521,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Senado Federal.","id":8903522,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00f5es do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es do prefeito Municipal.","id":8903523,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00f5es do prefeito Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever da Prefeitura Municipal de Santa Luzia D\u2019Oeste\/RO, zelar pela higiene p\u00fablica em todo o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo e as normas estabelecidas pelo Estado e pela Uni\u00e3o. De acordo como o Art. 4\u00ba, a fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria abranger\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":74916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261646,"hashId":"f42f231fbdff7e3930694560c5c432c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da Prefeitura Municipal de Santa Luzia D\u2019Oeste\/RO, zelar pela higiene p\u00fablica em todo o territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo e as normas estabelecidas pelo Estado e pela Uni\u00e3o. De acordo como o Art. 4\u00ba, a fiscaliza\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria abranger\u00e1, EXCETO:<\/p>","resposta":8903753,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lugares e equipamentos de uso p\u00fablico.","id":8903749,"corpo":"<p>lugares e equipamentos de uso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habita\u00e7\u00f5es particulares e coletivas.","id":8903750,"corpo":"<p>habita\u00e7\u00f5es particulares e coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a higiene e limpeza das vias.","id":8903751,"corpo":"<p>a higiene e limpeza das vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1bulos, cocheiras, pocilgas e estabelecimentos cong\u00eaneres.","id":8903752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1bulos, cocheiras, pocilgas e estabelecimentos cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimentos onde se fabriquem fogos de artif\u00edcio.","id":8903753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimentos onde se fabriquem fogos de artif\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 114 do C\u00f3digo de Posturas, nenhum estabelecimento comercial ou industrial poder\u00e1 funcionar no Munic\u00edpio, sem previa licen\u00e7a da Prefeitura, concedida a requerimento do interessado ou mediante pagamento dos tributos devidos, pelo prazo de 12 (doze) meses e renovada sempre por igual per\u00edodo, enquanto estiver cumprindo com as obriga\u00e7\u00f5es da Lei. Qual especifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter com clareza no requerimento?","provas":[{"id":74916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261644,"hashId":"a604293a9589cb037dd98bbe7ec74ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 114 do C\u00f3digo de Posturas, nenhum estabelecimento comercial ou industrial poder\u00e1 funcionar no Munic\u00edpio, sem previa licen\u00e7a da Prefeitura, concedida a requerimento do interessado ou mediante pagamento dos tributos devidos, pelo prazo de 12 (doze) meses e renovada sempre por igual per\u00edodo, enquanto estiver cumprindo com as obriga\u00e7\u00f5es da Lei. Qual especifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter com clareza no requerimento?<\/p>","resposta":8903742,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O montante do lucro recebido","id":8903739,"corpo":"<p>O montante do lucro recebido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local de resid\u00eancia do requerente","id":8903740,"corpo":"<p>O local de resid\u00eancia do requerente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normas de higiene do estabelecimento","id":8903741,"corpo":"<p>Normas de higiene do estabelecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ramo de com\u00e9rcio ou ind\u00fastria","id":8903742,"corpo":"<p>O ramo de com\u00e9rcio ou ind\u00fastria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nome dos s\u00f3cios, caso haja","id":8903743,"corpo":"<p>Nome dos s\u00f3cios, caso haja<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 172, da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, institui a Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de an\u00fancio, fundamentado no poder de pol\u00edcia do Munic\u00edpio, concernente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de seus bens p\u00fablicos de uso comum, \u00e0 est\u00e9tica urbana, tem como fato gerador a fiscaliza\u00e7\u00e3o por ele exercida sobre a utiliza\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de an\u00fancio, em observ\u00e2ncia \u00e0s normas municipais de posturas ao controle de espa\u00e7o visual urbano. O Fato Gerador da taxa considera-se ocorrido:","provas":[{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2261607,"hashId":"84779ed8c916d31488f2542c43a6e4d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 172, da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, institui a Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de an\u00fancio, fundamentado no poder de pol\u00edcia do Munic\u00edpio, concernente \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de seus bens p\u00fablicos de uso comum, \u00e0 est\u00e9tica urbana, tem como fato gerador a fiscaliza\u00e7\u00e3o por ele exercida sobre a utiliza\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de an\u00fancio, em observ\u00e2ncia \u00e0s normas municipais de posturas ao controle de espa\u00e7o visual urbano. O Fato Gerador da taxa considera-se ocorrido:<\/p>","resposta":8903555,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sob valor \u00fanico e tem a data de instala\u00e7\u00e3o do an\u00fancio como fator gerador da taxa.","id":8903554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob valor \u00fanico e tem a data de instala\u00e7\u00e3o do an\u00fancio como fator gerador da taxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na data de altera\u00e7\u00e3o do tipo de ve\u00edculo e\/ou do local da instala\u00e7\u00e3o e\/ou da natureza e da modalidade da mensagem transmitida.","id":8903555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na data de altera\u00e7\u00e3o do tipo de ve\u00edculo e\/ou do local da instala\u00e7\u00e3o e\/ou da natureza e da modalidade da mensagem transmitida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no interior de estabelecimentos, divulgando artigos ou servi\u00e7os neles negociados ou explorados.","id":8903556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no interior de estabelecimentos, divulgando artigos ou servi\u00e7os neles negociados ou explorados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na propaganda de partidos pol\u00edticos ou de seus concitados, na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o eleitora.","id":8903557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na propaganda de partidos pol\u00edticos ou de seus concitados, na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o eleitora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em emblemas de hospitais, sociedades cooperativas, beneficentes, culturais, esportivas e entidades declaradas de utilidade p\u00fablica.","id":8903558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em emblemas de hospitais, sociedades cooperativas, beneficentes, culturais, esportivas e entidades declaradas de utilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o, segundo o Art. 129 da Lei n\u00ba 328, de 10 de outubro de 1975, \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o paga ao funcion\u00e1rio pelo efetivo exerc\u00edcio do cargo, correspondente ao padr\u00e3o fixado em Lei, acrescido das vantagens pessoais de que seja titular. Sobre a remunera\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. (_) O servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia se deixar de comparecer ao servi\u00e7o injustificadamente. (_) O servidor perder\u00e1 um quinto da remunera\u00e7\u00e3o do dia, quando comparecer ao servi\u00e7o, dentro da hora seguinte \u00e0 marca para o in\u00edcio da jornada de trabalho. (_) O servidor perder\u00e1 um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o, durante o afastamento por motivo de pris\u00e3o em flagrante. (_) O servidor perder\u00e1 dois ter\u00e7os da remunera\u00e7\u00e3o, durante o afastamento em virtude de condena\u00e7\u00e3o, por decis\u00e3o definitiva, a pena que n\u00e3o implique na perda do cargo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":73591,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:48:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2227976,"hashId":"49fb7a28f1d4fa91538828db2503694e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o, segundo o Art. 129 da Lei n\u00ba 328, de 10 de outubro de 1975, \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o paga ao funcion\u00e1rio pelo efetivo exerc\u00edcio do cargo, correspondente ao padr\u00e3o fixado em Lei, acrescido das vantagens pessoais de que seja titular. Sobre a remunera\u00e7\u00e3o, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do dia se deixar de comparecer ao servi\u00e7o injustificadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O servidor perder\u00e1 um quinto da remunera\u00e7\u00e3o do dia, quando comparecer ao servi\u00e7o, dentro da hora seguinte \u00e0 marca para o in\u00edcio da jornada de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O servidor perder\u00e1 um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o, durante o afastamento por motivo de pris\u00e3o em flagrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O servidor perder\u00e1 dois ter\u00e7os da remunera\u00e7\u00e3o, durante o afastamento em virtude de condena\u00e7\u00e3o, por decis\u00e3o definitiva, a pena que n\u00e3o implique na perda do cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8760123,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":8760121,"corpo":"<p>V, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, V, F.","id":8760122,"corpo":"<p> F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8760123,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F. ","id":8760124,"corpo":"<p>F, F, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Equipara-se a acidente de trabalho o acidente que ocorrer pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o do munic\u00edpio, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause morte, perda ou redu\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da capacidade para o trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. Poder\u00e1 ser concedido mais de um per\u00edodo de licen\u00e7a para tratar de interesse particular pelo prazo de at\u00e9 02 (dois) anos, conforme previsto no artigo 135 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:51:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188823,"hashId":"4f008b4ce489a8c3f426c9d2df81a4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Equipara-se a acidente de trabalho o acidente que ocorrer pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o do munic\u00edpio, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause morte, perda ou redu\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da capacidade para o trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e1 ser concedido mais de um per\u00edodo de licen\u00e7a para tratar de interesse particular pelo prazo de at\u00e9 02 (dois) anos, conforme previsto no artigo 135 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590954,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590954,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590955,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590956,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590957,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A licen\u00e7a para tratar de interesse particular deve ser sempre concedida, ainda que o afastamento do servidor seja inconveniente ao interesse do servi\u00e7o, de acordo com o artigo 134, \u00a7 1\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. A licen\u00e7a por doen\u00e7a profissional ou por acidente de trabalho deve ser concedida conforme regulamenta\u00e7\u00e3o das normas do Regime Previdenci\u00e1rio Vigente, como pode ser observado no artigo 136 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2188933,"hashId":"63fd4f7df7499c8e0ca1d6e934de2ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A licen\u00e7a para tratar de interesse particular deve ser sempre concedida, ainda que o afastamento do servidor seja inconveniente ao interesse do servi\u00e7o, de acordo com o artigo 134, \u00a7 1\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A licen\u00e7a por doen\u00e7a profissional ou por acidente de trabalho deve ser concedida conforme regulamenta\u00e7\u00e3o das normas do Regime Previdenci\u00e1rio Vigente, como pode ser observado no artigo 136 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591396,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591394,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591395,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591396,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591397,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188933","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":846,"slug":"status-consultoria-e-assessoria-publica"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo no Estado da Bahia","sigla":"SESCOOP BA","id":5510,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sescoop-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir, extra\u00eddo da Lei Estadual n\u00ba 11.362\/09, que trata sobre o Cooperativismo no estado da Bahia e assinale ao que segue:\u201cArt. 12. O ______________ \u00e9 constitu\u00eddo de 12 (doze) membros titulares, e seus respectivos suplentes, nomeados pelo Governador do Estado da Bahia para mandato de (02) dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, mediante indica\u00e7\u00e3o dos Titulares m\u00e1ximos dos seguintes \u00f3rg\u00e3os e entidades.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:","provas":[{"id":73537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo no Estado da Bahia","sigla":"SESCOOP BA","id":5510,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sescoop-ba-ba"},"banca":{"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":846,"slug":"status-consultoria-e-assessoria-publica"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sescoop-ba-ba-2020-status-consultoria-e-assessoria-publica-advogado","tipo":1,"nome":"Status Consultoria e Assessoria P\u00fablica - SESCOOP BA - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2227804,"hashId":"6b6587d7fff5c2b2b7e79042def459f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir, extra\u00eddo da Lei Estadual n\u00ba 11.362\/09, que trata sobre o Cooperativismo no estado da Bahia e assinale ao que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cArt. 12. O ______________ \u00e9 constitu\u00eddo de 12 (doze) membros titulares, e seus respectivos suplentes, nomeados pelo Governador do Estado da Bahia para mandato de (02) dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, mediante indica\u00e7\u00e3o dos Titulares m\u00e1ximos dos seguintes \u00f3rg\u00e3os e entidades.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:<\/p>","resposta":8759380,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CECOOP (Conselho Estadual de Cooperativismo).","id":8759380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CECOOP (Conselho Estadual de Cooperativismo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CECAP (Conselho Estadual de Corporativismo Apoiado). ","id":8759381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CECAP (Conselho Estadual de Corporativismo Apoiado). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CECOFAP (Conselho Estadual de Corporativismo Formal na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica).","id":8759382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CECOFAP (Conselho Estadual de Corporativismo Formal na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CECOAP (Conselho Estadual de Corporativismo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica).","id":8759383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CECOAP (Conselho Estadual de Corporativismo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 45","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395515,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Contra o servidor estagi\u00e1rio que obtiver em 2 (duas) avalia\u00e7\u00f5es de desempenho o conceito de insuficiente, entendido este como a obten\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o geral inferior a 50% (cinquenta por cento) do limite fixado no artigo 32 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), \u00e9 aberto um processo administrativo que poder\u00e1 resultar na sua exonera\u00e7\u00e3o, conforme o artigo 45 dessa mesma lei.II. A confirma\u00e7\u00e3o no cargo do servidor aprovado nas avalia\u00e7\u00f5es no per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 autom\u00e1tica, observado o disposto nos artigos 45, 46 e 47 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), dispensado o ato solene circunstanciado em Portaria.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:49:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2189027,"hashId":"1c8454f9360bccaee1afc9d6812832bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Contra o servidor estagi\u00e1rio que obtiver em 2 (duas) avalia\u00e7\u00f5es de desempenho o conceito de insuficiente, entendido este como a obten\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o geral inferior a 50% (cinquenta por cento) do limite fixado no artigo 32 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), \u00e9 aberto um processo administrativo que poder\u00e1 resultar na sua exonera\u00e7\u00e3o, conforme o artigo 45 dessa mesma lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A confirma\u00e7\u00e3o no cargo do servidor aprovado nas avalia\u00e7\u00f5es no per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 autom\u00e1tica, observado o disposto nos artigos 45, 46 e 47 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), dispensado o ato solene circunstanciado em Portaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591785,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591785,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591786,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591787,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591788,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2189027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), regulamenta os fatores, os m\u00e9todos, os conceitos e os c\u00e1lculos para a verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e avalia\u00e7\u00f5es de desempenho destinada a apurar a efici\u00eancia e a adequa\u00e7\u00e3o do servidor municipal em est\u00e1gio probat\u00f3rio.II. A efetividade da apura\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e da avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio est\u00e1 condicionada ao conhecimento pr\u00e9vio pelos servidores dos fatores e ci\u00eancia do resultado de cada avalia\u00e7\u00e3o, segundo o artigo 44, Par\u00e1grafo \u00danico, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71708,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:49:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2189031,"hashId":"2096027d1b7522f1f157d7ede9abe089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE), regulamenta os fatores, os m\u00e9todos, os conceitos e os c\u00e1lculos para a verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e avalia\u00e7\u00f5es de desempenho destinada a apurar a efici\u00eancia e a adequa\u00e7\u00e3o do servidor municipal em est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A efetividade da apura\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e da avalia\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio est\u00e1 condicionada ao conhecimento pr\u00e9vio pelos servidores dos fatores e ci\u00eancia do resultado de cada avalia\u00e7\u00e3o, segundo o artigo 44, Par\u00e1grafo \u00danico, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591802,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591802,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591803,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591804,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591805,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2189031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Col\u00f4mbia\/SP, s\u00e3o penalidades disciplinares, EXCETO:","provas":[{"id":73591,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:48:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2227981,"hashId":"fc6a9607592984e17a7eb48bf7c567e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Col\u00f4mbia\/SP, s\u00e3o penalidades disciplinares, EXCETO:<\/p>","resposta":8760145,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o. ","id":8760142,"corpo":"<p>Demiss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":8760143,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repreens\u00e3o.","id":8760144,"corpo":"<p>Repreens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o.","id":8760145,"corpo":"<p>Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se o tipo de c\u00e2ncer, os sintomas associados e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia oncol\u00f3gica, a terapia nutricional parenteral \u00e9 indicada para esse paciente.","provas":[{"id":51787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1566392,"hashId":"86e971311fa3944bb0a49fe0dfdf2e28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o tipo de c\u00e2ncer, os sintomas associados e a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia oncol\u00f3gica, a terapia nutricional parenteral \u00e9 indicada para esse paciente.<\/p>","resposta":5870930,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5870930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5870931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 56 anos de idade \u00e9 portador de c\u00e2ncer colorretal. Realizou quimioterapia e est\u00e1 em p\u00f3soperat\u00f3rio de ressec\u00e7\u00e3o do tumor. Apresenta disgeusia, anorexia, diarreia e v\u00f4mito. Houve perda de 8% do peso corporal em tr\u00eas meses. Atualmente, tem peso = 54,5 kg, estatura = 1,74 m e tem \u00edndice de massa corporal (IMC) = 18 kg\/m\u00b2. Acerca desse caso cl\u00ednico dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":438621,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 56 anos de idade \u00e9 portador de c\u00e2ncer colorretal. Realizou quimioterapia e est\u00e1 em p\u00f3soperat\u00f3rio de ressec\u00e7\u00e3o do tumor. Apresenta disgeusia, anorexia, diarreia e v\u00f4mito. Houve perda de 8% do peso corporal em tr\u00eas meses. Atualmente, tem peso = 54,5 kg, estatura = 1,74 m e tem \u00edndice de massa corporal (IMC) = 18 kg\/m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1566392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preconiza o Art. 195, da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, que a Taxa de Servi\u00e7o de Limpeza, tem como fator gerador a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial dos servi\u00e7os de limpeza p\u00fablica, prestador ou colocados, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel alcan\u00e7ado pelo servi\u00e7o, pelo Munic\u00edpio, diretamente ou atrav\u00e9s de concession\u00e1rios, tais como:","provas":[{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:47:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2261610,"hashId":"253208fb3a54e9c99cbffdf59229dd61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preconiza o Art. 195, da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, que a Taxa de Servi\u00e7o de Limpeza, tem como fator gerador a utiliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial dos servi\u00e7os de limpeza p\u00fablica, prestador ou colocados, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel alcan\u00e7ado pelo servi\u00e7o, pelo Munic\u00edpio, diretamente ou atrav\u00e9s de concession\u00e1rios, tais como:<\/p>","resposta":8903570,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varri\u00e7\u00e3o, lavagem e capina\u00e7\u00e3o de vias e logradouros particulares.","id":8903569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varri\u00e7\u00e3o, lavagem e capina\u00e7\u00e3o de vias e logradouros particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desinfec\u00e7\u00e3o de locais insalubres e assist\u00eancia sanit\u00e1ria.","id":8903570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desinfec\u00e7\u00e3o de locais insalubres e assist\u00eancia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varri\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do passeio de jardins privados.","id":8903571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varri\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do passeio de jardins privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limpeza e capina\u00e7\u00e3o de quintais e terrenos particulares.","id":8903572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpeza e capina\u00e7\u00e3o de quintais e terrenos particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desobstru\u00e7\u00e3o de ralos e caixas de gorduras residenciais.","id":8903573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desobstru\u00e7\u00e3o de ralos e caixas de gorduras residenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":73780,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-medico-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:48:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2233522,"hashId":"89d96e02412e0ca0982b4ee92754a628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":8784234,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao poder legislativo a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e de pol\u00edticas p\u00fablicas do munic\u00edpio. ","id":8784232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao poder legislativo a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e de pol\u00edticas p\u00fablicas do munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao poder legislativo comprovar a gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o municipal.","id":8784233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao poder legislativo comprovar a gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os poderes legislativo e executivo manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade de apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":8784234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poderes legislativo e executivo manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade de apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder legislativo municipal determinar\u00e1 por decreto como ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado em servi\u00e7os de sa\u00fade. ","id":8784235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder legislativo municipal determinar\u00e1 por decreto como ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado em servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 269, da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, prev\u00ea que constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria suprimir ou reduzir tributos, ou qualquer acess\u00f3rio, mediante qual das condutas abaixo descritas?","provas":[{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:47:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2261638,"hashId":"cb35f54678cedab7d639c313814743e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 269, da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, prev\u00ea que constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria suprimir ou reduzir tributos, ou qualquer acess\u00f3rio, mediante qual das condutas abaixo descritas?<\/p>","resposta":8903710,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar declara\u00e7\u00e3o completa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias","id":8903709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar declara\u00e7\u00e3o completa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar, distribuir, fornecer ou utilizar documentos que saiba ou deva saber falso ou inexato","id":8903710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar, distribuir, fornecer ou utilizar documentos que saiba ou deva saber falso ou inexato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emitir fatura, duplicata ou nota fiscal de servi\u00e7o com vig\u00eancia expirada","id":8903711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir fatura, duplicata ou nota fiscal de servi\u00e7o com vig\u00eancia expirada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emitir nota fiscal, fatura, duplicata, ou qualquer outro documento com rasuras de forma n\u00e3o perceber com exatid\u00e3o o valor do documento fiscal","id":8903712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir nota fiscal, fatura, duplicata, ou qualquer outro documento com rasuras de forma n\u00e3o perceber com exatid\u00e3o o valor do documento fiscal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse praticado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico","id":8903713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrocinar, direta ou indiretamente, interesse praticado perante a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio p\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para voc\u00ea que est\u00e1 prestes a se tornar um servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, diante das seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre a postura do servidor p\u00fablico, assinale quais alternativas est\u00e3o corretas:I A conduta do servidor deve se limitar \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ter consci\u00eancia de que o fim nem sempre \u00e9 o bem comum, mas a harmonia dos trabalhadores do servi\u00e7o p\u00fablico.II A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o primados maiores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou fora dele.III Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor p\u00fablico, entretanto, poder\u00e1 omiti-la ou false\u00e1-la para garantir a estabilidade na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.IV O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":73797,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2243576,"hashId":"15c37cdf924587db6c64a676eb256e56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para voc\u00ea que est\u00e1 prestes a se tornar um servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, diante das seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre a postura do servidor p\u00fablico, assinale quais alternativas est\u00e3o <strong><u>corretas<\/u><\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A conduta do servidor deve se limitar \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ter consci\u00eancia de que o fim nem sempre \u00e9 o bem comum, mas a harmonia dos trabalhadores do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o primados maiores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou fora dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor p\u00fablico, entretanto, poder\u00e1 omiti-la ou false\u00e1-la para garantir a estabilidade na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.<\/p>","resposta":8829068,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8829066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II.","id":8829067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e IV.","id":8829068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":8829069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2243576","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876,"slug":"analista-legislativo-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tempos em que a sociedade brasileira encontra-se polarizada, dividida em extremos que pouco escutam e muito falam, o di\u00e1logo \u00e9 fundamental e necess\u00e1rio, e encontra na teoria freireana alicerce fundamental. Di\u00e1logo pressup\u00f5e a escuta e o respeito ao outro, assim como a necess\u00e1ria compreens\u00e3o de que n\u00e3o existem dicotomias de saberes quando se dialoga. \u00c9 bem verdade que o di\u00e1logo freireano, ainda que sob forte componente filos\u00f3fico-humanizador, integra-se fortemente ao campo educacional. (RIBEIRO, 2018, Revista Horizontes) Sobre Paulo Freire, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43694,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":15876,"slug":"analista-legislativo-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-23 08:31:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1308882,"hashId":"121227937ae70211d84ce81488978d20","enunciado":"<p align=justify><i>Em tempos em que a sociedade brasileira encontra-se polarizada, dividida em extremos que pouco escutam e muito falam, o\r\ndi\u00e1logo \u00e9 fundamental e necess\u00e1rio, e encontra na teoria freireana alicerce fundamental. Di\u00e1logo pressup\u00f5e a escuta e o\r\nrespeito ao outro, assim como a necess\u00e1ria compreens\u00e3o de que n\u00e3o existem dicotomias de saberes quando se dialoga. \u00c9 bem\r\nverdade que o di\u00e1logo freireano, ainda que sob forte componente filos\u00f3fico-humanizador, integra-se fortemente ao campo\r\neducacional. <\/i><div style=\"text-align: right;\"><br><\/div><div><div style=\"text-align: right;\">(RIBEIRO, 2018, <b>Revista Horizontes<\/b>) <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Sobre Paulo Freire, \u00e9 correto afirmar:<\/div><\/div><\/p>","resposta":4777646,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defendia o m\u00e9todo da repeti\u00e7\u00e3o de palavras soltas ou de frases criadas de forma for\u00e7osa, como \u201cEva viu a uva\u201d, para alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":4777643,"corpo":"<p align=justify>Defendia o m\u00e9todo da repeti\u00e7\u00e3o de palavras soltas ou de frases criadas de forma for\u00e7osa, como \u201cEva viu a uva\u201d, para\r\nalfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suas ideias n\u00e3o devem ser consideradas pelos professores brasileiros, pois nunca foram postas em pr\u00e1tica e, portanto, n\u00e3o podem ser comprovadas.","id":4777644,"corpo":"<p align=justify>Suas ideias n\u00e3o devem ser consideradas pelos professores brasileiros, pois nunca foram postas em pr\u00e1tica e, portanto,\r\nn\u00e3o podem ser comprovadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defendia que a educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria deveria ser aplicada em todas as escolas como forma de melhorar a educa\u00e7\u00e3o.","id":4777645,"corpo":"<p align=justify>Defendia que a educa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria deveria ser aplicada em todas as escolas como forma de melhorar a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criticava a utiliza\u00e7\u00e3o da cartilha para o ensino da leitura e da escrita e, com a utiliza\u00e7\u00e3o de suas ideias, conseguiu alfabetizar 300 cortadores de cana em apenas 45 dias.","id":4777646,"corpo":"<p align=justify>Criticava a utiliza\u00e7\u00e3o da cartilha para o ensino da leitura e da escrita e, com a utiliza\u00e7\u00e3o de suas ideias, conseguiu\r\nalfabetizar 300 cortadores de cana em apenas 45 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defendia o fim da escola e a constru\u00e7\u00e3o de um novo sistema de ensino em que os oprimidos tivessem maior autonomia.","id":4777647,"corpo":"<p align=justify>Defendia o fim da escola e a constru\u00e7\u00e3o de um novo sistema de ensino em que os oprimidos tivessem maior autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1308882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do gestor do SUS consolida-se mediante o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es gestoras na sa\u00fade, as quais podem ser explicadas como um conjunto estruturado de conhecimentos e a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o, necess\u00e1rios para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade, que devem ser exercidos de modo coerente em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do sistema p\u00fablico de sa\u00fade e da gest\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571217,"hashId":"aa65621b4e5c3fc0e611bf480b9d1f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do gestor do SUS consolida-se mediante o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es gestoras na sa\u00fade, as quais podem ser explicadas como um conjunto estruturado de conhecimentos e a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o, necess\u00e1rios para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade, que devem ser exercidos de modo coerente em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do sistema p\u00fablico de sa\u00fade e da gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":5892148,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5892148,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5892149,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do gestor do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) expressa-se em seu relacionamento constante com diversos grupos e atores sociais, nos diferentes espa\u00e7os de negocia\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o existentes, formais e informais. Os objetivos a serem perseguidos na \u00e1rea da sa\u00fade exigem a intera\u00e7\u00e3o do gestor com os demais \u00f3rg\u00e3os governamentais executivos (por exemplo, outros minist\u00e9rios ou secretarias de governo), com outros poderes (Legislativo e Judici\u00e1rio), com gestores de outras esferas de governo e coma sociedade civil organizada. A atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do gestor do SUS, permanentemente permeada por vari\u00e1veis pol\u00edticas, consubstancia-se por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es e das atribui\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, cujo desempenho depende de conhecimentos, habilidades e experi\u00eancias no campo da gest\u00e3o p\u00fablica e da gest\u00e3o em sa\u00fade. Tais fun\u00e7\u00f5es podem ser definidas como um conjunto articulado de saberes e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, necess\u00e1rios para a condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www5.ensp.fiocruz.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. No que concerne ao processo de gest\u00e3o do SUS, julgue os itens a seguir.","id":439256,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do gestor do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) expressa-se em seu relacionamento constante com diversos grupos e atores sociais, nos diferentes espa\u00e7os de negocia\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o existentes, formais e informais. Os objetivos a serem perseguidos na \u00e1rea da sa\u00fade exigem a intera\u00e7\u00e3o do gestor com os demais \u00f3rg\u00e3os governamentais executivos (por exemplo, outros minist\u00e9rios ou secretarias de governo), com outros poderes (Legislativo e Judici\u00e1rio), com gestores de outras esferas de governo e coma sociedade civil organizada. A atua\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do gestor do SUS, permanentemente permeada por vari\u00e1veis pol\u00edticas, consubstancia-se por meio do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es e das atribui\u00e7\u00f5es na sa\u00fade, cujo desempenho depende de conhecimentos, habilidades e experi\u00eancias no campo da gest\u00e3o p\u00fablica e da gest\u00e3o em sa\u00fade. Tais fun\u00e7\u00f5es podem ser definidas como um conjunto articulado de saberes e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, necess\u00e1rios para a condu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas na \u00e1rea da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www5.ensp.fiocruz.br\/&gt;. Acesso em: 10 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao processo de gest\u00e3o do SUS, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas a seguir referem-se aos conjuntos A = {0, 1, {1}, 2, 3} e B = {1, 3 ,4}.I. 1 \u03f5 AII. {2} \u03f5 AIII. A \u2013 B = {0, 2}IV. B \u2013 A = {4}Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":53054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2020-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605170,"hashId":"59a05954a888e2d3f9e1a659a061d835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir referem-se aos conjuntos A = {0, 1, {1}, 2, 3} e B = {1, 3 ,4}.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 1 \u03f5 A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. {2} \u03f5 A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A \u2013 B = {0, 2}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. B \u2013 A = {4}<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6027376,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":6027375,"corpo":"<p>I, II e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":6027376,"corpo":"<p>I e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":6027377,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":6027378,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos Num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Conjuntos Num\u00e9ricos","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425343,"slug":"raciocinio-logico-conjuntos-numericos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1605170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-curitiba-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- Considere a tabela de n\u00fameros reais ao lado: A soma desses valores \u00e9 igual a:","provas":[{"id":40478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-curitiba-pr-2020-funpar-nc-ufpr-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Curitiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1195887,"hashId":"30959e9da67cce184a8b6c10e574f0ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">- Considere a tabela de n\u00fameros reais ao lado: A soma desses valores \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40478\/12.GIF\"><\/p>","resposta":4302414,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4302411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2-1.","id":4302412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4302413,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40478\/c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0.","id":4302414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-\u03c0","id":4302415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edzimas Peri\u00f3dicas","oab":false,"nome":"D\u00edzimas Peri\u00f3dicas","pai":408666,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408667,"slug":"matematica-dizimas-periodicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Reais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408678,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-reais"}],"slug":"matematica\/1195887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento a pessoas com suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, deve-se acolher e avaliar rapidamente todas as pessoas, independentemente da idade, que apresentem febre ou pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse seca, dor de garganta, mialgia, cefaleia, prostra\u00e7\u00e3o, dificuldade para respirar e batimento das asas nasais, entre outros). S\u00e3o considerados casos suspeitos de infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus: I - febre + pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse, dificuldade para respirar, batimento das asas nasais, entre outros) + hist\u00f3rico de viagem para \u00e1rea com transmiss\u00e3o local, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, nos 14 dias anteriores ao aparecimento dos sinais ou sintomas. II - febre + pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse, dificuldade para respirar, batimento das asas nasais, entre outros) + contato pr\u00f3ximo de caso suspeito para o novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) nos 14 dias anteriores ao aparecimento dos sinais ou sintomas. III - febre ou pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse, dificuldade para respirar, batimento das asas nasais, entre outros) + contato pr\u00f3ximo de caso confirmado de novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) em laborat\u00f3rio nos 14 dias anteriores ao aparecimento dos sinais ou sintomas. Sobre os itens acima:","provas":[{"id":48383,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1466396,"hashId":"dcf2ac2105bd82761a1a8d62f32b9123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o atendimento a pessoas com suspeita de infec\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, deve-se acolher e avaliar rapidamente todas as pessoas, independentemente da idade, que apresentem febre ou pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse seca, dor de garganta, mialgia, cefaleia, prostra\u00e7\u00e3o, dificuldade para respirar e batimento das asas nasais, entre outros). S\u00e3o considerados casos suspeitos de infec\u00e7\u00e3o humana pelo novo coronav\u00edrus: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - febre + pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse, dificuldade para respirar, batimento das asas nasais, entre outros) + hist\u00f3rico de viagem para \u00e1rea com transmiss\u00e3o local, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, nos 14 dias anteriores ao aparecimento dos sinais ou sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - febre + pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse, dificuldade para respirar, batimento das asas nasais, entre outros) + contato pr\u00f3ximo de caso suspeito para o novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) nos 14 dias anteriores ao aparecimento dos sinais ou sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - febre ou pelo menos um sinal ou sintoma respirat\u00f3rio (tosse, dificuldade para respirar, batimento das asas nasais, entre outros) + contato pr\u00f3ximo de caso confirmado de novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) em laborat\u00f3rio nos 14 dias anteriores ao aparecimento dos sinais ou sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":5446845,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos itens descreve, corretamente, casos suspeitos.","id":5446844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens descreve, corretamente, casos suspeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os itens descrevem casos suspeitos.","id":5446845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens descrevem casos suspeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I descreve, corretamente, casos suspeitos.","id":5446846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I descreve, corretamente, casos suspeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II descrevem, corretamente, casos suspeitos.","id":5446847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II descrevem, corretamente, casos suspeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III descrevem, corretamente, casos suspeitos.","id":5446848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III descrevem, corretamente, casos suspeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1466396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Forma\u00e7\u00e3o pela Escola (FPE) \u00e9 um programa:","provas":[{"id":48386,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1466453,"hashId":"47a1f117c01a103cde4c2711717556f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Forma\u00e7\u00e3o pela Escola (FPE) \u00e9 um programa:<\/p>","resposta":5447133,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, na modalidade EAD, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o profissional dos alunos que acabaram de concluir o ensino superior.","id":5447129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, na modalidade EAD, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o profissional dos alunos que acabaram de concluir o ensino superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, na modalidade EAD, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o cultural dos alunos de ensino b\u00e1sico.","id":5447130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, na modalidade EAD, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o cultural dos alunos de ensino b\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de forma\u00e7\u00e3o profissional, na modalidade semipresencial, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos alunos da EJA.","id":5447131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma\u00e7\u00e3o profissional, na modalidade semipresencial, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos alunos da EJA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, na modalidade presencial, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o profissional dos alunos de ensino m\u00e9dio.","id":5447132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, na modalidade presencial, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da capacita\u00e7\u00e3o profissional dos alunos de ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de forma\u00e7\u00e3o continuada, na modalidade a dist\u00e2ncia, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da atua\u00e7\u00e3o dos agentes e parceiros envolvidos com a execu\u00e7\u00e3o, o monitoramento, a avalia\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas e o controle social dos programas e a\u00e7\u00f5es educacionais financiados pelo FNDE.","id":5447133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma\u00e7\u00e3o continuada, na modalidade a dist\u00e2ncia, que tem por objetivo contribuir para o fortalecimento da atua\u00e7\u00e3o dos agentes e parceiros envolvidos com a execu\u00e7\u00e3o, o monitoramento, a avalia\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas e o controle social dos programas e a\u00e7\u00f5es educacionais financiados pelo FNDE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1466453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos materiais abaixo n\u00e3o \u00e9 indicado para verifica\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais?","provas":[{"id":48389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1466537,"hashId":"2cbbdf3aef9763ef0ad185c2b78a10db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos materiais abaixo n\u00e3o \u00e9 indicado para verifica\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais?<\/p>","resposta":5447528,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estetosc\u00f3pio.","id":5447525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estetosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esfigmoman\u00f4metro.","id":5447526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfigmoman\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Term\u00f4metro digital.","id":5447527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Term\u00f4metro digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuba rim.","id":5447528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuba rim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Algod\u00e3o e \u00e1lcool 70%.","id":5447529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algod\u00e3o e \u00e1lcool 70%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":"enfermagem\/1466537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos \u00e9ticos de um projeto profissional limitam-se ao seu quadro de normativas morais e \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es de direitos e deveres dos profissionais, ou seja, n\u00e3o est\u00e3o relacionados, diretamente, \u00e0s op\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552940,"hashId":"5f1d53d1fbb02bc0d9ce11097bb4ba92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos \u00e9ticos de um projeto profissional limitam-se ao seu quadro de normativas morais e \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es de direitos e deveres dos profissionais, ou seja, n\u00e3o est\u00e3o relacionados, diretamente, \u00e0s op\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas da profiss\u00e3o.<\/p>","resposta":5817615,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817614,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817615,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que se articulam desde os anos de 1950 preparam o ch\u00e3o hist\u00f3rico que permite germinar o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social. Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o profissional e do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.","id":436660,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas que se articulam desde os anos de 1950 preparam o ch\u00e3o hist\u00f3rico que permite germinar o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o profissional e do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1552940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de trabalhador assalariado, regulada por um contrato de trabalho, impede que o trabalho profissional sofra a incid\u00eancia dos dilemas da aliena\u00e7\u00e3o e de determina\u00e7\u00f5es sociais que afetam a coletividade dos trabalhadores.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552952,"hashId":"bbefd7f9e834d1c2c96c9e676c049714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o de trabalhador assalariado, regulada por um contrato de trabalho, impede que o trabalho profissional sofra a incid\u00eancia dos dilemas da aliena\u00e7\u00e3o e de determina\u00e7\u00f5es sociais que afetam a coletividade dos trabalhadores.<\/p>","resposta":5817654,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817653,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817654,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sendo o Servi\u00e7o Social regulamentado como uma profiss\u00e3o liberal e dispondo o (a) assistente social de relativa autonomia na condu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, tornam-se necess\u00e1rios estatutos legais e \u00e9ticos que regulamentem socialmente essa atividade. IAMAMOTO, M. V. Servi\u00e7o social em tempo de capital fetiche: capital financeiro, trabalho e quest\u00e3o social. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es. No que concerne \u00e0 condi\u00e7\u00e3o do (a) assistente social como trabalhador assalariado, julgue os itens a seguir.","id":436663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sendo o Servi\u00e7o Social regulamentado como uma profiss\u00e3o liberal e dispondo o (a) assistente social de relativa autonomia na condu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, tornam-se necess\u00e1rios estatutos legais e \u00e9ticos que regulamentem socialmente essa atividade. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>IAMAMOTO, M. V. Servi\u00e7o social em tempo de capital fetiche: capital financeiro, trabalho e quest\u00e3o social. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 condi\u00e7\u00e3o do (a) assistente social como trabalhador assalariado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1552952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levando em conta o v\u00ednculo hist\u00f3rico e estrutural do trabalho do(a) assistente social com a assist\u00eancia p\u00fablica, a categoria tem um papel decisivo a desempenhar, no sentido de contribuir para assegurar e ampliar as conquistas j\u00e1 obtidas constitucionalmente, interferindo no seu processo de regulamenta\u00e7\u00e3o legal.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552956,"hashId":"61145afb285bc5ae33cbaa39defdd33a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta o v\u00ednculo hist\u00f3rico e estrutural do trabalho do(a) assistente social com a assist\u00eancia p\u00fablica, a categoria tem um papel decisivo a desempenhar, no sentido de contribuir para assegurar e ampliar as conquistas j\u00e1 obtidas constitucionalmente, interferindo no seu processo de regulamenta\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","resposta":5817664,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817664,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817665,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sendo o Servi\u00e7o Social regulamentado como uma profiss\u00e3o liberal e dispondo o (a) assistente social de relativa autonomia na condu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, tornam-se necess\u00e1rios estatutos legais e \u00e9ticos que regulamentem socialmente essa atividade. IAMAMOTO, M. V. Servi\u00e7o social em tempo de capital fetiche: capital financeiro, trabalho e quest\u00e3o social. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es. No que concerne \u00e0 condi\u00e7\u00e3o do (a) assistente social como trabalhador assalariado, julgue os itens a seguir.","id":436663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sendo o Servi\u00e7o Social regulamentado como uma profiss\u00e3o liberal e dispondo o (a) assistente social de relativa autonomia na condu\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, tornam-se necess\u00e1rios estatutos legais e \u00e9ticos que regulamentem socialmente essa atividade. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>IAMAMOTO, M. V. Servi\u00e7o social em tempo de capital fetiche: capital financeiro, trabalho e quest\u00e3o social. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2010, com adapta\u00e7\u00f5es<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 condi\u00e7\u00e3o do (a) assistente social como trabalhador assalariado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1552956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.324\/1964, sobre as atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Regionais, analise as assertivas abaixo, considerando V para verdadeiro e F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Organizar o seu regimento interno, submetendo-o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Federal.( ) Fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, em harmonia com os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios competentes. ( ) Votar e alterar o C\u00f3digo de Deontologia Odontol\u00f3gica. ( ) Expedir carteiras profissionais.","provas":[{"id":54609,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1961748,"hashId":"d3e53cb83faa8245d9e5a07810491152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.324\/1964, sobre as atribui\u00e7\u00f5es dos Conselhos Regionais, analise as assertivas abaixo, considerando V para verdadeiro e F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organizar o seu regimento interno, submetendo-o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o do Conselho Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, em harmonia com os \u00f3rg\u00e3os sanit\u00e1rios competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Votar e alterar o C\u00f3digo de Deontologia Odontol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Expedir carteiras profissionais.<\/p>","resposta":7600098,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \/ V \/ V \/ V","id":7600096,"corpo":"<p>F \/ V \/ V \/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ F","id":7600097,"corpo":"<p>V \/ F \/ V \/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F \/ V","id":7600098,"corpo":"<p>V \/ V \/ F \/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \/ V \/ V \/ V","id":7600099,"corpo":"<p>V \/ V \/ V \/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 68.704\/1971 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964.","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 68.704\/1971 - Regulamenta a Lei n\u00ba 4.324, de 14 de abril de 1964.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399488,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-68-704-1971-regulamenta-a-lei-no-4-324-de-14-de-abril-de-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":"legislacao-federal\/1961748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T. A., sexo feminino, 79 anos. Ao ser acolhida no servi\u00e7o de sa\u00fade, a enfermeira registra na evolu\u00e7\u00e3o da paciente que ela faz uso di\u00e1rio de metformina e propanolol, entre outras medica\u00e7\u00f5es, para cuidado de diabetes e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Refere que n\u00e3o sente fome, tem sentido fraquezas constantes e dificuldades para exercer suas atividades da vida di\u00e1ria. A enfermeira registra tamb\u00e9m que a paciente perdeu cerca de 5 kg desde o \u00faltimo registro em prontu\u00e1rio, apresentando IMC de 20. Dentre as a\u00e7\u00f5es e cuidados oferecidos pela enfermagem, antes de encaminh\u00e1-la para avalia\u00e7\u00e3o da equipe interdisciplinar, a equipe de enfermagem dever\u00e1 atuar orientando-a e \u00e0 sua fam\u00edlia","provas":[{"id":63695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967351,"hashId":"88685e7c911d84767bb1e01fceed13cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T. A., sexo feminino, 79 anos. Ao ser acolhida no servi\u00e7o de sa\u00fade, a enfermeira registra na evolu\u00e7\u00e3o da paciente que ela faz uso di\u00e1rio de metformina e propanolol, entre outras medica\u00e7\u00f5es, para cuidado de diabetes e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Refere que n\u00e3o sente fome, tem sentido fraquezas constantes e dificuldades para exercer suas atividades da vida di\u00e1ria. A enfermeira registra tamb\u00e9m que a paciente perdeu cerca de 5 kg desde o \u00faltimo registro em prontu\u00e1rio, apresentando IMC de 20. Dentre as a\u00e7\u00f5es e cuidados oferecidos pela enfermagem, antes de encaminh\u00e1-la para avalia\u00e7\u00e3o da equipe interdisciplinar, a equipe de enfermagem dever\u00e1 atuar orientando-a e \u00e0 sua fam\u00edlia<\/p>","resposta":7627153,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobre o que \u00e9 desnutri\u00e7\u00e3o, avaliar aspectos relacionados \u00e0 dosagem das medica\u00e7\u00f5es e aprazamento, uma vez que o propanolol pode causar anorexia, al\u00e9m de avaliar estado nutricional e seu equil\u00edbrio. ","id":7627153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre o que \u00e9 desnutri\u00e7\u00e3o, avaliar aspectos relacionados \u00e0 dosagem das medica\u00e7\u00f5es e aprazamento, uma vez que o propanolol pode causar anorexia, al\u00e9m de avaliar estado nutricional e seu equil\u00edbrio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a realizar atividades f\u00edsicas para fortalecimento da musculatura, uma vez que a perda de massa magra \u00e9 natural do processo fisiol\u00f3gico de envelhecimento e, portanto, n\u00e3o preocupante. ","id":7627154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a realizar atividades f\u00edsicas para fortalecimento da musculatura, uma vez que a perda de massa magra \u00e9 natural do processo fisiol\u00f3gico de envelhecimento e, portanto, n\u00e3o preocupante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a que a paciente observe seu peso e mantenha-se com IMC abaixo de 25 para evitar complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 diabetes e hipertens\u00e3o. Avaliar a circunfer\u00eancia da panturrilha da paciente, para avaliar a massa muscular, cuja diminui\u00e7\u00e3o implica na redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular. ","id":7627155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a que a paciente observe seu peso e mantenha-se com IMC abaixo de 25 para evitar complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 diabetes e hipertens\u00e3o. Avaliar a circunfer\u00eancia da panturrilha da paciente, para avaliar a massa muscular, cuja diminui\u00e7\u00e3o implica na redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" sobre a necessidade imediata de suspens\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, uma vez que a paciente est\u00e1, dados os seus sintomas, apresentando crises hipotensivas. ","id":7627156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sobre a necessidade imediata de suspens\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, uma vez que a paciente est\u00e1, dados os seus sintomas, apresentando crises hipotensivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" sobre a necessidade imediata de suspens\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, uma vez que a paciente est\u00e1, dados os seus sintomas, apresentando quadros de hipoglicemia devido ao uso indevido da metformina.","id":7627157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sobre a necessidade imediata de suspens\u00e3o da medica\u00e7\u00e3o, uma vez que a paciente est\u00e1, dados os seus sintomas, apresentando quadros de hipoglicemia devido ao uso indevido da metformina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Global da Pessoa Idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Global da Pessoa Idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413307,"slug":"enfermagem-avaliacao-global-da-pessoa-idosa-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1967351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede de computadores, cada dispositivo conectado possui um c\u00f3digo chamado de endere\u00e7o MAC, que pode ser descrito como:","provas":[{"id":68122,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 16:20:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2073781,"hashId":"2e81f64beaee9e02df8bc2eed0e60db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede de computadores, cada dispositivo conectado possui um c\u00f3digo chamado de <em>endere\u00e7o MAC<\/em>, que pode ser descrito como:<\/p>","resposta":8100574,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificador do usu\u00e1rio logado atribu\u00eddo no momento do logon.","id":8100572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificador do usu\u00e1rio logado atribu\u00eddo no momento do logon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificador atribu\u00eddo ao dispositivo conectado \u00e0 rede.","id":8100573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificador atribu\u00eddo ao dispositivo conectado \u00e0 rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Identificador \u00fanico da interface de rede.","id":8100574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Identificador \u00fanico da interface de rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00f3tulo num\u00e9rico definido pelo fabricante do dispositivo.","id":8100575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00f3tulo num\u00e9rico definido pelo fabricante do dispositivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00f3tulo num\u00e9rico para regras de roteamento. ","id":8100576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00f3tulo num\u00e9rico para regras de roteamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a sua natureza, \u00e9 composta de","provas":[{"id":50805,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1552162,"hashId":"f4e1b81eba108e5b6c048de4d71c4600","enunciado":"<p>A classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a sua natureza, \u00e9 composta de<\/p>","resposta":5814135,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica, natureza da despesa, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.","id":5814133,"corpo":"<p>categoria econ\u00f4mica, natureza da despesa, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programa, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.","id":5814134,"corpo":"<p>programa, fun\u00e7\u00e3o, projeto e atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica, natureza da despesa e elemento de despesa.","id":5814135,"corpo":"<p>categoria econ\u00f4mica, natureza da despesa e elemento de despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade, projeto e opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":5814136,"corpo":"<p>atividade, projeto e opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade, natureza da despesa e elemento de despesa.","id":5814137,"corpo":"<p>atividade, natureza da despesa e elemento de despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 57","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1552162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no seu art. 167, inciso III, e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), em seu art. 44, vedam o uso de receitas de capital para financiamento de despesas correntes. Tal procedimento \u00e9 comumente conhecido como","provas":[{"id":50805,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1552181,"hashId":"254ab2bb029f0ff18cb47a596c527564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no seu art. 167, inciso III, e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), em seu art. 44, vedam o uso de receitas de capital para financiamento de despesas correntes. Tal procedimento \u00e9 comumente conhecido como<\/p>","resposta":5814231,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprometimento da receita.","id":5814228,"corpo":"<p>comprometimento da receita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remanejamento de dota\u00e7\u00e3o.","id":5814229,"corpo":"<p>remanejamento de dota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":5814230,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00f5es extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regra de ouro.","id":5814231,"corpo":"<p>regra de ouro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedalada fiscal.","id":5814232,"corpo":"<p>pedalada fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 57","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Ouro na LRF","oab":false,"nome":"Regra de Ouro na LRF","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411980,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-regra-de-ouro-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Ouro na LRF","oab":false,"nome":"Regra de Ouro na LRF","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424295,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-regra-de-ouro-na-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1552181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento, enquanto processo racional, din\u00e2mico e cont\u00ednuo, organiza-se por meio das seguintes opera\u00e7\u00f5es: de reflex\u00e3o, de decis\u00e3o, de a\u00e7\u00e3o e de retomada da reflex\u00e3o.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51409,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20867,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":51436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia- \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20877,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia  - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1552929,"hashId":"5d5ee1accbf51e2c80d3cc4c4e546a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, enquanto processo racional, din\u00e2mico e cont\u00ednuo, organiza-se por meio das seguintes opera\u00e7\u00f5es: de reflex\u00e3o, de decis\u00e3o, de a\u00e7\u00e3o e de retomada da reflex\u00e3o.<\/p>","resposta":5817577,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817577,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817578,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais tende a atravessar o espa\u00e7o estatal e civil da sociedade brasileira, deixando de ser cada vez mais decis\u00e3o adstrita ao \u00e2mbito da gest\u00e3o e do poder. TEIXEIRA, J. B. Formula\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. In: Revista Servi\u00e7o Social: direitos sociais e compet\u00eancias profissionais. Bras\u00edlia: CFESS\/ABEPSS, 2009, com adapta\u00e7\u00f5es. No que se refere aos temas de planejamento, de monitoramento e de avalia\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.","id":436659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais tende a atravessar o espa\u00e7o estatal e civil da sociedade brasileira, deixando de ser cada vez mais decis\u00e3o adstrita ao \u00e2mbito da gest\u00e3o e do poder. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>TEIXEIRA, J. B. Formula\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. In: Revista Servi\u00e7o Social: direitos sociais e compet\u00eancias profissionais. Bras\u00edlia: CFESS\/ABEPSS, 2009, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos temas de planejamento, de monitoramento e de avalia\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1552929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento cardiot\u00f4nico digit\u00e1lico, o T\u00e9cnico de Enfermagem dever\u00e1 ficar atento \u00e0 frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) do paciente. S\u00e3o sinais sugestivos de intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica quando a FC apresentar a seguinte faixa de batimento por minuto:","provas":[{"id":62491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-processos-seletivos-tecnico-em-enfermagem-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1906878,"hashId":"a61444ea45a1e0a41a8fc444c1c49b0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento cardiot\u00f4nico digit\u00e1lico, o T\u00e9cnico de Enfermagem dever\u00e1 ficar atento \u00e0 frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) do paciente. S\u00e3o sinais sugestivos de intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica quando a FC apresentar a seguinte faixa de batimento por minuto:<\/p>","resposta":7356119,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 70 e 80.","id":7356117,"corpo":"<p>Entre 70 e 80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acima de 110.","id":7356118,"corpo":"<p>Acima de 110.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abaixo de 60.","id":7356119,"corpo":"<p>Abaixo de 60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 100 e 120.","id":7356120,"corpo":"<p>Entre 100 e 120.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acima de 140.","id":7356121,"corpo":"<p>Acima de 140.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/1906878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es por Press\u00e3o s\u00e3o \u2018as \u00e1reas localizadas de necrose tecidual que tendem a se desenvolver quando tecidos moles s\u00e3o comprimidos entre uma proemin\u00eancia \u00f3ssea e uma superf\u00edcie externa por um per\u00edodo prolongado\u2019. Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde \u00e0s causas e aos fatores de risco para \u00falceras de press\u00e3o:","provas":[{"id":62321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1907522,"hashId":"07b4881a1891216ec116eaae387e67fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es por Press\u00e3o s\u00e3o \u2018as \u00e1reas localizadas de necrose tecidual que tendem a se desenvolver quando tecidos moles s\u00e3o comprimidos entre uma proemin\u00eancia \u00f3ssea e uma superf\u00edcie externa por um per\u00edodo prolongado\u2019. Assinale a alternativa que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> corresponde \u00e0s causas e aos fatores de risco para \u00falceras de press\u00e3o:<\/p>","resposta":7358757,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A les\u00e3o por press\u00e3o \u00e9 resultado do processo de isquemia, hiperemia, edema, necrose tecidual e morte celular.","id":7358756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o por press\u00e3o \u00e9 resultado do processo de isquemia, hiperemia, edema, necrose tecidual e morte celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o fatores de risco a imobilidade, inatividade, desnutri\u00e7\u00e3o e incontin\u00eancia.","id":7358757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o fatores de risco a imobilidade, inatividade, desnutri\u00e7\u00e3o e incontin\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o e umidade contribuem para as \u00falceras de press\u00e3o.","id":7358758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7\u00e3o, fric\u00e7\u00e3o e umidade contribuem para as \u00falceras de press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o frequentes em idosos, institucionalizados, confinados no leito e\/ou em cadeira de rodas.","id":7358759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o frequentes em idosos, institucionalizados, confinados no leito e\/ou em cadeira de rodas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1907522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s as corre\u00e7\u00f5es de todas as inconsist\u00eancias, qual solu\u00e7\u00e3o evitaria a ocorr\u00eancia de novas viola\u00e7\u00f5es do requisito \u201c3? (A empresa n\u00e3o pode ter atividades econ\u00f4micas repetidas em seu cadastro\" sem interferir nos demais requisitos (1 e 2)).","provas":[{"id":67477,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciga-sc-2020-fundatec-processos-seletivos-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CIGA - Programador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2380231,"hashId":"2b08a2ef8e866a4fc027dd6e2902978a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s as corre\u00e7\u00f5es de todas as inconsist\u00eancias, qual solu\u00e7\u00e3o evitaria a ocorr\u00eancia de novas viola\u00e7\u00f5es do requisito \u201c3? (A empresa n\u00e3o pode ter atividades econ\u00f4micas repetidas em seu cadastro\" sem interferir nos demais requisitos (1 e 2)).<\/p>","resposta":9419375,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_fk FOREIGN KEY (id_empresa) REFERENCES empresa(id_empresa);","id":9419372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_fk FOREIGN KEY (id_empresa) REFERENCES empresa(id_empresa);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_un UNIQUE (id_empresa,id_atividade,in_principal);","id":9419373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_un UNIQUE (id_empresa,id_atividade,in_principal);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_fk_1 FOREIGN KEY (id_atividade) REFERENCES atividade(id_atividade);","id":9419374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_fk_1 FOREIGN KEY (id_atividade) REFERENCES atividade(id_atividade);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_un UNIQUE (id_empresa,id_atividade);","id":9419375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE empresa_atividade ADD CONSTRAINT empresa_atividade_un UNIQUE (id_empresa,id_atividade);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT id_empresa, id_atividade, COUNT(*) AS qtde FROM empresa_atividade AS ea GROUP BY id_empresa, id_atividade HAVING COUNT(*)&gt;1;","id":9419376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT id_empresa, id_atividade, COUNT(*) AS qtde FROM empresa_atividade AS ea GROUP BY id_empresa, id_atividade HAVING COUNT(*)&gt;1;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 13 a 16, considere um sistema que cont\u00e9m um cadastro de empresas e outras informa\u00e7\u00f5es relacionadas. Esse sistema utiliza um SGBD PostgreSQL vers\u00e3o 10 com tabelas que podem ser representadas pelo diagrama de entidades da Figura 1. No Quadro 1, consta um conjunto de requisitos levantados para esse sistema.Figura 1 \u2013 Diagrama de Entidade1. A empresa deve possuir no m\u00ednimo uma (1) atividade econ\u00f4mica principal (in_principal=\u2019S\u2019);2. A empresa pode ter no m\u00e1ximo duas (2) atividades secund\u00e1rias (in_principal=\u2019N\u2019); 3. A empresa n\u00e3o pode ter atividades econ\u00f4micas repetidas em seu cadastro;Quadro 1 - Requisitos","id":530015,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 13 a 16, considere um sistema que cont\u00e9m um cadastro de empresas e outras informa\u00e7\u00f5es relacionadas. Esse sistema utiliza um SGBD PostgreSQL vers\u00e3o 10 com tabelas que podem ser representadas pelo diagrama de entidades da Figura 1. No Quadro 1, consta um conjunto de requisitos levantados para esse sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67477\/grupo-questao\/530015-20220509090404000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 1 \u2013 Diagrama de Entidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 523px;\"><colgroup><col width=\"523.9895935058594\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jonk\"><td data-row=\"row-jonk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jonk\" data-cell=\"cell-yw2d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. A empresa deve possuir no m\u00ednimo uma (1) atividade econ\u00f4mica principal (in_principal=\u2019S\u2019);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jonk\" data-cell=\"cell-yw2d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jonk\" data-cell=\"cell-yw2d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. A empresa pode ter no m\u00e1ximo duas (2) atividades secund\u00e1rias (in_principal=\u2019N\u2019);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jonk\" data-cell=\"cell-yw2d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jonk\" data-cell=\"cell-yw2d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> 3. A empresa n\u00e3o pode ter atividades econ\u00f4micas repetidas em seu cadastro;<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quadro 1 - Requisitos<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um sistema que utiliza um SGBD MySQL vers\u00e3o 5.7. Abaixo, s\u00e3o apresentadas instru\u00e7\u00f5es SQL e o resultado das instru\u00e7\u00f5es ap\u00f3s elas serem executadas no banco de dados do sistema em quest\u00e3o:Resultado da execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o SQL: SELECT * FROM impostoid_impostods_nome1Imposto A2Imposto B3Imposto CResultado da execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o SQL: SELECT * FROM imposto_aliquotaid_aliquotaid_impostovl_iniciovl_fimvl_aliquota110.0150,00012150,000.01150,000231150,000.01500,000541500,000[NULL]10520.01100,000162100,000.01[NULL]2A instru\u00e7\u00e3o apresentada a seguir tamb\u00e9m foi executada:SELECT DISTINCT i.ds_nomeFROM imposto iLEFT JOIN imposto_aliquota ia\tUSING (id_imposto)ORDER BY i.ds_nome;O resultado da instru\u00e7\u00e3o acima \u00e9:","provas":[{"id":67477,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciga-sc-2020-fundatec-processos-seletivos-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CIGA - Programador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2380239,"hashId":"97f05b22fc6d412ae919b7a3eea595f0","enunciado":"<p>Considere um sistema que utiliza um SGBD MySQL vers\u00e3o 5.7. Abaixo, s\u00e3o apresentadas instru\u00e7\u00f5es SQL e o resultado das instru\u00e7\u00f5es ap\u00f3s elas serem executadas no banco de dados do sistema em quest\u00e3o:<\/p><p><br><\/p><p><strong>Resultado da execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o SQL<\/strong>: SELECT * FROM imposto<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-at51\"><td data-row=\"row-at51\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-at51\" data-cell=\"cell-431b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">id_imposto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-at51\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-at51\" data-cell=\"cell-tzai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ds_nome<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1jgu\"><td data-row=\"row-1jgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jgu\" data-cell=\"cell-nwmx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-1jgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1jgu\" data-cell=\"cell-yv6e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dxkd\"><td data-row=\"row-dxkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxkd\" data-cell=\"cell-7shw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-dxkd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxkd\" data-cell=\"cell-ghg7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y777\"><td data-row=\"row-y777\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y777\" data-cell=\"cell-8p9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-y777\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y777\" data-cell=\"cell-rro2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto C<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><strong>Resultado da execu\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o SQL<\/strong>: SELECT * FROM imposto_aliquota<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6fih\"><td data-row=\"row-6fih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6fih\" data-cell=\"cell-qewv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">id_aliquota<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6fih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6fih\" data-cell=\"cell-1juf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">id_imposto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6fih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6fih\" data-cell=\"cell-xtdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">vl_inicio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6fih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6fih\" data-cell=\"cell-1ha2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">vl_fim<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6fih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6fih\" data-cell=\"cell-zejg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">vl_aliquota<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jgqt\"><td data-row=\"row-jgqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jgqt\" data-cell=\"cell-zry7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-jgqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jgqt\" data-cell=\"cell-ts0e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-jgqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jgqt\" data-cell=\"cell-5j0z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0.01<\/p><\/td><td data-row=\"row-jgqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jgqt\" data-cell=\"cell-9x8c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50,000<\/p><\/td><td data-row=\"row-jgqt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jgqt\" data-cell=\"cell-klbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5378\"><td data-row=\"row-5378\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5378\" data-cell=\"cell-v7ik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-5378\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5378\" data-cell=\"cell-xp1a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-5378\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5378\" data-cell=\"cell-03hm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">50,000.01<\/p><\/td><td data-row=\"row-5378\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5378\" data-cell=\"cell-ed11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">150,000<\/p><\/td><td data-row=\"row-5378\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5378\" data-cell=\"cell-8c1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vuh8\"><td data-row=\"row-vuh8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuh8\" data-cell=\"cell-q9sa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-vuh8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuh8\" data-cell=\"cell-f8m3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-vuh8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuh8\" data-cell=\"cell-fige\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">150,000.01<\/p><\/td><td data-row=\"row-vuh8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuh8\" data-cell=\"cell-4p43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">500,000<\/p><\/td><td data-row=\"row-vuh8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vuh8\" data-cell=\"cell-ldwt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-44kg\"><td data-row=\"row-44kg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44kg\" data-cell=\"cell-n98o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-44kg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44kg\" data-cell=\"cell-0qtj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-44kg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44kg\" data-cell=\"cell-ip5l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">500,000<\/p><\/td><td data-row=\"row-44kg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44kg\" data-cell=\"cell-zq0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[NULL]<\/p><\/td><td data-row=\"row-44kg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44kg\" data-cell=\"cell-wjeb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cnw3\"><td data-row=\"row-cnw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnw3\" data-cell=\"cell-ld3f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-cnw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnw3\" data-cell=\"cell-niki\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-cnw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnw3\" data-cell=\"cell-y8av\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0.01<\/p><\/td><td data-row=\"row-cnw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnw3\" data-cell=\"cell-8snz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100,000<\/p><\/td><td data-row=\"row-cnw3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cnw3\" data-cell=\"cell-wyuk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kuoy\"><td data-row=\"row-kuoy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuoy\" data-cell=\"cell-g9cn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-kuoy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuoy\" data-cell=\"cell-ywxc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-kuoy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuoy\" data-cell=\"cell-rtxi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100,000.01<\/p><\/td><td data-row=\"row-kuoy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuoy\" data-cell=\"cell-u72o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">[NULL]<\/p><\/td><td data-row=\"row-kuoy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuoy\" data-cell=\"cell-o97h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>A instru\u00e7\u00e3o apresentada a seguir tamb\u00e9m foi executada:<\/p><p><br><\/p><p>SELECT DISTINCT i.ds_nome<\/p><p>FROM imposto i<\/p><p>LEFT JOIN imposto_aliquota ia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tUSING (id_imposto)<\/p><p>ORDER BY i.ds_nome;<\/p><p><br><\/p><p>O resultado da instru\u00e7\u00e3o acima \u00e9:<\/p>","resposta":9419410,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ds_nomeImposto AImposto B","id":9419406,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-herp\"><td data-row=\"row-herp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-herp\" data-cell=\"cell-8hmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ds_nome<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zg2u\"><td data-row=\"row-zg2u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zg2u\" data-cell=\"cell-xq9l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2oog\"><td data-row=\"row-2oog\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2oog\" data-cell=\"cell-nl97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ds_nomeImposto BImposto A","id":9419407,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-herp\"><td data-row=\"row-herp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-herp\" data-cell=\"cell-8hmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ds_nome<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zg2u\"><td data-row=\"row-zg2u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zg2u\" data-cell=\"cell-xq9l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2oog\"><td data-row=\"row-2oog\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2oog\" data-cell=\"cell-nl97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ds_nomeImposto AImposto AImposto AImposto AImposto BImposto B","id":9419408,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-64rs\"><td data-row=\"row-64rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-64rs\" data-cell=\"cell-fjvw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ds_nome<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3blg\"><td data-row=\"row-3blg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3blg\" data-cell=\"cell-mm0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b23i\"><td data-row=\"row-b23i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b23i\" data-cell=\"cell-e3ff\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ptx5\"><td data-row=\"row-ptx5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ptx5\" data-cell=\"cell-00d3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y56w\"><td data-row=\"row-y56w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y56w\" data-cell=\"cell-ixkd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tzrb\"><td data-row=\"row-tzrb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tzrb\" data-cell=\"cell-zcsv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xa36\"><td data-row=\"row-xa36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xa36\" data-cell=\"cell-7sny\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ds_nomeImposto CImposto BImposto A","id":9419409,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-k1h6\"><td data-row=\"row-k1h6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1h6\" data-cell=\"cell-3a0x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ds_nome<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p81d\"><td data-row=\"row-p81d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p81d\" data-cell=\"cell-5i41\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y8ns\"><td data-row=\"row-y8ns\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y8ns\" data-cell=\"cell-gk1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-81no\"><td data-row=\"row-81no\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81no\" data-cell=\"cell-zbpg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ds_nomeImposto AImposto BImposto C","id":9419410,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jc8a\"><td data-row=\"row-jc8a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jc8a\" data-cell=\"cell-qiwu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ds_nome<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tw2q\"><td data-row=\"row-tw2q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tw2q\" data-cell=\"cell-ry64\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v4rj\"><td data-row=\"row-v4rj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4rj\" data-cell=\"cell-ipwp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pie2\"><td data-row=\"row-pie2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pie2\" data-cell=\"cell-cl03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto C<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2380239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para construir um formul\u00e1rio HTML que ser\u00e1 usado para o cadastro de nome e e-mail, conforme a Figura 4 abaixo, \u00e9 preciso validar se ambos os campos est\u00e3o preenchidos e se o e-mail corresponde ao formato \u201cemail@provedor\u201d.Figura 4 \u2013 Formul\u00e1rio HTML para cadastroCom base no cen\u00e1rio apresentado, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Somente com a utiliza\u00e7\u00e3o de JavaScript \u00e9 poss\u00edvel validar, interceptando o clique no bot\u00e3o de \u201csubmit\u201d do formul\u00e1rio.( ) No HTML 5, \u00e9 poss\u00edvel utilizar o valor \u201cemail\u201d para o atributo \u201ctype\u201d da tag \u201cinput\u201d.( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a valida\u00e7\u00e3o utilizando somente HTML 5, pois ela \u00e9 uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o e n\u00e3o define comportamentos.( ) No HTML 5 \u00e9 poss\u00edvel utilizar o atributo \u201cpattern\u201d que define uma express\u00e3o regular para valida\u00e7\u00e3o do valor inserido.( ) O atributo \u201crequired\u201d pode ser utilizado em uma tag \u201cinput\u201d do HTML 5 para garantir que o campo contenha algum valor.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":67477,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciga-sc-2020-fundatec-processos-seletivos-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CIGA - Programador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2380287,"hashId":"2eb7366744380289e1000708aac53a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para construir um formul\u00e1rio HTML que ser\u00e1 usado para o cadastro de nome e e-mail, conforme a Figura 4 abaixo, \u00e9 preciso validar se ambos os campos est\u00e3o preenchidos e se o e-mail corresponde ao formato \u201cemail@provedor\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67477\/questao\/2380287-20220509093836000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 4 \u2013 Formul\u00e1rio HTML para cadastro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no cen\u00e1rio apresentado, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Somente com a utiliza\u00e7\u00e3o de JavaScript \u00e9 poss\u00edvel validar, interceptando o clique no bot\u00e3o de \u201csubmit\u201d do formul\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No HTML 5, \u00e9 poss\u00edvel utilizar o valor \u201cemail\u201d para o atributo \u201ctype\u201d da tag \u201cinput\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer a valida\u00e7\u00e3o utilizando somente HTML 5, pois ela \u00e9 uma linguagem de marca\u00e7\u00e3o e n\u00e3o define comportamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No HTML 5 \u00e9 poss\u00edvel utilizar o atributo \u201cpattern\u201d que define uma express\u00e3o regular para valida\u00e7\u00e3o do valor inserido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O atributo \u201crequired\u201d pode ser utilizado em uma tag \u201cinput\u201d do HTML 5 para garantir que o campo contenha algum valor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9419625,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9419622,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9419623,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9419624,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9419625,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9419626,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos trechos de c\u00f3digo abaixo, em linguagem PHP 5.5, \u00e9 executado sem erros e, adicionalmente, pode ser considerado o mais seguro para fazer uma consulta em uma tabela de usu\u00e1rios em um banco de dados relacional PostgreSQL?","provas":[{"id":67477,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciga-sc-2020-fundatec-processos-seletivos-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CIGA - Programador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2380310,"hashId":"5495f3980ca4502879d6bc3eca27fcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos trechos de c\u00f3digo abaixo, em linguagem PHP 5.5, \u00e9 executado sem erros e, adicionalmente, pode ser considerado o mais seguro para fazer uma consulta em uma tabela de usu\u00e1rios em um banco de dados relacional PostgreSQL?<\/p>","resposta":9419723,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$nome = \"Jo\u00e3o\";$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha FROM tb_usuario WHERE nome=$nome;\";$resultado = pg_query($conn, $sql);","id":9419721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$nome = \"Jo\u00e3o\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha FROM tb_usuario WHERE nome=$nome;\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$resultado = pg_query($conn, $sql);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$nome = $_GET[\"nome\"];$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha FROM tb_usuario WHERE nome='$nome;'\";$resultado = pg_secure_query($conn, $sql);","id":9419722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$nome = $_GET[\"nome\"];<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha FROM tb_usuario WHERE nome='$nome;'\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$resultado = pg_secure_query($conn, $sql);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$nome = $_GET[\"nome\"];$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha FROM tb_usuario WHERE nome=$1;\";$resultado = pg_query_params($conn, $sql, array($nome));","id":9419723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$nome = $_GET[\"nome\"];<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha FROM tb_usuario WHERE nome=$1;\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$resultado = pg_query_params($conn, $sql, array($nome));<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$nome = $_GET[\"nome\"];$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha WHERE nome='$nome';\";$resultado = pg_query($conn, $sql);","id":9419724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$nome = $_GET[\"nome\"];<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$sql = \"SELECT nome, sobrenome, senha WHERE nome='$nome';\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$resultado = pg_query($conn, $sql);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$nome = $_GET[\"nome\"];$sql = \"SELECT nome, sobrenome, encrypt(senha) FROM tb_usuario WHERE nome=$nome;\";$resultado = pg_query_params($conn, $sql);","id":9419725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$nome = $_GET[\"nome\"];<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$sql = \"SELECT nome, sobrenome, encrypt(senha) FROM tb_usuario WHERE nome=$nome;\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">$resultado = pg_query_params($conn, $sql);<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais vantagens da ferramenta ________________ \u00e9 oferecer um alto n\u00edvel de disponibilidade para as aplica\u00e7\u00f5es. Ela permite gerenciar, de forma eficiente, um ________________ de ________________ como se fosse um ________________.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":67477,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciga-sc-2020-fundatec-processos-seletivos-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CIGA - Programador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2380346,"hashId":"8ad2511d8986ffa7c6a412b1af70d52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais vantagens da ferramenta ________________ \u00e9 oferecer um alto n\u00edvel de disponibilidade para as aplica\u00e7\u00f5es. Ela permite gerenciar, de forma eficiente, um ________________ de ________________ como se fosse um ________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9419879,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linux Containers LXC 3 \u2013 cluster \u2013 containers \u2013 recurso transparente","id":9419878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linux Containers LXC 3 \u2013 cluster \u2013 containers \u2013 recurso transparente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Docker Swarm \u2013 cluster \u2013 containers \u2013 recurso \u00fanico","id":9419879,"corpo":"<p>Docker Swarm \u2013 cluster \u2013 containers \u2013 recurso \u00fanico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Docker Swarm \u2013 dom\u00ednio \u2013 m\u00e1quinas virtuais \u2013 recurso \u00fanico","id":9419880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Docker Swarm \u2013 dom\u00ednio \u2013 m\u00e1quinas virtuais \u2013 recurso \u00fanico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Docker \u2013 dom\u00ednio \u2013 m\u00e1quinas virtuais \u2013 recurso \u00fanico","id":9419881,"corpo":"<p>Docker \u2013 dom\u00ednio \u2013 m\u00e1quinas virtuais \u2013 recurso \u00fanico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linux Containers LXC (1, 2 e 3) \u2013 cluster \u2013 containers \u2013 \u00fanico container Docker","id":9419882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linux Containers LXC (1, 2 e 3) \u2013 cluster \u2013 containers \u2013 \u00fanico container Docker<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429104,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-por-container"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Docker","oab":false,"nome":"Docker","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429105,"slug":"tecnologia-da-informacao-docker"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transport Layer Security (TLS) e Secure Sockets Layer (SSL) s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. O TLS \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o do SSL.II. Ambos utilizam criptografia sim\u00e9trica e assim\u00e9trica.III. Somente o TLS suporta autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":67477,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Inform\u00e1tica na Gest\u00e3o P\u00fablica Municipal","sigla":"CIGA","id":5254,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"ciga-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ciga-sc-2020-fundatec-processos-seletivos-programador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CIGA - Programador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2380351,"hashId":"8d3dd88594110048edef7335b5089fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Transport Layer Security (TLS) e Secure Sockets Layer (SSL) s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O TLS \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o do SSL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ambos utilizam criptografia sim\u00e9trica e assim\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Somente o TLS suporta autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9419902,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9419900,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9419901,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9419902,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9419903,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9419904,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SSL","oab":false,"nome":"SSL","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429578,"slug":"tecnologia-da-informacao-ssl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TLS","oab":false,"nome":"TLS","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429579,"slug":"tecnologia-da-informacao-tls"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de um cr\u00e9dito adicional destinado a suprir despesas urgentes e imprevistas, n\u00e3o dependem de fonte de recursos e independem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, devendo ser abertos por Medida Provis\u00f3ria (Uni\u00e3o) ou Decreto do Poder Executivo (Estados e Munic\u00edpios) que devem dar imediata ci\u00eancia ao Poder Legislativo.\u201d As informa\u00e7\u00f5es correspondem a cr\u00e9dito:","provas":[{"id":69600,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Auditor Fiscal Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 14:45:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2120640,"hashId":"0033c8b16cc9a7ff50165541d050bf3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de um cr\u00e9dito adicional destinado a suprir despesas urgentes e imprevistas, n\u00e3o dependem de fonte de recursos e independem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, devendo ser abertos por Medida Provis\u00f3ria (Uni\u00e3o) ou Decreto do Poder Executivo (Estados e Munic\u00edpios) que devem dar imediata ci\u00eancia ao Poder Legislativo.\u201d As informa\u00e7\u00f5es correspondem a cr\u00e9dito:<\/p>","resposta":8291598,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especial. ","id":8291594,"corpo":"<p>Especial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supletivo.","id":8291595,"corpo":"<p>Supletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Exce\u00e7\u00e3o.","id":8291596,"corpo":"<p>De Exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suplementar.","id":8291597,"corpo":"<p>Suplementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rio.","id":8291598,"corpo":"<p>Extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411635,"slug":"direito-financeiro-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"direito-financeiro\/2120640","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhor compreens\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade e no dom\u00ednio econ\u00f4mico, h\u00e1 de se ter conhecimento do significado de requisitos constitucionais relacionados ao tema. No que se refere \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69600,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Auditor Fiscal Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:45:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2120735,"hashId":"6259b0bf3e4451626dff86b24da27fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para melhor compreens\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade e no dom\u00ednio econ\u00f4mico, h\u00e1 de se ter conhecimento do significado de requisitos constitucionais relacionados ao tema. No que se refere \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8291999,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos em que a indeniza\u00e7\u00e3o seja em dinheiro, o expropriante tem de pagar ao expropriado em moeda corrente.","id":8291998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que a indeniza\u00e7\u00e3o seja em dinheiro, o expropriante tem de pagar ao expropriado em moeda corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existem, legalmente, situa\u00e7\u00f5es em que a desapropria\u00e7\u00e3o possa ser paga em dinheiro (moeda corrente). As indeniza\u00e7\u00f5es s\u00f3 podem ser pagas com t\u00edtulos especiais da d\u00edvida p\u00fablica e\/ou da d\u00edvida agr\u00e1ria.","id":8291999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem, legalmente, situa\u00e7\u00f5es em que a desapropria\u00e7\u00e3o possa ser paga em dinheiro (moeda corrente). As indeniza\u00e7\u00f5es s\u00f3 podem ser pagas com t\u00edtulos especiais da d\u00edvida p\u00fablica e\/ou da d\u00edvida agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se como desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade p\u00fablica, ocorr\u00eancias em que o Estado, para atender a situa\u00e7\u00f5es anormais, muitas vezes emergenciais, que se lhe apresentam, tem de adquirir o dom\u00ednio e o uso de bens de terceiros.","id":8292000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade p\u00fablica, ocorr\u00eancias em que o Estado, para atender a situa\u00e7\u00f5es anormais, muitas vezes emergenciais, que se lhe apresentam, tem de adquirir o dom\u00ednio e o uso de bens de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o justa \u00e9 a indeniza\u00e7\u00e3o que cobre n\u00e3o s\u00f3 o valor real e atual dos bens expropriados, \u00e0 data do pagamento, como tamb\u00e9m os danos emergentes e os lucros cessantes do propriet\u00e1rio, decorrentes do despojamento do seu patrim\u00f4nio.","id":8292001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeniza\u00e7\u00e3o justa \u00e9 a indeniza\u00e7\u00e3o que cobre n\u00e3o s\u00f3 o valor real e atual dos bens expropriados, \u00e0 data do pagamento, como tamb\u00e9m os danos emergentes e os lucros cessantes do propriet\u00e1rio, decorrentes do despojamento do seu patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o em que o Estado, para impor um melhor aproveitamento da terra rural ou para prestigiar certas camadas sociais, adquire a propriedade de algu\u00e9m e a transfere a terceiro \u00e9 denominada desapropria\u00e7\u00e3o de interesse da coletividade (interesse social).","id":8292002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o em que o Estado, para impor um melhor aproveitamento da terra rural ou para prestigiar certas camadas sociais, adquire a propriedade de algu\u00e9m e a transfere a terceiro \u00e9 denominada desapropria\u00e7\u00e3o de interesse da coletividade (interesse social).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2120735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. \u201cE s\u00f3 quando ela voltava, o mist\u00e9rio era solucionado.\u201d (2\u00ba\u00a7) II. \u201cO feminismo \u00e9 a pauta da vez, ningu\u00e9m fala das mazelas do homem, s\u00f3 se ele for gay.\u201d (5\u00ba\u00a7) As palavras destacadas explicitam, respectivamente, sentido de:","provas":[{"id":69600,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-auditor-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Auditor Fiscal Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 14:45:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2120537,"hashId":"31d3563545cf39315c62aa679e0a0e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I. \u201c<em>E s\u00f3 <u>quando<\/u> ela voltava, o mist\u00e9rio era solucionado.\u201d <\/em>(2\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. \u201c<em>O feminismo \u00e9 a pauta da vez, ningu\u00e9m fala das mazelas do homem, s\u00f3 <u>se<\/u> ele for gay.\u201d<\/em> (5\u00ba\u00a7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras destacadas explicitam, respectivamente, sentido de:<\/p>","resposta":8291151,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lugar e tempo.","id":8291150,"corpo":"<p>Lugar e tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo e condi\u00e7\u00e3o.","id":8291151,"corpo":"<p>Tempo e condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o.","id":8291152,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Concess\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o. ","id":8291153,"corpo":"<p> Concess\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia.","id":8291154,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pela emancipa\u00e7\u00e3o masculina\tUma pequena aglomera\u00e7\u00e3o na orla da Barra da Tijuca. Homens, em sua esmagadora maioria. O carro de som parado, o zunido do microfone enquanto passam o som, a faixa ligeiramente torta. \u00c9 a primeira passeata masculinista do Brasil.\tJo\u00e3o Marcelo \u00e9 aquele cara ali, vestindo regata. Ele organizou o evento pelo WhatsApp. Tudo come\u00e7ou por causa de um controle remoto. Sempre que Miriam, sua esposa, botava o p\u00e9 para fora de casa, o controle da TV desaparecia. E s\u00f3 quando ela voltava, o mist\u00e9rio era solucionado: estava na cara dele o tempo todo.\tFoi nesse meio-tempo, assistindo ao Rodrigo Hilbert a contragosto, que Jo\u00e3o Marcelo se deu conta da viol\u00eancia di\u00e1ria e silenciosa que ele sofria: a depend\u00eancia do sexo feminino.\tAgora, Jo\u00e3o Marcelo quer que todos os homens sejam livres. E ele n\u00e3o est\u00e1 sozinho. Paul\u00e3o \u00e9 seguran\u00e7a particular e j\u00e1 perdeu dois empregos por causa de seu terno \u201cabarrotado\u201d (sic). Depois que a Sandra foi embora, ele parece um cosplay de Agostinho Carrara. Vocifera ao megafone em defesa de meninos inocentes que dependem dos caprichos de uma m\u00e3e, \u00e0s vezes at\u00e9 de um pai \u2013 \u201cporque homem oprime homem tamb\u00e9m!\u201d \u2013 para se alimentar e fazer a pr\u00f3pria higiene pessoal. \u00c9 um projeto de domina\u00e7\u00e3o diab\u00f3lico que visa domesticar os homens para sempre, desde pequenos.\tUma ciclista curiosa interpela os manifestantes. Lidiane quer saber que injusti\u00e7as s\u00e3o essas que esses homens alegam estar sofrendo. O tom da mo\u00e7a causa revolta. O feminismo \u00e9 a pauta da vez, ningu\u00e9m fala das mazelas do homem, s\u00f3 se ele for gay. Ela claramente n\u00e3o conhece a ang\u00fastia de sair de casa para comprar r\u00facula e voltar com um ramo de espinafre. Ou de abrir uma gaveta cheia de meias soltas e n\u00e3o conseguir formar um par. Paul\u00e3o tira a camisa envergonhado, exibindo os cravos que se alastram em suas costas.\tIndiferente \u00e0quele tumulto em prol do empoderamento masculino, Lidiane pedala para longe, sob algumas vaias.\tOs cartazes come\u00e7am a despontar na pequena multid\u00e3o, estampando frases de efeito como: \u201cminha pr\u00f3stata, minhas regras\u201d, \u201ca cada 11 minutos, um homem \u00e9 obrigado a trocar um pneu no Brasil\u201d e \u201cpaternidade \u00e9 uma escolha, n\u00e3o uma obriga\u00e7\u00e3o\u201d. A passeata segue pacificamente at\u00e9 ser interrompida por um apelo emocionado do organizador ao microfone: \u201cAlgu\u00e9m viu minha carteira?\u201d. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/manuela-\tcantuaria\/2019\/09\/pela-emancipacao-masculina.shtml. Acesso em: 10\/09\/2019. Manuela Cantu\u00e1ria.)","id":501272,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Pela emancipa\u00e7\u00e3o masculina<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma pequena aglomera\u00e7\u00e3o na orla da Barra da Tijuca. Homens, em sua esmagadora maioria. O carro de som parado, o zunido do microfone enquanto passam o som, a faixa ligeiramente torta. \u00c9 a primeira passeata masculinista do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJo\u00e3o Marcelo \u00e9 aquele cara ali, vestindo regata. Ele organizou o evento pelo <em>WhatsApp<\/em>. Tudo come\u00e7ou por causa de um controle remoto. Sempre que Miriam, sua esposa, botava o p\u00e9 para fora de casa, o controle da TV desaparecia. E s\u00f3 quando ela voltava, o mist\u00e9rio era solucionado: estava na cara dele o tempo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFoi nesse meio-tempo, assistindo ao Rodrigo Hilbert a contragosto, que Jo\u00e3o Marcelo se deu conta da viol\u00eancia di\u00e1ria e silenciosa que ele sofria: a depend\u00eancia do sexo feminino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAgora, Jo\u00e3o Marcelo quer que todos os homens sejam livres. E ele n\u00e3o est\u00e1 sozinho. Paul\u00e3o \u00e9 seguran\u00e7a particular e j\u00e1 perdeu dois empregos por causa de seu terno \u201cabarrotado\u201d (sic). Depois que a Sandra foi embora, ele parece um <em>cosplay <\/em>de Agostinho Carrara. Vocifera ao megafone em defesa de meninos inocentes que dependem dos caprichos de uma m\u00e3e, \u00e0s vezes at\u00e9 de um pai \u2013 \u201cporque homem oprime homem tamb\u00e9m!\u201d \u2013 para se alimentar e fazer a pr\u00f3pria higiene pessoal. \u00c9 um projeto de domina\u00e7\u00e3o diab\u00f3lico que visa domesticar os homens para sempre, desde pequenos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma ciclista curiosa interpela os manifestantes. Lidiane quer saber que injusti\u00e7as s\u00e3o essas que esses homens alegam estar sofrendo. O tom da mo\u00e7a causa revolta. O feminismo \u00e9 a pauta da vez, ningu\u00e9m fala das mazelas do homem, s\u00f3 se ele for <em>gay<\/em>. Ela claramente n\u00e3o conhece a ang\u00fastia de sair de casa para comprar r\u00facula e voltar com um ramo de espinafre. Ou de abrir uma gaveta cheia de meias soltas e n\u00e3o conseguir formar um par. Paul\u00e3o tira a camisa envergonhado, exibindo os cravos que se alastram em suas costas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tIndiferente \u00e0quele tumulto em prol do empoderamento masculino, Lidiane pedala para longe, sob algumas vaias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs cartazes come\u00e7am a despontar na pequena multid\u00e3o, estampando frases de efeito como: \u201cminha pr\u00f3stata, minhas regras\u201d, \u201ca cada 11 minutos, um homem \u00e9 obrigado a trocar um pneu no Brasil\u201d e \u201cpaternidade \u00e9 uma escolha, n\u00e3o uma obriga\u00e7\u00e3o\u201d. A passeata segue pacificamente at\u00e9 ser interrompida por um apelo emocionado do organizador ao microfone: \u201cAlgu\u00e9m viu minha carteira?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong style=\"font-size: 10px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/manuela-<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong style=\"font-size: 10px;\"><em>cantuaria\/2019\/09\/pela-emancipacao-masculina.shtml. Acesso em: <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<strong style=\"font-size: 10px;\"><em>10\/09\/2019. Manuela Cantu\u00e1ria.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas temporais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas temporais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419413,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-temporais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2120537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem \u00e9 um processo sociocognitivo cont\u00ednuo, que pode ocorrer em qualquer situa\u00e7\u00e3o.A partir da an\u00e1lise das assertivas relacione a defini\u00e7\u00e3o ao respectivo tipo de teoria.1Inatismo.2Cognitivismo.3Behaviorismo.4Sociointeracionismo.( )\u00c9- uma- corrente- da- psicologia -que- define- o comportamento -humano- como- resultado- das influ\u00eancias dos est\u00edmulos do meio. Seu principal te\u00f3rico \u00e9 Skinner.( )O desenvolvimento mental acontece por interm\u00e9dio de um processo dial\u00e9tico resultado da assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.( )\u00c9 a teoria que est\u00e1 baseada basicamente na media\u00e7\u00e3o.- A -aprendizagem- acontece -pela interven\u00e7\u00e3o do -mediador- entre o -aluno e o conhecimento.( )O componente biol\u00f3gico \u00e9 um aspecto importante para esta teoria ao defender que algumas habilidades s\u00e3o elemento heredit\u00e1rio.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":87460,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-professor","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:51:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2538099,"hashId":"363e7e1221b76b263dfe4652dedbd67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem \u00e9 um processo sociocognitivo cont\u00ednuo, que pode ocorrer em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise das assertivas relacione a defini\u00e7\u00e3o ao respectivo tipo de teoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"150\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o58r\"><td data-row=\"row-o58r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o58r\" data-cell=\"cell-ok51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-o58r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o58r\" data-cell=\"cell-acnh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Inatismo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ir3u\"><td data-row=\"row-ir3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ir3u\" data-cell=\"cell-j993\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-ir3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ir3u\" data-cell=\"cell-qwuq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cognitivismo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2g81\"><td data-row=\"row-2g81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g81\" data-cell=\"cell-ia97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-2g81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g81\" data-cell=\"cell-0bd3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Behaviorismo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eg5p\"><td data-row=\"row-eg5p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eg5p\" data-cell=\"cell-h070\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-eg5p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eg5p\" data-cell=\"cell-rak4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sociointeracionismo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 403px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"353\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v6qm\"><td data-row=\"row-v6qm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6qm\" data-cell=\"cell-35l1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6qm\" data-cell=\"cell-35l1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6qm\" data-cell=\"cell-35l1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6qm\" data-cell=\"cell-35l1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-v6qm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6qm\" data-cell=\"cell-rty3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> uma<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> corrente<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>da<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> psicologia <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>que<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> define<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> o comportamento<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span>humano<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> como<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> resultado<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> das influ\u00eancias dos est\u00edmulos do meio. Seu principal te\u00f3rico \u00e9 Skinner.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ecc1\"><td data-row=\"row-ecc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ecc1\" data-cell=\"cell-auph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ecc1\" data-cell=\"cell-auph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ecc1\" data-cell=\"cell-auph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ecc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ecc1\" data-cell=\"cell-9608\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento mental acontece por interm\u00e9dio de um processo dial\u00e9tico resultado da assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7zof\"><td data-row=\"row-7zof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zof\" data-cell=\"cell-ecfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zof\" data-cell=\"cell-ecfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zof\" data-cell=\"cell-ecfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zof\" data-cell=\"cell-ecfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-7zof\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7zof\" data-cell=\"cell-c889\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a teoria que est\u00e1 baseada basicamente na media\u00e7\u00e3o.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>A<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span>aprendizagem<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>acontece <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>pela interven\u00e7\u00e3o do<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span>mediador- entre o <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>aluno e o conhecimento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-31j6\"><td data-row=\"row-31j6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31j6\" data-cell=\"cell-6o3e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31j6\" data-cell=\"cell-6o3e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31j6\" data-cell=\"cell-6o3e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-31j6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-31j6\" data-cell=\"cell-dovy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O componente biol\u00f3gico \u00e9 um aspecto importante para esta teoria ao defender que algumas habilidades s\u00e3o elemento heredit\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10104004,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":10104002,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":10104003,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1","id":10104004,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4","id":10104005,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Behavorismo","oab":false,"nome":"Behavorismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426023,"slug":"pedagogia-behavorismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitivismo","oab":false,"nome":"Cognitivismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426024,"slug":"pedagogia-cognitivismo"}],"slug":"pedagogia\/2538099","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Wallon, uma das caracter\u00edsticas do funcionamento lingu\u00edstico da crian\u00e7a (que n\u00e3o se separa do cognoscente) \u00e9 a interfer\u00eancia m\u00fatua da linguagem e das imagens perceptivas. Wallon, analisando as origens do conhecimento na crian\u00e7a, apresenta duas particularidades do pensamento infantil:","provas":[{"id":87460,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aragua\u00edna","sigla":"","id":2961,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-araguaina-to"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araguaina-to-2020-idib-professor","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Aragua\u00edna - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:51:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2538111,"hashId":"407de9e73bce352805c7da2107faab04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Wallon, uma das caracter\u00edsticas do funcionamento lingu\u00edstico da crian\u00e7a (que n\u00e3o se separa do cognoscente) \u00e9 a interfer\u00eancia m\u00fatua da linguagem e das imagens perceptivas. Wallon, analisando as origens do conhecimento na crian\u00e7a, apresenta duas particularidades do pensamento infantil:<\/p>","resposta":10104063,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de internaliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas simb\u00f3licos.","id":10104060,"corpo":"<p>o processo de internaliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas simb\u00f3licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos; e a for\u00e7a do desempenho intelectual que faz os sujeitos reconhecerem e coordenarem os conflitos gerados.","id":10104061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos; e a for\u00e7a do desempenho intelectual que faz os sujeitos reconhecerem e coordenarem os conflitos gerados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o em momentos sucessivos de adapta\u00e7\u00e3o ao objeto, e a discrimina\u00e7\u00e3o entre est\u00edmulos e sensa\u00e7\u00f5es.","id":10104062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o em momentos sucessivos de adapta\u00e7\u00e3o ao objeto, e a discrimina\u00e7\u00e3o entre est\u00edmulos e sensa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia do pensamento reflexivo, e a aus\u00eancia de tomada de posi\u00e7\u00e3o.","id":10104063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia do pensamento reflexivo, e a aus\u00eancia de tomada de posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 42","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(s) valor(es) \u201cx\u201d que torna(m) verdadeira a equa\u00e7\u00e3o exponencial 2x2\u22121 = 4 ","provas":[{"id":62489,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-processos-seletivos-professor-area-matematica-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:53:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1906340,"hashId":"2f9cb08634099da7f0445f7ded2b9ebe","enunciado":"<p>O(s) valor(es) \u201cx\u201d que torna(m) verdadeira a equa\u00e7\u00e3o exponencial <span class=\"ql-formula\" data-value=\"2^{x^2-1}\\ =\\ 4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98692em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98692em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7353633,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 0","id":7353629,"corpo":"<p>x = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x = 2 \u200bou x = \u22122\u200b ","id":7353630,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\ =\\ \\sqrt{2\\ }ou\\ x\\ =\\ -\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x = 2 ou x = -2","id":7353631,"corpo":"<p>x = 2 ou x = -2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x = 3 ou x = -3","id":7353632,"corpo":"<p>x = 3 ou x = -3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x = 3\u200b ou x = \u2212 3\u200b ","id":7353633,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\ =\\ \\sqrt{3}\\ ou\\ x\\ =\\ -\\ \\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408785,"slug":"matematica-equacoes-exponenciais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tribut\u00e1rio","id":18043,"slug":"agente-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo, exp\u00f5e-se itens que representam arrecada\u00e7\u00e3o do estado e\/ou arrecada\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a ele relacionada: I. Licenciamento veicular. II. Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores. III. Ped\u00e1gio. Considerando os itens acima, assinale a alternativa que contenha apenas tributos.","provas":[{"id":48652,"cargo":{"descricao":"Agente Tribut\u00e1rio","id":18043,"slug":"agente-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-agente-tributario","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Agente Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 08:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473017,"hashId":"e6683de6560c1b720076cd7b8ecaeba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo, exp\u00f5e-se itens que representam arrecada\u00e7\u00e3o do estado e\/ou arrecada\u00e7\u00e3o pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a ele relacionada: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Licenciamento veicular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ped\u00e1gio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os itens acima, assinale a alternativa que contenha apenas tributos.<\/p>","resposta":5474619,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5474619,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5474620,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5474621,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":5474622,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"}],"slug":"direito-tributario\/1473017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}