{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4357,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o que atente contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana, assim como apresentar-se embriagado ou sob o efeito de narc\u00f3ticos no servi\u00e7o ou fora dele, habitualmente. II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, interessados e outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es imorais, ilegais ou a\u00e9ticas e denunci\u00e1-las. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53424,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista Cl\u00eenico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:44:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1614880,"hashId":"cd6b6c36fb9607fa18cc7c1ef828602f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o que atente contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana, assim como apresentar-se embriagado ou sob o efeito de narc\u00f3ticos no servi\u00e7o ou fora dele, habitualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, interessados e outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es imorais, ilegais ou a\u00e9ticas e denunci\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067654,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6067654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6067655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6067656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6067657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1614880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto procura deixar claro para o leitor que o atendimento ao usu\u00e1rio de servi\u00e7os de sa\u00fade limita-se \u00e0s pr\u00e1ticas adotadas dentro de um consult\u00f3rio por um m\u00e9dico. II. O texto sugere que, atualmente, as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53424,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista Cl\u00eenico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:44:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1614925,"hashId":"6252dc15fb2fb19e11749de7fd8cbec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor que o atendimento ao usu\u00e1rio de servi\u00e7os de sa\u00fade limita-se \u00e0s pr\u00e1ticas adotadas dentro de um consult\u00f3rio por um m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto sugere que, atualmente, as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067847,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6067845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6067846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6067847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6067848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). ","id":444860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1614925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade deve concentrar-se exclusivamente em aspectos t\u00e9cnicos, sem manter qualquer rela\u00e7\u00e3o com o comportamento ou a atitude dos colaboradores da entidade.II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que um bom atendimento est\u00e1 relacionado a dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53424,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista Cl\u00eenico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:44:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1614927,"hashId":"2c0a33b1a81bc1adf529522d8409a16c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade deve concentrar-se exclusivamente em aspectos t\u00e9cnicos, sem manter qualquer rela\u00e7\u00e3o com o comportamento ou a atitude dos colaboradores da entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que um bom atendimento est\u00e1 relacionado a dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067855,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6067853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6067854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6067855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6067856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). ","id":444860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1614927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a concluir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo. II. O texto leva o leitor a entender que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53424,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista Cl\u00eenico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:44:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1614931,"hashId":"c19f99ba42169ab4de3de916514b9506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067871,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6067871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6067872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6067873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6067874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). ","id":444860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1614931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte ora\u00e7\u00e3o: \u201cpor isso \u00e9 importante manter uma postura \u00e9tica\u201d. Est\u00e1 acentuada de acordo com a mesma regra da palavra em destaque o voc\u00e1bulo: ","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2047039,"hashId":"9d232eeaca426ea049d3dfac4e64b05a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte ora\u00e7\u00e3o: \u201cpor isso \u00e9 importante manter uma postura <u>\u00e9tica<\/u>\u201d. Est\u00e1 acentuada de acordo com a mesma regra da palavra em destaque o voc\u00e1bulo: <\/p>","resposta":7984238,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00e1cil","id":7984237,"corpo":"<p>F\u00e1cil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9trica","id":7984238,"corpo":"<p>M\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Men\u00e7\u00e3o","id":7984239,"corpo":"<p>Men\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","id":7984240,"corpo":"<p>Isen\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio","id":7984241,"corpo":"<p>Pr\u00eamio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto abaixo. Leia-o atentamente antes de respond\u00ealas. \u00c9tica nas redes sociais \u2013 Pratique! Quando navegamos na internet, criamos a ilus\u00e3o de estarmos \u201cimunes\u201d \u00e0s nossas publica\u00e7\u00f5es, textos, fotos, v\u00eddeos... Por\u00e9m, muitos se esquecem de que podemos ser prejudicados dependendo do que postamos, pois sempre somos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es online. Algumas situa\u00e7\u00f5es podem at\u00e9 gerar processos por causa de uma leve brincadeira, isso sem contar demiss\u00f5es por justa causa, separa\u00e7\u00f5es de casais, brigas entre amigos e etc., por isso \u00e9 importante manter uma postura \u00e9tica n\u00e3o s\u00f3 nas redes sociais, mas em toda internet. Na d\u00favida, n\u00e3o publique! Todos n\u00f3s sabemos que a internet abre possibilidades para nos expressarmos com mais liberdade, encontrarmos pessoas que pensam de maneira parecida (ou n\u00e3o), mas lembre-se: \u201cO seu direito termina onde come\u00e7a o direito do outro\u201d. J\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o legal quando o prejudicado \u00e9 voc\u00ea, ent\u00e3o antes de escrever por impulso, pense um pouco, veja se n\u00e3o vai ofender ningu\u00e9m, pois algu\u00e9m pode um dia se deparar com alguma coisa que voc\u00ea escreveu e n\u00e3o gostar, da\u00ed o problema come\u00e7a. E lembre-se: por mais que voc\u00ea pense que n\u00e3o \u00e9 monitorado, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, na internet tudo \u00e9 rastreado sim, ent\u00e3o n\u00e3o abuse e aja com \u00e9tica e respeito! Fonte (adaptada): https:\/\/blogprnewswire.com\/2013\/01\/21\/ \u00e9tica nas redes sociais pratique\/","id":492282,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto abaixo. Leia-o atentamente antes de respond\u00ealas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9tica nas redes sociais \u2013 Pratique! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quando navegamos na internet, criamos a ilus\u00e3o de estarmos \u201cimunes\u201d \u00e0s nossas publica\u00e7\u00f5es, textos, fotos, v\u00eddeos... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por\u00e9m, muitos se esquecem de que podemos ser prejudicados dependendo do que postamos, pois sempre somos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es online. Algumas situa\u00e7\u00f5es podem at\u00e9 gerar processos por causa de uma leve brincadeira, isso sem contar demiss\u00f5es por justa causa, separa\u00e7\u00f5es de casais, brigas entre amigos e etc., por isso \u00e9 importante manter uma postura \u00e9tica n\u00e3o s\u00f3 nas redes sociais, mas em toda internet. Na d\u00favida, n\u00e3o publique! Todos n\u00f3s sabemos que a internet abre possibilidades para nos expressarmos com mais liberdade, encontrarmos pessoas que pensam de maneira parecida (ou n\u00e3o), mas lembre-se: \u201cO seu direito termina onde come\u00e7a o direito do outro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o legal quando o prejudicado \u00e9 voc\u00ea, ent\u00e3o antes de escrever por impulso, pense um pouco, veja se n\u00e3o vai ofender ningu\u00e9m, pois algu\u00e9m pode um dia se deparar com alguma coisa que voc\u00ea escreveu e n\u00e3o gostar, da\u00ed o problema come\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E lembre-se: por mais que voc\u00ea pense que n\u00e3o \u00e9 monitorado, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, na internet tudo \u00e9 rastreado sim, ent\u00e3o n\u00e3o abuse e aja com \u00e9tica e respeito! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte (adaptada): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/blogprnewswire.com\/2013\/01\/21\/ \u00e9tica nas redes sociais pratique\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho a seguir: \u201cpois algu\u00e9m pode um dia se deparar com alguma coisa que voc\u00ea escreveu e n\u00e3o gostar\u201d, o verbo em destaque pode ser classificado em que tempo\/modo?","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2047043,"hashId":"492e3afba5da52ced68db68854d286ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho a seguir: \u201cpois algu\u00e9m pode um dia se deparar com alguma coisa que voc\u00ea <u>escreveu<\/u> e n\u00e3o gostar\u201d, o verbo em destaque pode ser classificado em que tempo\/modo?<\/p>","resposta":7984261,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo","id":7984257,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito mais que perfeito do indicativo","id":7984258,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito mais que perfeito do indicativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo","id":7984259,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito do subjuntivo","id":7984260,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito perfeito do subjuntivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito do indicativo","id":7984261,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito perfeito do indicativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto abaixo. Leia-o atentamente antes de respond\u00ealas. \u00c9tica nas redes sociais \u2013 Pratique! Quando navegamos na internet, criamos a ilus\u00e3o de estarmos \u201cimunes\u201d \u00e0s nossas publica\u00e7\u00f5es, textos, fotos, v\u00eddeos... Por\u00e9m, muitos se esquecem de que podemos ser prejudicados dependendo do que postamos, pois sempre somos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es online. Algumas situa\u00e7\u00f5es podem at\u00e9 gerar processos por causa de uma leve brincadeira, isso sem contar demiss\u00f5es por justa causa, separa\u00e7\u00f5es de casais, brigas entre amigos e etc., por isso \u00e9 importante manter uma postura \u00e9tica n\u00e3o s\u00f3 nas redes sociais, mas em toda internet. Na d\u00favida, n\u00e3o publique! Todos n\u00f3s sabemos que a internet abre possibilidades para nos expressarmos com mais liberdade, encontrarmos pessoas que pensam de maneira parecida (ou n\u00e3o), mas lembre-se: \u201cO seu direito termina onde come\u00e7a o direito do outro\u201d. J\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o legal quando o prejudicado \u00e9 voc\u00ea, ent\u00e3o antes de escrever por impulso, pense um pouco, veja se n\u00e3o vai ofender ningu\u00e9m, pois algu\u00e9m pode um dia se deparar com alguma coisa que voc\u00ea escreveu e n\u00e3o gostar, da\u00ed o problema come\u00e7a. E lembre-se: por mais que voc\u00ea pense que n\u00e3o \u00e9 monitorado, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, na internet tudo \u00e9 rastreado sim, ent\u00e3o n\u00e3o abuse e aja com \u00e9tica e respeito! Fonte (adaptada): https:\/\/blogprnewswire.com\/2013\/01\/21\/ \u00e9tica nas redes sociais pratique\/","id":492282,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 05 dizem respeito ao Texto abaixo. Leia-o atentamente antes de respond\u00ealas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9tica nas redes sociais \u2013 Pratique! <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quando navegamos na internet, criamos a ilus\u00e3o de estarmos \u201cimunes\u201d \u00e0s nossas publica\u00e7\u00f5es, textos, fotos, v\u00eddeos... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por\u00e9m, muitos se esquecem de que podemos ser prejudicados dependendo do que postamos, pois sempre somos respons\u00e1veis por nossas a\u00e7\u00f5es online. Algumas situa\u00e7\u00f5es podem at\u00e9 gerar processos por causa de uma leve brincadeira, isso sem contar demiss\u00f5es por justa causa, separa\u00e7\u00f5es de casais, brigas entre amigos e etc., por isso \u00e9 importante manter uma postura \u00e9tica n\u00e3o s\u00f3 nas redes sociais, mas em toda internet. Na d\u00favida, n\u00e3o publique! Todos n\u00f3s sabemos que a internet abre possibilidades para nos expressarmos com mais liberdade, encontrarmos pessoas que pensam de maneira parecida (ou n\u00e3o), mas lembre-se: \u201cO seu direito termina onde come\u00e7a o direito do outro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">J\u00e1 que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o legal quando o prejudicado \u00e9 voc\u00ea, ent\u00e3o antes de escrever por impulso, pense um pouco, veja se n\u00e3o vai ofender ningu\u00e9m, pois algu\u00e9m pode um dia se deparar com alguma coisa que voc\u00ea escreveu e n\u00e3o gostar, da\u00ed o problema come\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E lembre-se: por mais que voc\u00ea pense que n\u00e3o \u00e9 monitorado, isso n\u00e3o \u00e9 verdade, na internet tudo \u00e9 rastreado sim, ent\u00e3o n\u00e3o abuse e aja com \u00e9tica e respeito! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte (adaptada): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/blogprnewswire.com\/2013\/01\/21\/ \u00e9tica nas redes sociais pratique\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um processo de tomada de decis\u00e3o sobre a din\u00e2mica escolar, essa modalidade orienta toda a a\u00e7\u00e3o educativa na escola e deve ser multidisciplinar, envolvendo todos os componentes escolares que, direta ou indiretamente, fazem parte do processo educativo (diretor, supervisor pedag\u00f3gico, orientador educacional e professores). Al\u00e9m disso, abrange todas as experi\u00eancias vividas pelo aluno em uma escola, por isso cada escola deve possuir o seu pr\u00f3prio. O conceito acima faz men\u00e7\u00e3o a qual op\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2047056,"hashId":"50e6710b4729af363f4889dc30844ebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo de tomada de decis\u00e3o sobre a din\u00e2mica escolar, essa modalidade orienta toda a a\u00e7\u00e3o educativa na escola e deve ser multidisciplinar, envolvendo todos os componentes escolares que, direta ou indiretamente, fazem parte do processo educativo (diretor, supervisor pedag\u00f3gico, orientador educacional e professores). Al\u00e9m disso, abrange todas as experi\u00eancias vividas pelo aluno em uma escola, por isso cada escola deve possuir o seu pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito acima faz men\u00e7\u00e3o a qual op\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7984318,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento de curr\u00edculo. ","id":7984318,"corpo":"<p>Planejamento de curr\u00edculo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva. ","id":7984319,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o inclusiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":7984320,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas contempor\u00e2neas.","id":7984321,"corpo":"<p>Tend\u00eancias pedag\u00f3gicas contempor\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados.","id":7984322,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento curricular","oab":false,"nome":"Planejamento curricular","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426061,"slug":"pedagogia-planejamento-curricular"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que vai al\u00e9m da atribui\u00e7\u00e3o de uma nota em uma prova ou teste. A avalia\u00e7\u00e3o deve ser inserida ao processo de aprendizagem do aluno. Dessa forma, segundo os instrumentos da avalia\u00e7\u00e3o, devem existir crit\u00e9rios para que os alunos sejam avaliados. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2047061,"hashId":"b0b983b170bae20c7d588425de70f5b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento que vai al\u00e9m da atribui\u00e7\u00e3o de uma nota em uma prova ou teste. A avalia\u00e7\u00e3o deve ser inserida ao processo de aprendizagem do aluno. Dessa forma, segundo os instrumentos da avalia\u00e7\u00e3o, devem existir crit\u00e9rios para que os alunos sejam avaliados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7984342,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os assuntos devem ser adequados ao tipo de conduta e de habilidade (informa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise cr\u00edtica, s\u00edntese, aplica\u00e7\u00e3o) que se est\u00e1 avaliando.","id":7984341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assuntos devem ser adequados ao tipo de conduta e de habilidade (informa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise cr\u00edtica, s\u00edntese, aplica\u00e7\u00e3o) que se est\u00e1 avaliando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental que todos os resultados obtidos pelos alunos em sala de aula sejam registrados para posteriormente serem repassados aos pais e a dire\u00e7\u00e3o escolar.","id":7984342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental que todos os resultados obtidos pelos alunos em sala de aula sejam registrados para posteriormente serem repassados aos pais e a dire\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser adequado ao processo de aprendizagem do educando, n\u00e3o podendo dificultar a aprendizagem e sim servir-lhe de refor\u00e7o do que j\u00e1 aprendeu.","id":7984343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser adequado ao processo de aprendizagem do educando, n\u00e3o podendo dificultar a aprendizagem e sim servir-lhe de refor\u00e7o do que j\u00e1 aprendeu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve possuir uma adequa\u00e7\u00e3o na linguagem, deve ser clara e precisa. \u00c9 importante que o aluno compreenda exatamente o que se est\u00e1 solicitando dele.","id":7984344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve possuir uma adequa\u00e7\u00e3o na linguagem, deve ser clara e precisa. \u00c9 importante que o aluno compreenda exatamente o que se est\u00e1 solicitando dele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o devem conter os conte\u00fados essenciais planejados e que realmente foram realizados no processo de ensino.","id":7984345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o devem conter os conte\u00fados essenciais planejados e que realmente foram realizados no processo de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 9\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina diz que o munic\u00edpio atuar\u00e1, em coopera\u00e7\u00e3o com a uni\u00e3o e o estado visando a: ","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2047069,"hashId":"a0dd84d45f3a6b15e15a22640a56eca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 9\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Santa Leopoldina diz que o munic\u00edpio atuar\u00e1, em coopera\u00e7\u00e3o com a uni\u00e3o e o estado visando a: <\/p>","resposta":7984380,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exigir de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou permiss\u00e3o no trabalho.","id":7984379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou permiss\u00e3o no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coibir a exig\u00eancia de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou permiss\u00e3o no trabalho.","id":7984380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coibir a exig\u00eancia de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou permiss\u00e3o no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solicitar atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou permiss\u00e3o no trabalho. ","id":7984381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para admiss\u00e3o ou permiss\u00e3o no trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coibir a exig\u00eancia de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.","id":7984382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coibir a exig\u00eancia de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coibir a exig\u00eancia de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para em cargo comissionado.","id":7984383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coibir a exig\u00eancia de atestado de esteriliza\u00e7\u00e3o e de teste de gravidez como condi\u00e7\u00e3o para em cargo comissionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa Leopoldina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa Leopoldina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428069,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-leopoldina-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Poder Legislativo, segundo o art. 44 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 exercido pelo Congresso nacional\u201d. www.congressonacional.leg.br O Congresso Nacional brasileiro se organiza como um poder bicameral, pois \u00e9 composto por:","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2047075,"hashId":"ed35e513db08570d81d09725d43191ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Poder Legislativo, segundo o art. 44 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 exercido pelo Congresso nacional\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.congressonacional.leg.br <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Congresso Nacional brasileiro se organiza como um poder bicameral, pois \u00e9 composto por:<\/p>","resposta":7984412,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio do Planalto e C\u00e2mara dos Deputados. ","id":7984408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pal\u00e1cio do Planalto e C\u00e2mara dos Deputados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pal\u00e1cio do Planalto e Senado Federal.","id":7984409,"corpo":"<p>Pal\u00e1cio do Planalto e Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara Federal e Procuradoria Geral da Uni\u00e3o.","id":7984410,"corpo":"<p>C\u00e2mara Federal e Procuradoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal e Pal\u00e1cio do Planalto.","id":7984411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal e Pal\u00e1cio do Planalto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal.","id":7984412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito se ouve falar sobre a prote\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m sobre a explora\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica, mas o Brasil, ao longo de toda a sua extens\u00e3o, traz v\u00e1rios outros exemplos de forma\u00e7\u00f5es vegetais. No estado do Esp\u00edrito Santo, a riqueza florestal brasileira est\u00e1 representada pela:","provas":[{"id":66352,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2047082,"hashId":"46233ec3484dd3a491a4e781b3d33191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito se ouve falar sobre a prote\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m sobre a explora\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica, mas o Brasil, ao longo de toda a sua extens\u00e3o, traz v\u00e1rios outros exemplos de forma\u00e7\u00f5es vegetais. No estado do Esp\u00edrito Santo, a riqueza florestal brasileira est\u00e1 representada pela:<\/p>","resposta":7984442,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata dos Cocais.","id":7984441,"corpo":"<p>Mata dos Cocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica. ","id":7984442,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Serra da Mata.","id":7984443,"corpo":"<p>Serra da Mata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mata de Arauc\u00e1rias.","id":7984444,"corpo":"<p>Mata de Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mata Capixaba.","id":7984445,"corpo":"<p>Mata Capixaba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$30.000,00 aplicado a juros compostos que rende 12% ao ano, ap\u00f3s 72 meses ter\u00e1 juros acumulado de:","provas":[{"id":85018,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos","id":3372,"slug":"auxiliar-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Altinho","sigla":"Camara de Altinho","id":4347,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","descricao":"Instituto de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica - IESP","sigla":"IESP","oab":false,"id":1129,"slug":"iesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-altinho-pe-2020-iesp-auxiliar-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"IESP - C\u00e2mara de Altinho - Auxiliar de Servi\u00e7os Administrativos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2486459,"hashId":"6fb726e40fa33b591cd304a6629ecfba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$30.000,00 aplicado a juros compostos que rende 12% ao ano, ap\u00f3s 72 meses ter\u00e1 juros acumulado de:<\/p>","resposta":9880040,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 32.360,00","id":9880039,"corpo":"<p>R$ 32.360,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 29.214,68","id":9880040,"corpo":"<p>R$ 29.214,68<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 25.920,00","id":9880041,"corpo":"<p>R$ 25.920,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17.632,74","id":9880042,"corpo":"<p>17.632,74<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A climatiza\u00e7\u00e3o trata o ar, ajustando sua temperatura, em valores, geralmente, acima de: ","provas":[{"id":72634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-arquiteto","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2514126,"hashId":"96d0059ab25cf74924607b1125d4c391","enunciado":"<p>A climatiza\u00e7\u00e3o trata o ar, ajustando sua temperatura, em valores, geralmente, acima de: <\/p>","resposta":10001358,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16\u00b0 C.","id":10001356,"corpo":"<p>16\u00b0 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18\u00b0 C.","id":10001357,"corpo":"<p>18\u00b0 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20\u00b0 C.","id":10001358,"corpo":"<p>20\u00b0 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qualquer temperatura positiva.","id":10001359,"corpo":"<p>qualquer temperatura positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As l\u00e2mpadas multivapor met\u00e1lico s\u00e3o l\u00e2mpadas de vapor de merc\u00fario, nas quais se introduzem outros elementos, em seu tubo de descarga, de forma que o arco el\u00e9trico realize-se, numa atmosfera de v\u00e1rios vapores misturados. Obt\u00e9m-se, assim, maiores efici\u00eancias luminosas, at\u00e9:","provas":[{"id":72634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-arquiteto","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2514132,"hashId":"fd438da3de662d12dd5d4f41bd6b1eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As l\u00e2mpadas multivapor met\u00e1lico s\u00e3o l\u00e2mpadas de vapor de merc\u00fario, nas quais se introduzem outros elementos, em seu tubo de descarga, de forma que o arco el\u00e9trico realize-se, numa atmosfera de v\u00e1rios vapores misturados. Obt\u00e9m-se, assim, maiores efici\u00eancias luminosas, at\u00e9:<\/p>","resposta":10001383,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral.","id":10001381,"corpo":"<p>70 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral. ","id":10001382,"corpo":"<p>80 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral. ","id":10001383,"corpo":"<p>90 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral.","id":10001384,"corpo":"<p>100 lm\/W e melhor composi\u00e7\u00e3o espectral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 estabelecido pela Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Areal que a cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, supress\u00e3o ou fus\u00e3o de distritos depende de lei, ap\u00f3s consulta plebiscit\u00e1ria \u00e0s popula\u00e7\u00f5es diretamente. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que ser\u00e1 uma das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a cria\u00e7\u00e3o de distritos, a exist\u00eancia na povoa\u00e7\u00e3o de, pelo menos: ","provas":[{"id":94353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:28:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2653675,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 estabelecido pela Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Areal que a cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o, supress\u00e3o ou fus\u00e3o de distritos depende de lei, ap\u00f3s consulta plebiscit\u00e1ria \u00e0s popula\u00e7\u00f5es diretamente. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que ser\u00e1 uma das condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a cria\u00e7\u00e3o de distritos, a exist\u00eancia na povoa\u00e7\u00e3o de, pelo menos: <\/p>","resposta":10605946,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 (vinte e cinco) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade.","id":10605945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 (vinte e cinco) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 50 (cinquenta) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade e posto policial.","id":10605946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 50 (cinquenta) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade e posto policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 (cem) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade.","id":10605947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 (cem) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150 (cento e cinquenta) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade e posto policial.","id":10605948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 (cento e cinquenta) moradias, escola p\u00fablica, posto de sa\u00fade e posto policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico, o merecimento para promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe seguinte ser\u00e1 avaliado pelo desempenho de forma eficiente, ou seja, pela: I. Assiduidade. II. Pontualidade. III. Realiza\u00e7\u00e3o de cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento profissional. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":63737,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Professor Anos Iniciais - 2020"},{"id":77915,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Psicopedagogo - 2020"},{"id":77914,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Professor de Ingl\u00eas - 2020"},{"id":77913,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":77912,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Professor de Geografia - 2020"},{"id":77911,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Professor de Ci\u00eancias - 2020"},{"id":77910,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Professor de Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:32:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1947801,"hashId":"6c7ba1c68d92fa235d0da5bd18d5ec8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico, o merecimento para promo\u00e7\u00e3o \u00e0 classe seguinte ser\u00e1 avaliado pelo desempenho de forma eficiente, ou seja, pela: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Assiduidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pontualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realiza\u00e7\u00e3o de cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7537332,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7537328,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":7537329,"corpo":"<p> Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":7537330,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas I e II. ","id":7537331,"corpo":"<p> Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":7537332,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 4.678, de 23 de maio de 2014, do munic\u00edpio de Itabira\/MG, que disp\u00f5e sobre a arboriza\u00e7\u00e3o de logradouros p\u00fablicos nos projetos de parcelamento de solo, o projeto de arboriza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 observar os seguintes requisitos m\u00ednimos, EXCETO:","provas":[{"id":85638,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2020-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:28:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2504876,"hashId":"bffcba95371ff659fca166c5677cbca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00ba 4.678, de 23 de maio de 2014, do munic\u00edpio de Itabira\/MG, que disp\u00f5e sobre a arboriza\u00e7\u00e3o de logradouros p\u00fablicos nos projetos de parcelamento de solo, o projeto de arboriza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 observar os seguintes requisitos m\u00ednimos,<strong> EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9960417,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00e9cimes de \u00e1rvores adequadas, com mudas plantadas medindo 1,50m de altura e 5cm de di\u00e2metro na base, com prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua volta, de grade de metal ou madeira.","id":9960414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00e9cimes de \u00e1rvores adequadas, com mudas plantadas medindo 1,50m de altura e 5cm de di\u00e2metro na base, com prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua volta, de grade de metal ou madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As mudas dever\u00e3o ser amparadas por um tutor para direcionamento do desenvolvimento medindo 2,50m de altura e 5cm de di\u00e2metro.","id":9960415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudas dever\u00e3o ser amparadas por um tutor para direcionamento do desenvolvimento medindo 2,50m de altura e 5cm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espa\u00e7amento longitudinal de, no m\u00e1ximo, 10m de uma a outra \u00e1rvore, nos passeios e canteiros centrais das vias, bem como distanciamento adequado das esquinas e dos postes das redes e sistemas el\u00e9tricos e similares.","id":9960416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7amento longitudinal de, no m\u00e1ximo, 10m de uma a outra \u00e1rvore, nos passeios e canteiros centrais das vias, bem como distanciamento adequado das esquinas e dos postes das redes e sistemas el\u00e9tricos e similares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cronograma detalhado da implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo m\u00ednimo de 18 meses.","id":9960417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cronograma detalhado da implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o pelo per\u00edodo m\u00ednimo de 18 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itabira - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itabira - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429799,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itabira-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Org\u00e2nica Municipal de Areal de 1995, analise as afirmativas a seguir: I. Um dos fundamentos do Munic\u00edpio de Areal \u00e9 a autonomia. II. O Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 dividir-se, nem para fins exclusivamente administrativos, em distritos e vilas. III. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional, de qualquer dos Poderes do Munic\u00edpio, obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade. Podemos afirmar que:","provas":[{"id":58409,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2020-gualimp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assessor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:32:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747812,"hashId":"0f8bd7da92d995a06c08c02d9249eceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Org\u00e2nica Municipal de Areal de 1995, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos fundamentos do Munic\u00edpio de Areal \u00e9 a autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 dividir-se, nem para fins exclusivamente administrativos, em distritos e vilas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional, de qualquer dos Poderes do Munic\u00edpio, obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6649495,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6649493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6649494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":6649495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":6649496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estabilidade no cargo p\u00fablico, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sombrio, em seu Art. 173\u00ba, menciona que: s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s _________ de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa a lacuna CORRETAMENTE:","provas":[{"id":85721,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2020-ps-concursos-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 17:28:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499447,"hashId":"2275252bc79df28ca8f9c7f88aa98c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estabilidade no cargo p\u00fablico, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sombrio, em seu Art. 173\u00ba, menciona que: s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s _________ de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa a lacuna CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":9937579,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas meses","id":9937576,"corpo":"<p>tr\u00eas meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seis meses","id":9937577,"corpo":"<p>seis meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um ano","id":9937578,"corpo":"<p>um ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos","id":9937579,"corpo":"<p>tr\u00eas anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quatro anos","id":9937580,"corpo":"<p>quatro anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A servid\u00e3o proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante, e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono. A respeito deste instituto do Direito Civil, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":51523,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 11:44:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1590638,"hashId":"5e6731779c4b44d969ddacbd8fe58d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A servid\u00e3o proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante, e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono. A respeito deste instituto do Direito Civil, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5968264,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitu\u00edda para certo fim, a servid\u00e3o pode se ampliar a outro por mero ajuste entre as partes envolvidas, dispensada qualquer formalidade adicional. ","id":5968260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitu\u00edda para certo fim, a servid\u00e3o pode se ampliar a outro por mero ajuste entre as partes envolvidas, dispensada qualquer formalidade adicional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00e3o uso de uma servid\u00e3o de passagem pelo prazo cinco anos cont\u00ednuos \u00e9 causa de sua extin\u00e7\u00e3o. ","id":5968261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00e3o uso de uma servid\u00e3o de passagem pelo prazo cinco anos cont\u00ednuos \u00e9 causa de sua extin\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio incontestado e cont\u00ednuo de uma servid\u00e3o aparente por 5 anos, ainda que sem justo t\u00edtulo aquisitivo, autoriza o interessado a registr\u00e1-la em seu nome no Registro de Im\u00f3veis, valendo-lhe como t\u00edtulo a senten\u00e7a que julgar consumada a usucapi\u00e3o. ","id":5968262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio incontestado e cont\u00ednuo de uma servid\u00e3o aparente por 5 anos, ainda que sem justo t\u00edtulo aquisitivo, autoriza o interessado a registr\u00e1-la em seu nome no Registro de Im\u00f3veis, valendo-lhe como t\u00edtulo a senten\u00e7a que julgar consumada a usucapi\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a servid\u00e3o, uma vez registrada, s\u00f3 se extingue, com respeito a terceiros, quando cancelada, mesmo no caso de im\u00f3vel sujeito a desapropria\u00e7\u00e3o. ","id":5968263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a servid\u00e3o, uma vez registrada, s\u00f3 se extingue, com respeito a terceiros, quando cancelada, mesmo no caso de im\u00f3vel sujeito a desapropria\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitui-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios, ou por testamento, e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":5968264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios, ou por testamento, e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406052,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-gozo-ou-fruicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406071,"slug":"direito-civil-servidao-art-1-378-ao-1-389"}],"slug":"direito-civil\/1590638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo \u00e9 de um cone que tem o volume V= 37,68 cm\u00b3 e cujo raio da base \u00e9 r = 3 cm. Fazendo \u03c0= 3,14, a medida de g \u00e9:","provas":[{"id":66354,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:31:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2518184,"hashId":"ca5dba81f718eecd8c6522d929432bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo \u00e9 de um cone que tem o volume V= 37,68 cm\u00b3 e cujo raio da base \u00e9 r = 3 cm. Fazendo \u03c0= 3,14, a medida de g \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66354\/questao\/2518184-20220804105532000000-0.png\"><\/p>","resposta":10017249,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 cm","id":10017246,"corpo":"<p>4 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 cm","id":10017247,"corpo":"<p>3 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28 cm","id":10017248,"corpo":"<p>28 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 cm","id":10017249,"corpo":"<p>5 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"113 cm","id":10017250,"corpo":"<p>113 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A Lei n\u00b0 10.741, de 1 de outubro de 2003, assegura aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos a gratuidade nos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semiurbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares. Para ter acesso \u00e0 gratuidade, de acordo com a referida lei, basta que o idoso apresente qualquer documento pessoal que fa\u00e7a prova de sua idade.II. Os direitos enunciados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o garantidos apenas \u00e0s crian\u00e7as com idade superior a 6 (seis) anos completos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71699,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 12:54:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2188470,"hashId":"f4d5f9f50d694d32f78b58a7c9c99a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei n\u00b0 10.741, de 1 de outubro de 2003, assegura aos maiores de 65 (sessenta e cinco) anos a gratuidade nos transportes coletivos p\u00fablicos urbanos e semiurbanos, exceto nos servi\u00e7os seletivos e especiais, quando prestados paralelamente aos servi\u00e7os regulares. Para ter acesso \u00e0 gratuidade, de acordo com a referida lei, basta que o idoso apresente qualquer documento pessoal que fa\u00e7a prova de sua idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os direitos enunciados no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o garantidos apenas \u00e0s crian\u00e7as com idade superior a 6 (seis) anos completos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8589527,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8589527,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8589528,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8589529,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8589530,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo X - Do Transporte","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410571,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-x-do-transporte"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2188470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035,"slug":"tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fito-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata da fun\u00e7\u00e3o social da escola, \u00e9 preciso que se leve em conta o art. 8o da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 4\/2010: \u201cA garantia de padr\u00e3o de qualidade, com pleno acesso, inclus\u00e3o e perman\u00eancia dos sujeitos das aprendizagens na escola e seu sucesso, com redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, da reten\u00e7\u00e3o e da distor\u00e7\u00e3o de idade\/ano\/ s\u00e9rie, resulta na qualidade social da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035,"slug":"tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fito-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294270,"hashId":"279b04bd56c37e50f350793fc963012b","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando se trata da fun\u00e7\u00e3o social da escola, \u00e9 preciso\r\nque se leve em conta o art. 8<sup>o<\/sup> da Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 4\/2010: \u201cA garantia de padr\u00e3o de qualidade,\r\ncom pleno acesso, inclus\u00e3o e perman\u00eancia dos sujeitos\r\ndas aprendizagens na escola e seu sucesso, com redu\u00e7\u00e3o\r\nda evas\u00e3o, da reten\u00e7\u00e3o e da distor\u00e7\u00e3o de idade\/ano\/\r\ns\u00e9rie, resulta na qualidade social da educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9<\/p>","resposta":4710045,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ideal ainda muito long\u00ednquo\u201d.","id":4710042,"corpo":"<p align=justify>um ideal ainda muito long\u00ednquo\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um sonho de educadores e familiares\u201d.","id":4710043,"corpo":"<p align=justify>um sonho de educadores e familiares\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma conquista pessoal dos estudantes\u201d.","id":4710044,"corpo":"<p align=justify>uma conquista pessoal dos estudantes\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma conquista coletiva de todos os sujeitos do processo educativo\u201d.","id":4710045,"corpo":"<p align=justify>uma conquista coletiva de todos os sujeitos do processo\r\neducativo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma busca cont\u00ednua e uma constru\u00e7\u00e3o gradual realizada por pais e professores\u201d.","id":4710046,"corpo":"<p align=justify>uma busca cont\u00ednua e uma constru\u00e7\u00e3o gradual realizada\r\npor pais e professores\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 37 a 39. Levando em considera\u00e7\u00e3o que a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 4, de 13 de julho de 2010, define as Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e que ela se baseia no direito que toda pessoa tem ao seu pleno desenvolvimento.","id":407248,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 37 a 39.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Levando em considera\u00e7\u00e3o que a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB\r\nno 4, de 13 de julho de 2010, define as Diretrizes Curriculares\r\nNacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, e que ela se\r\nbaseia no direito que toda pessoa tem ao seu pleno desenvolvimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1294270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para promover a industrializa\u00e7\u00e3o, a partir dos anos de 1960, o Estado adotou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es importantes, dentre as quais:","provas":[{"id":50816,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1559430,"hashId":"cb48d66bc3d44bbfb45273943f68984f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para promover a industrializa\u00e7\u00e3o, a partir dos anos de 1960, o Estado adotou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es importantes, dentre as quais:<\/p>","resposta":5842839,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a abertura do mercado brasileiro a produtos estrangeiros para incentivar a produtividade nacional.","id":5842835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abertura do mercado brasileiro a produtos estrangeiros para incentivar a produtividade nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de tecnopolos para a pesquisa e o desenvolvimento de novas tecnologias.","id":5842836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o de tecnopolos para a pesquisa e o desenvolvimento de novas tecnologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o incentivo aos movimentos sindicais para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas salariais.","id":5842837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incentivo aos movimentos sindicais para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas salariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de privatiza\u00e7\u00e3o de ramos industriais ligados aos bens de consumo.","id":5842838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de privatiza\u00e7\u00e3o de ramos industriais ligados aos bens de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das infraestruturas em distritos industriais em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil.","id":5842839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das infraestruturas em distritos industriais em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"}],"slug":"geografia\/1559430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o livro Projeto-pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel, organizado por Ilma Veiga, \u00e9 correto afirmar que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico","provas":[{"id":50820,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:10:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1561013,"hashId":"6480a5ab4b7566be13a0b147880aad32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o livro <em>Projeto-pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel<\/em>, organizado por Ilma Veiga, \u00e9 correto afirmar que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico<\/p>","resposta":5849218,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procura a centraliza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, fornecendo pol\u00edticas de qualidade do ensino que unifica as a\u00e7\u00f5es escolares em \u00e2mbito federal.","id":5849214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procura a centraliza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, fornecendo pol\u00edticas de qualidade do ensino que unifica as a\u00e7\u00f5es escolares em \u00e2mbito federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um processo acabado, fixo e imut\u00e1vel, pois precisa ser executado t\u00e3o logo seja consolidado pelo sistema educacional.","id":5849215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo acabado, fixo e imut\u00e1vel, pois precisa ser executado t\u00e3o logo seja consolidado pelo sistema educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"baseia-se na racionaliza\u00e7\u00e3o da burocracia e na fragmenta\u00e7\u00e3o pela especializa\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o do trabalho, marcando a import\u00e2ncia da hierarquia na tomada de decis\u00f5es.","id":5849216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseia-se na racionaliza\u00e7\u00e3o da burocracia e na fragmenta\u00e7\u00e3o pela especializa\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o do trabalho, marcando a import\u00e2ncia da hierarquia na tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um documento constru\u00eddo para ser encaminhado \u00e0s autoridades educacionais como prova do cumprimento das tarefas.","id":5849217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um documento constru\u00eddo para ser encaminhado \u00e0s autoridades educacionais como prova do cumprimento das tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relaciona-se com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico em dois n\u00edveis, ou seja, como organiza\u00e7\u00e3o da escola como um todo e como organiza\u00e7\u00e3o da sala de aula.","id":5849218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona-se com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico em dois n\u00edveis, ou seja, como organiza\u00e7\u00e3o da escola como um todo e como organiza\u00e7\u00e3o da sala de aula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1561013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a lei que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional (Lei n\u00ba 9.394, de 20.12.1996), assinale a alternativa que apresenta as categorias administrativas nas quais as institui\u00e7\u00f5es de ensino s\u00e3o classificadas.","provas":[{"id":50820,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 04:10:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1561032,"hashId":"ca224561abb3a9d0dc89105c4545daef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a lei que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional (Lei n\u00ba 9.394, de 20.12.1996), assinale a alternativa que apresenta as categorias administrativas nas quais as institui\u00e7\u00f5es de ensino s\u00e3o classificadas.<\/p>","resposta":5849297,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fablicas, privadas e coletivas.","id":5849294,"corpo":"<p>P\u00fablicas, privadas e coletivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abertas, fechadas e mistas.","id":5849295,"corpo":"<p>Abertas, fechadas e mistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abertas e fechadas.","id":5849296,"corpo":"<p>Abertas e fechadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00fablicas, privadas e comunit\u00e1rias.","id":5849297,"corpo":"<p>P\u00fablicas, privadas e comunit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00fablicas e privadas.","id":5849298,"corpo":"<p>P\u00fablicas e privadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1561032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Um bom atendimento, por parte do(a) m\u00e9dico(a), requer criar barreiras de comunica\u00e7\u00e3o e evitar a ado\u00e7\u00e3o de uma postura cordial. II. Ser proativo, educado, sol\u00edcito, atencioso e preocupado com o bem-estar do(a) paciente s\u00e3o atitudes favor\u00e1veis ao bom atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1617088,"hashId":"54947516d99d88b6071b6f2b1b2cbf1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um bom atendimento, por parte do(a) m\u00e9dico(a), requer criar barreiras de comunica\u00e7\u00e3o e evitar a ado\u00e7\u00e3o de uma postura cordial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser proativo, educado, sol\u00edcito, atencioso e preocupado com o bem-estar do(a) paciente s\u00e3o atitudes favor\u00e1veis ao bom atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6076093,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6076091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6076092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6076093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6076094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1617088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nomenclatura correta utilizada para abertura cir\u00fargica do est\u00f4mago, para introdu\u00e7\u00e3o de uma sonda com a finalidade de alimentar, hidratar e drenar secre\u00e7\u00f5es estomacais.","provas":[{"id":86826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2020-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2522253,"hashId":"86a477fb07c0f1089bdb98970d3a32a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomenclatura correta utilizada para abertura cir\u00fargica do est\u00f4mago, para introdu\u00e7\u00e3o de uma sonda com a finalidade de alimentar, hidratar e drenar secre\u00e7\u00f5es estomacais.<\/p>","resposta":10035215,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sonda","id":10035214,"corpo":"<p>Sonda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gastrostomia","id":10035215,"corpo":"<p>Gastrostomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jejunostomia","id":10035216,"corpo":"<p>Jejunostomia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ileostomia","id":10035217,"corpo":"<p>Ileostomia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia da assist\u00eancia de enfermagem","oab":false,"nome":"Taxonomia da assist\u00eancia de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413455,"slug":"enfermagem-taxonomia-da-assistencia-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00falceras ou les\u00f5es por press\u00e3o surgem normalmente em pacientes que passam muito tempo assentados (cadeira de rodas) ou deitados (acamados) na mesma posi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta um cuidado para sua preven\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":86826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2020-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2522262,"hashId":"b3688edaa19a4cd3957b043a3afddb41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras ou les\u00f5es por press\u00e3o surgem normalmente em pacientes que passam muito tempo assentados (cadeira de rodas) ou deitados (acamados) na mesma posi\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta um cuidado para sua preven\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10035254,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobrir as proemin\u00eancias \u00f3sseas.","id":10035251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobrir as proemin\u00eancias \u00f3sseas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diminuir o consumo de prote\u00ednas.","id":10035252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir o consumo de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deixar a pele em contato com umidade.","id":10035253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar a pele em contato com umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar reposicionamento e mudan\u00e7a de dec\u00fabito com freq\u00fc\u00eancia.","id":10035254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar reposicionamento e mudan\u00e7a de dec\u00fabito com freq\u00fc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nitratos s\u00e3o medicamentos que promovem vasodilata\u00e7\u00e3o arterial e principalmente venosa, diminuem a pr\u00e9 e p\u00f3s-carga ventricular, trabalho card\u00edaco e o consumo de oxig\u00eanio. N\u00e3o devem ser utilizados de rotina visto que diminuem mortalidade e sim morbidade. S\u00e3o utilizados para al\u00edvio de dor isqu\u00eamica, congest\u00e3o pulmonar e diminui\u00e7\u00e3o press\u00f3rica. Logo ap\u00f3s o primeiro ECG, nos casos em que houver dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica, deve ser administrado nitrato (dinitrato de isossorbida 5mg ou monitrato de isossorbida 5mg) por via:","provas":[{"id":86826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2020-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2522267,"hashId":"253b7d62523f8732f240bb376aabd90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nitratos s\u00e3o medicamentos que promovem vasodilata\u00e7\u00e3o arterial e principalmente venosa, diminuem a pr\u00e9 e p\u00f3s-carga ventricular, trabalho card\u00edaco e o consumo de oxig\u00eanio. N\u00e3o devem ser utilizados de rotina visto que diminuem mortalidade e sim morbidade. S\u00e3o utilizados para al\u00edvio de dor isqu\u00eamica, congest\u00e3o pulmonar e diminui\u00e7\u00e3o press\u00f3rica. Logo ap\u00f3s o primeiro ECG, nos casos em que houver dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica, deve ser administrado nitrato (dinitrato de isossorbida 5mg ou monitrato de isossorbida 5mg) por via:<\/p>","resposta":10035274,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endovenosa.","id":10035271,"corpo":"<p>Endovenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oral.","id":10035272,"corpo":"<p>Oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea.","id":10035273,"corpo":"<p>Subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sublingual.","id":10035274,"corpo":"<p>Sublingual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na unidade de interna\u00e7\u00e3o, a cama fechada \u00e9:","provas":[{"id":86826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2020-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:08:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2522294,"hashId":"ffde24e47534dde2483b6fd2056e8fb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na unidade de interna\u00e7\u00e3o, a cama fechada \u00e9:<\/p>","resposta":10035382,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cama desocupada e que n\u00e3o pode ser ocupada.","id":10035379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cama desocupada e que n\u00e3o pode ser ocupada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cama ocupada por um paciente que est\u00e1 em \u00f3bito.","id":10035380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cama ocupada por um paciente que est\u00e1 em \u00f3bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cama com defeito.","id":10035381,"corpo":"<p>Cama com defeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cama desocupada, que est\u00e1 aguardando por um paciente.","id":10035382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cama desocupada, que est\u00e1 aguardando por um paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais e sintomas mais caracter\u00edsticos de um Infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM):","provas":[{"id":86826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656,"slug":"prefeitura-vargem-grande-paulista-sp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2020-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:08:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2522301,"hashId":"d2ef9082bcd401ba7ed33d1f4cf214ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais e sintomas mais caracter\u00edsticos de um Infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM):<\/p>","resposta":10035410,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor precordial, sudorese, sede e torpor.","id":10035407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor precordial, sudorese, sede e torpor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dor tor\u00e1cica, tontura, sudorese, hipotens\u00e3o arterial, v\u00f4mito e anorexia.","id":10035408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor tor\u00e1cica, tontura, sudorese, hipotens\u00e3o arterial, v\u00f4mito e anorexia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o arterial, anorexia, torpor e sede.","id":10035409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotens\u00e3o arterial, anorexia, torpor e sede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dor epig\u00e1strica e precordial, tontura, sudorese, n\u00e1useas e v\u00f4mito.","id":10035410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor epig\u00e1strica e precordial, tontura, sudorese, n\u00e1useas e v\u00f4mito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text and answer question 40. The U. S. Constitution doesn\u201ft guarantee happiness, only the pursuit of it. You have to catch up with it yourself.https:\/\/www.brainyquote.com\/quotes\/benjamin_franklin_141100The word in bold, in the text, is an object pronoun. Which word does it make reference to?","provas":[{"id":86468,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:07:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517535,"hashId":"b7c13d0b63400c722350d74f4e4b3d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer question 40. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">The U. S. Constitution doesn\u201ft guarantee happiness, only the pursuit of <strong>it<\/strong>. You have to catch up with it yourself.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.brainyquote.com\/quotes\/benjamin_franklin_141100<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The word in bold, in the text, is an object pronoun. Which word does it make reference to?<\/p>","resposta":10014215,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitution","id":10014214,"corpo":"<p>Constitution<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Happiness","id":10014215,"corpo":"<p>Happiness<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The U. S.","id":10014216,"corpo":"<p>The U. S.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pursuit","id":10014217,"corpo":"<p>Pursuit<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 48 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cComecei um document\u00e1rio com um grande amigo (...)\u201d (5\u00ba\u00a7) apresenta um objeto direto como termo integrante. Assinale a ora\u00e7\u00e3o em que tal fato tamb\u00e9m ocorre.","provas":[{"id":73552,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":69556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:32:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2118543,"hashId":"dd9d355d62658a7af826ef41ef34359e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201c<em>Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo (...)<\/em>\u201d (5\u00ba\u00a7) apresenta um objeto direto como termo integrante. Assinale a ora\u00e7\u00e3o em que tal fato tamb\u00e9m ocorre.<\/p>","resposta":8283475,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria acordou muito cedo hoje.","id":8283472,"corpo":"<p>Maria acordou muito cedo hoje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria est\u00e1 muito feliz com o carro novo.","id":8283473,"corpo":"<p>Maria est\u00e1 muito feliz com o carro novo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o obedece aos seus professores.","id":8283474,"corpo":"<p>Maria n\u00e3o obedece aos seus professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ontem, Maria fez toda a li\u00e7\u00e3o de casa rapidamente.","id":8283475,"corpo":"<p>Ontem, Maria fez toda a li\u00e7\u00e3o de casa rapidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ele quem mesmo? Depois de um bom tempo dizendo que eu era a mulher da vida dele, um belo dia eu recebo um e-mail dizendo: \u201colha, n\u00e3o d\u00e1 mais\u201d. T\u00e1 certo que a gente tava quase se matando e que o namoro j\u00e1 tinha acabado mesmo, mas n\u00e3o se termina nenhuma hist\u00f3ria de amor (e eu ainda o amava muito) com um e-mail, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Liguei pra tentar conversar e terminar tudo decentemente e ele respondeu: \u201cmas agora eu t\u00f4 comendo um lanche com amigos\u201d. Enfim, fiquei pra morrer algumas semanas at\u00e9 que decidi que precisava ser uma mulher melhor para ele. Quem sabe eu ficando mais bonita, mais equilibrada ou mais inteligente, ele n\u00e3o volta pra mim? Foi assim que me matriculei simultaneamente numa academia de gin\u00e1stica, num centro budista e em um curso de cinema. Nos meses que se seguiram eu me tornei dos seres mais malhados, calmos, espiritualizados e cin\u00e9filos do planeta. E sabe o que aconteceu? Nada, absolutamente nada, ele continuou n\u00e3o lembrando que eu existia. A\u00ed achei que isso n\u00e3o podia ficar assim, de jeito nenhum, eu precisava ser ainda melhor pra ele. Sim, ele tinha que voltar pra mim de qualquer jeito! Pra isso, larguei de vez a propaganda, que eu n\u00e3o suportava mais, e resolvi me empenhar na carreira de escritora. Participei de v\u00e1rios livros, terminei meu pr\u00f3prio livro, ganhei novas colunas em revistas, quintupliquei o n\u00famero de leitores do meu site e nada aconteceu. Mas eu sou taurina com ascendente em \u00c1ries, lua em G\u00eameos, filha \u00fanica! Eu n\u00e3o desisto f\u00e1cil assim de um amor, e ent\u00e3o resolvi que tinha que ser uma super ultra mulher para ele, s\u00f3 assim ele voltaria pra mim. Foi ent\u00e3o que passei 35 dias na Europa, exclusivamente em minha companhia, conhecendo lugares geniais, controlando meu p\u00e2nico em estar sozinha e longe de casa, me tornando mais culta e vivida. Voltei de viagem e tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n: nem sinal de vida. Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo, aprendi a fazer strip, cortei meu cabelo 145 vezes, aumentei a terapia, li mais uns 30 livros, ajudei os pobres, rezei pra Santo Ant\u00f4nio umas 1.000 vezes, torrei no sol, fiz milhares de cursos de roteiro, astrologia e hist\u00f3ria, aprendi a nadar, me apaixonei por praia, comprei todas as roupas mais lindas de Paris. Como \u00faltima cartada para ser a melhor mulher do planeta, eu resolvi ir morar sozinha. Aluguei um apartamento charmoso, decorei tudo brilhantemente, chamei amigos para a inaugura\u00e7\u00e3o, servi bom vinho e comidinhas feitas, claro, por mim, que tamb\u00e9m finalmente aprendi a cozinhar. Resultado disso tudo: sil\u00eancio absoluto. O tempo passou, eu continuei acordando e indo dormir todos os dias querendo ser mais feliz para ele, mais bonita para ele, mais mulher para ele. At\u00e9 que algo sensacional aconteceu\u2026Um belo dia eu acordei t\u00e3o bonita, t\u00e3o feliz, t\u00e3o realizada, t\u00e3o mulher, que eu acabei me tornando mulher DEMAIS para ele. Ele quem mesmo? (MEDEIROS, Martha. Ele quem mesmo? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.pensarcontemporaneo.com\/ele-quem-mesmo-cronica-de-martha-medeiros\/. Acesso em: 05\/12\/2019.)","id":500967,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ele quem mesmo<\/u>?<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois de um bom tempo dizendo que eu era a mulher da vida dele, um belo dia eu recebo um <em>e-mail<\/em> dizendo: \u201colha, n\u00e3o d\u00e1 mais\u201d. T\u00e1 certo que a gente tava quase se matando e que o namoro j\u00e1 tinha acabado mesmo, mas n\u00e3o se termina nenhuma hist\u00f3ria de amor (e eu ainda o amava muito) com um <em>e-mail<\/em>, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Liguei pra tentar conversar e terminar tudo decentemente e ele respondeu: \u201cmas agora eu t\u00f4 comendo um lanche com amigos\u201d. Enfim, fiquei pra morrer algumas semanas at\u00e9 que decidi que precisava ser uma mulher melhor para ele. Quem sabe eu ficando mais bonita, mais equilibrada ou mais inteligente, ele n\u00e3o volta pra mim? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi assim que me matriculei simultaneamente numa academia de gin\u00e1stica, num centro budista e em um curso de cinema. Nos meses que se seguiram eu me tornei dos seres mais malhados, calmos, espiritualizados e cin\u00e9filos do planeta. E sabe o que aconteceu? Nada, absolutamente nada, ele continuou n\u00e3o lembrando que eu existia. A\u00ed achei que isso n\u00e3o podia ficar assim, de jeito nenhum, eu precisava ser ainda melhor pra ele. Sim, ele tinha que voltar pra mim de qualquer jeito! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pra isso, larguei de vez a propaganda, que eu n\u00e3o suportava mais, e resolvi me empenhar na carreira de escritora. Participei de v\u00e1rios livros, terminei meu pr\u00f3prio livro, ganhei novas colunas em revistas, quintupliquei o n\u00famero de leitores do meu <em>site <\/em>e nada aconteceu. Mas eu sou taurina com ascendente em \u00c1ries, lua em G\u00eameos, filha \u00fanica! Eu n\u00e3o desisto f\u00e1cil assim de um amor, e ent\u00e3o resolvi que tinha que ser uma super ultra mulher para ele, s\u00f3 assim ele voltaria pra mim. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi ent\u00e3o que passei 35 dias na Europa, exclusivamente em minha companhia, conhecendo lugares geniais, controlando meu p\u00e2nico em estar sozinha e longe de casa, me tornando mais culta e vivida. Voltei de viagem e tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n: nem sinal de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo, aprendi a fazer strip, cortei meu cabelo 145 vezes, aumentei a terapia, li mais uns 30 livros, ajudei os pobres, rezei pra Santo Ant\u00f4nio umas 1.000 vezes, torrei no sol, fiz milhares de cursos de roteiro, astrologia e hist\u00f3ria, aprendi a nadar, me apaixonei por praia, comprei todas as roupas mais lindas de Paris. Como \u00faltima cartada para ser a melhor mulher do planeta, eu resolvi ir morar sozinha. Aluguei um apartamento charmoso, decorei tudo brilhantemente, chamei amigos para a inaugura\u00e7\u00e3o, servi bom vinho e comidinhas feitas, claro, por mim, que tamb\u00e9m finalmente aprendi a cozinhar. Resultado disso tudo: sil\u00eancio absoluto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O tempo passou, eu continuei acordando e indo dormir todos os dias querendo ser mais feliz para ele, mais bonita para ele, mais mulher para ele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 que algo sensacional aconteceu\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um belo dia eu acordei t\u00e3o bonita, t\u00e3o feliz, t\u00e3o realizada, t\u00e3o mulher, que eu acabei me tornando mulher DEMAIS para ele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ele quem mesmo? <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(MEDEIROS, Martha. Ele quem mesmo? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.pensarcontemporaneo.com\/ele-quem-mesmo-cronica-de-martha-medeiros\/. Acesso em: 05\/12\/2019.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2118543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma popula\u00e7\u00e3o, que inicialmente era P0, dobra de tamanho em x anos, a taxa de crescimento anual da popula\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":47706,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-08 04:32:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1448551,"hashId":"80fabc749aaff7ae4f6e6f06ff8fc523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma popula\u00e7\u00e3o, que inicialmente era P0, dobra de tamanho em x anos, a taxa de crescimento anual da popula\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5365254,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"xlog(2)\u200b \u22121 ","id":5365253,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\log\\left(2\\right)}{x}\\ -1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\" style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10xlog(2)\u200b \u22121 ","id":5365254,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"10\\frac{\\log\\left(2\\right)}{x}\\ -1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\" style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10xlog(2)\u200b p0-1","id":5365255,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"10\\frac{\\log\\left(2\\right)}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\" style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> p<sub>0<\/sub>-1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"xlog(2)\u200b p0-1","id":5365256,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\log\\left(2\\right)}{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">l<\/span><span class=\"mtight\">o<\/span><span class=\"mtight\" style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> p<sub>0<\/sub>-1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"xP0lo(2)\u200b -1","id":5365257,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{lo\\left(2\\right)}{xP0}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","pai":408787,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408797,"slug":"matematica-funcao-logaritmica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1448551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o enunciado a seguir: &#39;&#39;Divagando sobre o nada e refletindo sobre tudo.&#39;&#39; Ao que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do per\u00edodo anterior, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191118,"hashId":"ebeccd73b98d32a1a93f1db259a31d4a","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Analise o enunciado a seguir: &#39;&#39;Divagando\r\nsobre o nada e refletindo sobre tudo.&#39;&#39; Ao que\r\nse refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do per\u00edodo\r\nanterior, assinale a alternativa correta.<\/p><\/p>","resposta":4281353,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo Composto por Subordina\u00e7\u00e3o com Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Aditiva.","id":4281351,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo Composto por Subordina\u00e7\u00e3o com\r\nOra\u00e7\u00e3o Subordinada Aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Composto por Subordina\u00e7\u00e3o com Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Assind\u00e9tica Aditiva.","id":4281352,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo Composto por Subordina\u00e7\u00e3o com\r\nOra\u00e7\u00e3o Subordinada Assind\u00e9tica Aditiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Composto por Coordena\u00e7\u00e3o com Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Aditiva.","id":4281353,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo Composto por Coordena\u00e7\u00e3o com\r\nOra\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Aditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Per\u00edodo Composto por Coordena\u00e7\u00e3o com Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica Aditiva.","id":4281354,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo Composto por Coordena\u00e7\u00e3o com\r\nOra\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica Aditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12. Sem direito e Poesia Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da escrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as palavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1 vontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta que o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o me encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto esta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez, a vida seja mesmo um mal entendido. Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o prolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma l\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e jogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as palavras devem ser um instrumento para comunicar-se e que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo nada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer entender? Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se do fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado, com os ombros arcados pelos compromissos assumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel de que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo em uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito. Na realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9 uma sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com farta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela aberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona aveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco, Malbec. O amor? O entregar-se? N\u00e3o! Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem entrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na sala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo sobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida. A vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno, e a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica fal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome... Sobrevivo... (Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)","id":395217,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Leia atentamente o texto abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Sem direito e Poesia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da\r\nescrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as\r\npalavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1\r\nvontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta\r\nque o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o\r\nme encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto\r\nesta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez,\r\na vida seja mesmo um mal entendido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o\r\nprolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma\r\nl\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio,\r\nquando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e\r\njogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as\r\npalavras devem ser um instrumento para comunicar-se\r\ne que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo\r\nnada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer\r\nentender?\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se\r\ndo fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado,\r\ncom os ombros arcados pelos compromissos\r\nassumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel\r\nde que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o\r\ndecesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo\r\nem uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito.\r\nNa realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9\r\numa sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com\r\nfarta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela\r\naberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona\r\naveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco,\r\nMalbec.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O amor? O entregar-se? N\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem\r\nentrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na\r\nsala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo\r\nsobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida.\r\nA vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno,\r\ne a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica\r\nfal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome...\r\nSobrevivo...\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PNCEBT \u00e9 um Programa de Sa\u00fade Animal que tem como objetivo baixar a preval\u00eancia e a incid\u00eancia da brucelose e da tuberculose, visando a erradica\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a este programa, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 09:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266651,"hashId":"1536da6454e5e08e39cdecd28a927a25","enunciado":"<p align=justify>O PNCEBT \u00e9 um Programa de Sa\u00fade Animal que tem como objetivo baixar a preval\u00eancia e a incid\u00eancia da brucelose e da tuberculose, visando a erradica\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a este programa, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4594889,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as f\u00eameas vacinadas com a vacina B19 dever\u00e3o ser marcadas com um \u201cv\u201d.","id":4594887,"corpo":"<p align=justify>as f\u00eameas vacinadas com a vacina B19 dever\u00e3o ser marcadas com um \u201cv\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a vacina\u00e7\u00e3o contra brucelose de machos com idade superior a 8 meses.","id":4594888,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proibida a vacina\u00e7\u00e3o contra brucelose de machos com idade superior a 8 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a marca\u00e7\u00e3o das f\u00eameas vacinadas entre tr\u00eas e oito meses de idade \u00e9 obrigat\u00f3ria, utilizando-se ferro candente ou nitrog\u00eanio l\u00edquido, no lado esquerdo da cara.","id":4594889,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a marca\u00e7\u00e3o das f\u00eameas vacinadas entre tr\u00eas e oito meses de idade \u00e9 obrigat\u00f3ria, utilizando-se ferro candente ou nitrog\u00eanio l\u00edquido, no lado esquerdo da cara.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a comprova\u00e7\u00e3o pelo propriet\u00e1rio da vacina\u00e7\u00e3o das bezerras ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio estadual, no m\u00ednimo, uma vez por ano.","id":4594890,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3ria a comprova\u00e7\u00e3o pelo propriet\u00e1rio da vacina\u00e7\u00e3o das bezerras ao servi\u00e7o veterin\u00e1rio estadual, no m\u00ednimo, uma vez por ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o da vacina RB51 em f\u00eameas com idade superior a oito meses.","id":4594891,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o da vacina RB51 em f\u00eameas com idade superior a oito meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Relacionados e Planos Nacionais","oab":false,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Relacionados e Planos Nacionais","pai":403311,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403318,"slug":"veterinaria-orgaos-relacionados-e-planos-nacionais"}],"slug":"veterinaria\/1266651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'MALA DIRETA', leia as afirmativas a seguir: I. A primeira etapa para configurar uma mala direta no Word \u00e9 escolher a fonte de dados que ser\u00e1 usada para as informa\u00e7\u00f5es personalizadas, a qual deve ser origin\u00e1ria exclusivamente de um arquivo de Excel, de acordo com o texto. II. As planilhas do Excel e as listas de contatos do Outlook s\u00e3o as \u00fanicas fontes de dados poss\u00edveis de se conectar ao Word para a cria\u00e7\u00e3o de uma mala direta, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54461,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-10 10:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651054,"hashId":"4fb3bd263fcff140fee092b6f8f0dc04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'MALA DIRETA', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A primeira etapa para configurar uma mala direta no Word \u00e9 escolher a fonte de dados que ser\u00e1 usada para as informa\u00e7\u00f5es personalizadas, a qual deve ser origin\u00e1ria exclusivamente de um arquivo de Excel, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As planilhas do Excel e as listas de contatos do Outlook s\u00e3o as \u00fanicas fontes de dados poss\u00edveis de se conectar ao Word para a cria\u00e7\u00e3o de uma mala direta, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6221189,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6221186,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6221187,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6221188,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6221189,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MALA DIRETA No Word, a mala direta permite a cria\u00e7\u00e3o de um lote de documentos personalizados para cada destinat\u00e1rio. Por exemplo, \u00e9 poss\u00edvel criar uma carta modelo personalizada para tratar cada destinat\u00e1rio pelo nome. Uma fonte de dados, como uma lista, uma planilha ou um banco de dados, est\u00e1 associada ao documento e permite essa personaliza\u00e7\u00e3o. Os espa\u00e7os reservados para as informa\u00e7\u00f5es personalizadas, chamados de campos de mesclagem, informam ao Word onde o documento deve incluir informa\u00e7\u00f5es da fonte de dados. O usu\u00e1rio deve, inicialmente, trabalhar no documento principal no Word, fazendo a inser\u00e7\u00e3o de campos de mesclagem para o conte\u00fado personalizado que deseja incluir. Quando a mala direta estiver conclu\u00edda, o documento de mala direta gerar\u00e1 uma vers\u00e3o personalizada para cada nome na fonte de dados. FONTES DE DADOS A primeira etapa para configurar uma mala direta \u00e9 escolher a fonte de dados que o usu\u00e1rio usar\u00e1 para as informa\u00e7\u00f5es personalizadas. As planilhas do Excel e as listas de contatos do Outlook s\u00e3o as fontes de dados mais comuns, mas qualquer banco de dados ao qual o usu\u00e1rio possa se conectar ao Word funcionar\u00e1. Se o usu\u00e1rio ainda n\u00e3o tem uma fonte de dados, poder\u00e1 digit\u00e1-la no Word, como parte do processo de mala direta. O Word fornece ferramentas para incorporar os dados dos usu\u00e1rios nos seguintes tipos de documentos, por exemplo: \u2022 Cartas que incluem uma sauda\u00e7\u00e3o personalizada, permitindo que cada carta seja impressa em uma folha de papel separada ou mesmo; \u2022 E-mail onde o endere\u00e7o do destinat\u00e1rio \u00e9 o \u00fanico endere\u00e7o na linha \u201cPara\u201d. O usu\u00e1rio poder\u00e1 enviar o e-mail diretamente do Word; \u2022 Envelopes ou etiquetas com nomes e endere\u00e7os que prov\u00eam de uma fonte de dados. Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39dVHdb.","id":448998,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MALA DIRETA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Word, a mala direta permite a cria\u00e7\u00e3o de um lote de documentos personalizados para cada destinat\u00e1rio. Por exemplo, \u00e9 poss\u00edvel criar uma carta modelo personalizada para tratar cada destinat\u00e1rio pelo nome. Uma fonte de dados, como uma lista, uma planilha ou um banco de dados, est\u00e1 associada ao documento e permite essa personaliza\u00e7\u00e3o. Os espa\u00e7os reservados para as informa\u00e7\u00f5es personalizadas, chamados de campos de mesclagem, informam ao Word onde o documento deve incluir informa\u00e7\u00f5es da fonte de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio deve, inicialmente, trabalhar no documento principal no Word, fazendo a inser\u00e7\u00e3o de campos de mesclagem para o conte\u00fado personalizado que deseja incluir. Quando a mala direta estiver conclu\u00edda, o documento de mala direta gerar\u00e1 uma vers\u00e3o personalizada para cada nome na fonte de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTES DE DADOS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa para configurar uma mala direta \u00e9 escolher a fonte de dados que o usu\u00e1rio usar\u00e1 para as informa\u00e7\u00f5es personalizadas. As planilhas do Excel e as listas de contatos do Outlook s\u00e3o as fontes de dados mais comuns, mas qualquer banco de dados ao qual o usu\u00e1rio possa se conectar ao Word funcionar\u00e1. Se o usu\u00e1rio ainda n\u00e3o tem uma fonte de dados, poder\u00e1 digit\u00e1-la no Word, como parte do processo de mala direta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Word fornece ferramentas para incorporar os dados dos usu\u00e1rios nos seguintes tipos de documentos, por exemplo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Cartas que incluem uma sauda\u00e7\u00e3o personalizada, permitindo que cada carta seja impressa em uma folha de papel separada ou mesmo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 E-mail onde o endere\u00e7o do destinat\u00e1rio \u00e9 o \u00fanico endere\u00e7o na linha \u201cPara\u201d. O usu\u00e1rio poder\u00e1 enviar o e-mail diretamente do Word; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Envelopes ou etiquetas com nomes e endere\u00e7os que prov\u00eam de uma fonte de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39dVHdb.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1651054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio resistido pode ser classificado em categorias comparando a for\u00e7a gerada em um m\u00fasculo ou grupo de m\u00fasculos em rela\u00e7\u00e3o a uma carga externa. Esta carga externa pode ser aplicada por diferentes mecanismos como um aparelho, uma pessoa (resist\u00eancia manual), um objeto estacion\u00e1rio ou o peso corporal. O exerc\u00edcio em que a for\u00e7a interna gerada equivale \u00e0 carga externa aplicada \u00e9","provas":[{"id":72692,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:36:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2510641,"hashId":"6657694e8e4e03067103cde97508ee6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio resistido pode ser classificado em categorias comparando a for\u00e7a gerada em um m\u00fasculo ou grupo de m\u00fasculos em rela\u00e7\u00e3o a uma carga externa. Esta carga externa pode ser aplicada por diferentes mecanismos como um aparelho, uma pessoa (resist\u00eancia manual), um objeto estacion\u00e1rio ou o peso corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio em que a for\u00e7a interna gerada equivale \u00e0 carga externa aplicada \u00e9<\/p>","resposta":9984965,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio adaptado.","id":9984963,"corpo":"<p>exerc\u00edcio adaptado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio din\u00e2mico. ","id":9984964,"corpo":"<p>exerc\u00edcio din\u00e2mico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio isom\u00e9trico.","id":9984965,"corpo":"<p>exerc\u00edcio isom\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio pliometrico.","id":9984966,"corpo":"<p>exerc\u00edcio pliometrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura:Fonte: &lt;https:\/\/toinhoffilho.blogspot.com\/2011\/06\/ciencias-vale-apena-saber-por-que_11.html&gt; Acesso: 06\/09\/2020.A figura trata-se de um nematelminto hemat\u00f3fago que pode viver de 4 a 5 anos dentro do hospedeiro, podendo as f\u00eameas colocarem 9 mil ovos por dia. A doen\u00e7a \u00e9 percebida quando come\u00e7a a apresentar sinais e sintomas de anemia e\/ou de perda de nutrientes, tais como, palidez, perda de racioc\u00ednio, cansa\u00e7o e fraqueza.Assinale a alternativa que indique o nematelminto apresentado na figura.","provas":[{"id":76757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:41:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2504806,"hashId":"ff346e883b65a4ecf080dbbf6e0cec7c","enunciado":"<p>Observe a figura:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76757\/questao\/2504806-20220728110416000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: &lt;https:\/\/toinhoffilho.blogspot.com\/2011\/06\/ciencias-vale-apena-saber-por-que_11.html&gt; Acesso: 06\/09\/2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura trata-se de um nematelminto hemat\u00f3fago que pode viver de 4 a 5 anos dentro do hospedeiro, podendo as f\u00eameas colocarem 9 mil ovos por dia. A doen\u00e7a \u00e9 percebida quando come\u00e7a a apresentar sinais e sintomas de anemia e\/ou de perda de nutrientes, tais como, palidez, perda de racioc\u00ednio, cansa\u00e7o e fraqueza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indique o nematelminto apresentado na figura.<\/p>","resposta":9960174,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necator americanos.","id":9960172,"corpo":"<p><em>Necator americanos.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leishmania (L.) donovani.","id":9960173,"corpo":"<p><em>Leishmania (L.) donovani.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ancylostoma duodenale.","id":9960174,"corpo":"<p><em>Ancylostoma duodenale.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leishmania (L.) major.","id":9960175,"corpo":"<p><em>Leishmania (L.) major.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O farmac\u00eautico, com a aplica\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia cl\u00ednica, promove o uso racional de medicamentos, no que resulta tanto no aumento da seguran\u00e7a do paciente, quanto na redu\u00e7\u00e3o dos custos do hospital. As interven\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas que s\u00e3o sugestionadas aos m\u00e9dicos, em muitas situa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o aceitas e muito bem-vindas na pr\u00e1tica hospitalar. Qual das alternativas abaixo n\u00e3o se enquadra com um tipo de interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.","provas":[{"id":76757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 10:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2504754,"hashId":"520ef0e90a9b32662fd09a0c7dfc8d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico, com a aplica\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia cl\u00ednica, promove o uso racional de medicamentos, no que resulta tanto no aumento da seguran\u00e7a do paciente, quanto na redu\u00e7\u00e3o dos custos do hospital. As interven\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas que s\u00e3o sugestionadas aos m\u00e9dicos, em muitas situa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o aceitas e muito bem-vindas na pr\u00e1tica hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo n\u00e3o se enquadra com um tipo de interven\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","resposta":9959966,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajuste de dose.","id":9959963,"corpo":"<p>Ajuste de dose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Switch-therapy.","id":9959964,"corpo":"<p>Switch-therapy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reconcilia\u00e7\u00e3o medicamentosa.","id":9959965,"corpo":"<p>Reconcilia\u00e7\u00e3o medicamentosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de prescri\u00e7\u00e3o.","id":9959966,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a de prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de diabetes mellitus do tipo 2 d\u00e1-se por duas vertentes: tratamento farmacol\u00f3gico e n\u00e3o\nfarmacol\u00f3gico. O tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico \u00e9 essencial para o controle de complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0\nhiperglicemia, em especial em pacientes nos est\u00e1gios iniciais e mais brandos da doen\u00e7a.\nAo orientar a reeduca\u00e7\u00e3o alimentar, \u00e9 correto afirmar que o enfermeiro deve ressaltar que","provas":[{"id":45727,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-11 14:52:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1386113,"hashId":"aa003078c5ed3bc60baea3778ec50def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de diabetes mellitus do tipo 2 d\u00e1-se por duas vertentes: tratamento farmacol\u00f3gico e n\u00e3o\nfarmacol\u00f3gico. O tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico \u00e9 essencial para o controle de complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0\nhiperglicemia, em especial em pacientes nos est\u00e1gios iniciais e mais brandos da doen\u00e7a.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao orientar a reeduca\u00e7\u00e3o alimentar, \u00e9 correto afirmar que o enfermeiro deve ressaltar que<\/p>","resposta":5098068,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o ou mesmo aboli\u00e7\u00e3o dos carboidratos da dieta \u00e9 recomend\u00e1vel.","id":5098067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o ou mesmo aboli\u00e7\u00e3o dos carboidratos da dieta \u00e9 recomend\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o de carboidratos com fibras deve ser preferida ao comparar com carboidratos simples.","id":5098068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ingest\u00e3o de carboidratos com fibras deve ser preferida ao comparar com carboidratos simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o objetivo em pacientes obesos \u00e9 uma perda de mais de 20% do peso, melhorando seu quadro cl\u00ednico.","id":5098069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objetivo em pacientes obesos \u00e9 uma perda de mais de 20% do peso, melhorando seu quadro cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o de gorduras n\u00e3o deve passar dos 10% da ingest\u00e3o cal\u00f3rica di\u00e1ria e deve-se priorizar \u00e1cidos\ngraxos saturados.","id":5098070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ingest\u00e3o de gorduras n\u00e3o deve passar dos 10% da ingest\u00e3o cal\u00f3rica di\u00e1ria e deve-se priorizar \u00e1cidos\ngraxos saturados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418541,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes mellitus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428425,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1386113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A qualidade no servi\u00e7o p\u00fablico envolve a compara\u00e7\u00e3o das expectativas do(a) cidad\u00e3o(\u00e3) com a percep\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o entregue. Assim, quando o(a) usu\u00e1rio(a) dos servi\u00e7os tem suas expectativas atendidas, provavelmente ir\u00e1 mostrar-se satisfeito(a) com o servi\u00e7o e com o atendimento recebido. II. Ser gentil, educado(a) e procurar compreender o ponto de vista alheio s\u00e3o atitudes danosas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional d(a) m\u00e9dico(a) em uma institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Ultrassografista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 07:40:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1615956,"hashId":"870a32bec0ad76093c385f38766911ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A qualidade no servi\u00e7o p\u00fablico envolve a compara\u00e7\u00e3o das expectativas do(a) cidad\u00e3o(\u00e3) com a percep\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o entregue. Assim, quando o(a) usu\u00e1rio(a) dos servi\u00e7os tem suas expectativas atendidas, provavelmente ir\u00e1 mostrar-se satisfeito(a) com o servi\u00e7o e com o atendimento recebido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser gentil, educado(a) e procurar compreender o ponto de vista alheio s\u00e3o atitudes danosas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional d(a) m\u00e9dico(a) em uma institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6071707,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6071706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6071707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6071708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6071709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1615956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dizer que o texto defende a ideia de que:","provas":[{"id":72692,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"},{"id":72634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-arquiteto","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Arquiteto - 2020"},{"id":72636,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:32:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2510575,"hashId":"9ff3720bafc875c019935fa7c4a49904","enunciado":"<p>Pode-se dizer que o texto defende a ideia de que:<\/p>","resposta":9984676,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em geral, abandonamos nossas opini\u00f5es quando temos contato com as opini\u00f5es dos que pensam diferente de n\u00f3s.","id":9984674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, abandonamos nossas opini\u00f5es quando temos contato com as opini\u00f5es dos que pensam diferente de n\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As opini\u00f5es dos outros t\u00eam, em geral, mais peso em nossa forma\u00e7\u00e3o do que a dos nossos familiares.","id":9984675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As opini\u00f5es dos outros t\u00eam, em geral, mais peso em nossa forma\u00e7\u00e3o do que a dos nossos familiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ouvir o outro sup\u00f5e humildade, e n\u00e3o a temos quando se trata de considerar mundos diferentes dos nossos: assim, n\u00e3o abrimos m\u00e3o de nossas vis\u00f5es de mundo, o que torna distorcida nossa compreens\u00e3o da realidade.","id":9984676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ouvir o outro sup\u00f5e humildade, e n\u00e3o a temos quando se trata de considerar mundos diferentes dos nossos: assim, n\u00e3o abrimos m\u00e3o de nossas vis\u00f5es de mundo, o que torna distorcida nossa compreens\u00e3o da realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para que nos tornemos conscientes do mundo, \u00e9 necess\u00e1rio que fortale\u00e7amos, com argumentos e reflex\u00f5es, nossas ideias, uma vez que ideias contr\u00e1rias s\u00e3o nulas, se n\u00e3o vierem acompanhadas dos mesmos estudos e das mesmas reflex\u00f5es.","id":9984677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que nos tornemos conscientes do mundo, \u00e9 necess\u00e1rio que fortale\u00e7amos, com argumentos e reflex\u00f5es, nossas ideias, uma vez que ideias contr\u00e1rias s\u00e3o nulas, se n\u00e3o vierem acompanhadas dos mesmos estudos e das mesmas reflex\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 03 a 09Sobre o ouvir __O ato de ouvir exige humildade de quem ouve. E a humildade est\u00e1 nisso: saber, n\u00e3o com a cabe\u00e7a, mas com o cora\u00e7\u00e3o, que \u00e9 poss\u00edvel que o outro veja mundos que n\u00f3s n\u00e3o vemos. Mas isso, admitir que o outro v\u00ea coisas que n\u00f3s n\u00e3o vemos, implica reconhecer que somos meio cegos\u2026 Vemos pouco, vemos torto, vemos errado.__Bernardo Soares diz que aquilo que n\u00f3s vemos \u00e9 aquilo que n\u00f3s somos. Assim, para sair do c\u00edrculo fechado de n\u00f3s mesmos, em que s\u00f3 vemos nosso pr\u00f3prio rosto refletido nas coisas, \u00e9 preciso que nos coloquemos fora de n\u00f3s mesmos. N\u00f3s n\u00e3o somos o umbigo do mundo. E isso \u00e9 muito dif\u00edcil: reconhecer que n\u00e3o somos o umbigo do mundo! Para se ouvir de verdade, isso \u00e9, para nos colocarmos dentro do mundo do outro, \u00e9 preciso colocar entre par\u00eantesis, ainda que provisoriamente, as nossas opini\u00f5es.__Minhas opini\u00f5es! \u00c9 claro que eu acredito que as minhas opini\u00f5es s\u00e3o a express\u00e3o da verdade. Se eu n\u00e3o acreditasse na verdade daquilo que penso, trocaria meus pensamentos por outros. E, se falo, \u00e9 para fazer com que aquele que me ouve acredite em mim, troque os seus pensamentos pelos meus. \u00c9 norma de boa educa\u00e7\u00e3o ficar em sil\u00eancio enquanto o outro fala. Mas esse sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. \u00c9 apenas um tempo de espera: estou esperando que ele termine de falar para que eu, ent\u00e3o, diga a verdade. A prova disto est\u00e1 no seguinte: se levo a s\u00e9rio o que o outro est\u00e1 dizendo, que \u00e9 diferente do que penso, depois de terminada a sua fala eu ficaria em sil\u00eancio, para ruminar aquilo que ele disse, que me \u00e9 estranho. Mas isso jamais acontece. A resposta vem sempre r\u00e1pida e imediata. A resposta r\u00e1pida quer dizer: \u201cN\u00e3o preciso ouvi-lo. Basta que eu me ou\u00e7a a mim mesmo. N\u00e3o vou perder tempo ruminando o que voc\u00ea disse. Aquilo que voc\u00ea disse n\u00e3o \u00e9 o que eu diria, portanto est\u00e1 errado\u2026\u201d.Rubem Alves, no livro \u201cOstra feliz n\u00e3o faz p\u00e9rola\u201d. Editora Planeta, 2008.","id":544730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 03 a 09<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sobre o ouvir <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O ato de ouvir exige humildade de quem ouve. E a humildade est\u00e1 nisso: saber, n\u00e3o com a cabe\u00e7a, mas com o <u>cora\u00e7\u00e3o<\/u>, que \u00e9 poss\u00edvel que o outro <u>veja<\/u> <u>mundos<\/u> que n\u00f3s n\u00e3o vemos. Mas isso, admitir que o outro v\u00ea coisas que n\u00f3s n\u00e3o vemos, implica reconhecer que somos meio cegos\u2026 Vemos pouco, vemos torto, vemos errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Bernardo Soares diz que aquilo que n\u00f3s vemos \u00e9 aquilo que n\u00f3s somos. Assim, para sair do c\u00edrculo fechado de n\u00f3s mesmos, em que s\u00f3 vemos nosso pr\u00f3prio rosto refletido nas coisas, \u00e9 preciso que nos coloquemos fora de n\u00f3s mesmos. N\u00f3s n\u00e3o somos o umbigo do mundo. E isso \u00e9 muito dif\u00edcil: reconhecer que n\u00e3o somos o umbigo do mundo! Para se ouvir de verdade, isso \u00e9, para nos colocarmos dentro do mundo do outro, \u00e9 preciso colocar entre par\u00eantesis, ainda que provisoriamente, as nossas opini\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Minhas opini\u00f5es! \u00c9 claro que eu acredito que as minhas opini\u00f5es s\u00e3o a express\u00e3o da verdade. Se eu n\u00e3o acreditasse na verdade daquilo que penso, trocaria meus pensamentos por outros. E, se falo, \u00e9 para fazer com que aquele que me ouve acredite em mim, troque os seus pensamentos pelos meus. \u00c9 norma de boa educa\u00e7\u00e3o ficar em sil\u00eancio enquanto o outro fala. Mas esse sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. \u00c9 apenas um tempo de espera: estou esperando que ele termine de falar para que eu, ent\u00e3o, diga a verdade. A prova disto est\u00e1 no seguinte: se levo a s\u00e9rio o que o outro est\u00e1 dizendo, que \u00e9 diferente do que penso, depois de terminada a sua fala eu <u>ficaria<\/u> em sil\u00eancio, para ruminar aquilo que ele disse, que me \u00e9 estranho. Mas isso jamais acontece. A resposta vem sempre r\u00e1pida e imediata. A resposta r\u00e1pida quer dizer: \u201cN\u00e3o preciso ouvi-lo. Basta que eu me ou\u00e7a a mim mesmo. N\u00e3o vou perder tempo <u>ruminando<\/u> o que voc\u00ea disse. Aquilo que voc\u00ea disse n\u00e3o \u00e9 o que eu diria, portanto est\u00e1 errado\u2026\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Rubem Alves, no livro \u201cOstra feliz n\u00e3o faz p\u00e9rola\u201d. Editora Planeta, 2008.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 9","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O basquete (ou basquetebol) \u00e9 um esporte em que duas equipes de cinco jogadores competem para ver qual marca mais pontos acertando a bola numa cesta que fica no alto. Vence a equipe que encestar mais bolas ao longo de quarenta minutos, divididos em dois ou quatro tempos. \u00c9 um jogo muito popular nos Estados Unidos, onde come\u00e7ou em 1891. Ele tamb\u00e9m se tornou popular no Brasil e em muitos outros pa\u00edses. O basquetebol \u00e9 uma modalidade coletiva de invas\u00e3o com intera\u00e7\u00e3o. Uma das principais t\u00e9cnicas do basquetebol \u00e9 o drible. Podemos afirmar sobre o drible.","provas":[{"id":72692,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:37:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2510651,"hashId":"811f4f5244227a383de1ac51e23f065c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O basquete (ou basquetebol) \u00e9 um esporte em que duas equipes de cinco jogadores competem para ver qual marca mais pontos acertando a bola numa cesta que fica no alto. Vence a equipe que encestar mais bolas ao longo de quarenta minutos, divididos em dois ou quatro tempos. \u00c9 um jogo muito popular nos Estados Unidos, onde come\u00e7ou em 1891. Ele tamb\u00e9m se tornou popular no Brasil e em muitos outros pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O basquetebol \u00e9 uma modalidade coletiva de invas\u00e3o com intera\u00e7\u00e3o. Uma das principais t\u00e9cnicas do basquetebol \u00e9 o drible. Podemos afirmar sobre o drible.<\/p>","resposta":9985011,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o ato de recuperar a bola ap\u00f3s um arremesso.","id":9985008,"corpo":"<p>\u00c9 o ato de recuperar a bola ap\u00f3s um arremesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 quando jogador se aproxima da cesta, segura a bola, realiza dois passos e salta em dire\u00e7\u00e3o a cesta, lan\u00e7ando a bola. ","id":9985009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 quando jogador se aproxima da cesta, segura a bola, realiza dois passos e salta em dire\u00e7\u00e3o a cesta, lan\u00e7ando a bola. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um movimento que o jogador realiza para enganar ou desequilibrar o advers\u00e1rio, atrav\u00e9s de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o ou giro, com a bola ou sem ela.","id":9985010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um movimento que o jogador realiza para enganar ou desequilibrar o advers\u00e1rio, atrav\u00e9s de mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o ou giro, com a bola ou sem ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a condu\u00e7\u00e3o da bola com uma das m\u00e3os ou de forma alternada, batendo a mesma no ch\u00e3o, podendo haver varia\u00e7\u00f5es de velocidade, sentido e dire\u00e7\u00e3o.","id":9985011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a condu\u00e7\u00e3o da bola com uma das m\u00e3os ou de forma alternada, batendo a mesma no ch\u00e3o, podendo haver varia\u00e7\u00f5es de velocidade, sentido e dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a reda\u00e7\u00e3o da Lei Estadual n\u00ba 20.756\/20, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis do Estado de Goi\u00e1s, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, constituem transgress\u00f5es disciplinares e ao servidor \u00e9 proibido:","provas":[{"id":58472,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-oficial-de-promotoria-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-07 15:54:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1755454,"hashId":"e90c9b2d50bd417e9087531a72f5ab7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a reda\u00e7\u00e3o da Lei Estadual n\u00ba 20.756\/20, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis do Estado de Goi\u00e1s, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, constituem transgress\u00f5es disciplinares e ao servidor \u00e9 proibido:<\/p>","resposta":6684001,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar indevidamente identifica\u00e7\u00e3o funcional ou qualquer outro meio que o vincule a cargo p\u00fablico ou a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiro.","id":6684001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar indevidamente identifica\u00e7\u00e3o funcional ou qualquer outro meio que o vincule a cargo p\u00fablico ou a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, em benef\u00edcio pr\u00f3prio ou de terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descumprir, desrespeitar ou retardar, culposa ou intencionalmente, o cumprimento de qualquer ordem que seja ileg\u00edtima, administrativa ou judicial, lei ou regulamento.","id":6684002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descumprir, desrespeitar ou retardar, culposa ou intencionalmente, o cumprimento de qualquer ordem que seja ileg\u00edtima, administrativa ou judicial, lei ou regulamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recusar-se, ainda que com justa causa, a submeter-se a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho ou per\u00edcia m\u00e9dica prevista em lei.","id":6684003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar-se, ainda que com justa causa, a submeter-se a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho ou per\u00edcia m\u00e9dica prevista em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Praticar, t\u00e3o somente de forma dolosa, ato definido em lei como de improbidade administrativa.","id":6684004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar, t\u00e3o somente de forma dolosa, ato definido em lei como de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1755454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48287,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464164,"hashId":"410364becd0d6101014fc261de004eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5436968,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casos da doen\u00e7a de Chagas aguda devem ser notificados imediatamente (isto \u00e9, em at\u00e9 vinte e quatro horas) \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.","id":5436968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos da doen\u00e7a de Chagas aguda devem ser notificados imediatamente (isto \u00e9, em at\u00e9 vinte e quatro horas) \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Casos novos de dengue devem ser notificados imediatamente (isto \u00e9, em at\u00e9 vinte e quatro horas) ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.","id":5436969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos novos de dengue devem ser notificados imediatamente (isto \u00e9, em at\u00e9 vinte e quatro horas) ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Casos de doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus zika em gestantes devem ser notificados semanalmente \u00e0 secretaria municipal de sa\u00fade.","id":5436970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos de doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus <em>zika <\/em>em gestantes devem ser notificados semanalmente \u00e0 secretaria municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Casos de febre tifoide devem ser notificados mensalmente \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.","id":5436971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos de febre tifoide devem ser notificados mensalmente \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Casos de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em gestantes, parturientes ou pu\u00e9rperas, bem como em crian\u00e7as expostas ao risco de transmiss\u00e3o vertical do HIV, devem ser notificados imediatamente (isto \u00e9, em at\u00e9 vinte e quatro horas) \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.","id":5436972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos de infec\u00e7\u00e3o pelo HIV em gestantes, parturientes ou pu\u00e9rperas, bem como em crian\u00e7as expostas ao risco de transmiss\u00e3o vertical do HIV, devem ser notificados imediatamente (isto \u00e9, em at\u00e9 vinte e quatro horas) \u00e0s secretarias estadual e municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as narrativas pessoais registradas no Museu da Pessoa permitem que","provas":[{"id":50813,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:23:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1557114,"hashId":"f8baf11967aed38644fcb031deea1e40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, as narrativas pessoais registradas no Museu da Pessoa permitem que<\/p>","resposta":5833552,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se fa\u00e7a uma extensa e profunda revis\u00e3o da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, a partir dos relatos sobre a vida de pessoas c\u00e9lebres, de grande relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional.","id":5833551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se fa\u00e7a uma extensa e profunda revis\u00e3o da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, a partir dos relatos sobre a vida de pessoas c\u00e9lebres, de grande relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sejam valorizadas as mem\u00f3rias de um indiv\u00edduo que, al\u00e9m de ensinar e conectar as pessoas, ainda contribuem para contar a hist\u00f3ria de uma sociedade.","id":5833552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam valorizadas as mem\u00f3rias de um indiv\u00edduo que, al\u00e9m de ensinar e conectar as pessoas, ainda contribuem para contar a hist\u00f3ria de uma sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se conhe\u00e7am as hist\u00f3rias de vida dos imigrantes do Estado do Rio de Janeiro, registradas pela primeira vez nos anos 80 e imediatamente enviadas para o acervo do museu.","id":5833553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se conhe\u00e7am as hist\u00f3rias de vida dos imigrantes do Estado do Rio de Janeiro, registradas pela primeira vez nos anos 80 e imediatamente enviadas para o acervo do museu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seja redimensionado o papel dos museus na sociedade contempor\u00e2nea, ainda que o projeto de Karen Worcman, fundado no fim dos anos 80, care\u00e7a de reconhecimento social.","id":5833554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja redimensionado o papel dos museus na sociedade contempor\u00e2nea, ainda que o projeto de Karen Worcman, fundado no fim dos anos 80, care\u00e7a de reconhecimento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seja reavaliado o uso do termo \u201cmuseu\u201d, uma vez que o projeto fundado por Karen Worcman se baseia em acervo imaterial, sem pretens\u00e3o de resgatar e guardar hist\u00f3rias da sociedade.","id":5833555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja reavaliado o uso do termo \u201cmuseu\u201d, uma vez que o projeto fundado por Karen Worcman se baseia em acervo imaterial, sem pretens\u00e3o de resgatar e guardar hist\u00f3rias da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":437300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mariana Vick, <em>Nexo Jornal<\/em>, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1557114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja coes\u00e3o entre as ideias, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, por:","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1557812,"hashId":"bc0cfc5c5800ade586bd78aab77f5ca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja coes\u00e3o entre as ideias, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":5836272,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no qual \u2026 onde \u2026 por isso \u2026 todavia o","id":5836271,"corpo":"<p>no qual \u2026 onde \u2026 por isso \u2026 todavia o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"durante o qual \u2026 em que \u2026 por isso \u2026 cujo","id":5836272,"corpo":"<p>durante o qual \u2026 em que \u2026 por isso \u2026 cujo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"durante o qual \u2026 conforme \u2026 onde \u2026 ao qual o","id":5836273,"corpo":"<p>durante o qual \u2026 conforme \u2026 onde \u2026 ao qual o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com o qual \u2026 em que \u2026 aqui \u2026 ao qual o","id":5836274,"corpo":"<p>com o qual \u2026 em que \u2026 aqui \u2026 ao qual o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"com o qual \u2026 conforme \u2026 contudo \u2026 cujo","id":5836275,"corpo":"<p>com o qual \u2026 conforme \u2026 contudo \u2026 cujo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 e 06.\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM.(https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)","id":437378,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>e <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1557812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando tipos e g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto selecionado \u00e9, predominantemente:","provas":[{"id":50816,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria","id":13332,"slug":"oficial-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Veterin\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:23:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1559281,"hashId":"25196f2591ff4e68f31fa7c541e4fde7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando tipos e g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto selecionado \u00e9, predominantemente:<\/p>","resposta":5842329,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"injuntivo; caracteriza-se por conter dados acad\u00eamicos; emprega linguagem subjetiva.","id":5842327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injuntivo; caracteriza-se por conter dados acad\u00eamicos; emprega linguagem subjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"argumentativo; caracteriza-se por conter diferentes pontos de vista; emprega linguagem objetiva.","id":5842328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumentativo; caracteriza-se por conter diferentes pontos de vista; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expositivo; caracteriza-se por conter explica\u00e7\u00f5es; emprega linguagem objetiva.","id":5842329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expositivo; caracteriza-se por conter explica\u00e7\u00f5es; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descritivo; caracteriza-se por conter a prescri\u00e7\u00e3o de condutas; emprega linguagem subjetiva.","id":5842330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritivo; caracteriza-se por conter a prescri\u00e7\u00e3o de condutas; emprega linguagem subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"narrativo; caracteriza-se por conter um depoimento; emprega linguagem objetiva.","id":5842331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo; caracteriza-se por conter um depoimento; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 e 06.\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM. (https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)","id":437536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>e <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1559281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de F\u00edsica","id":20755,"slug":"oficial-area-magisterio-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando tipos e g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto selecionado \u00e9, predominantemente:","provas":[{"id":50818,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de F\u00edsica","id":20755,"slug":"oficial-area-magisterio-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:23:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1559907,"hashId":"e153e4bdc9d46f2d00fddbe41751a8e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando tipos e g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto selecionado \u00e9, predominantemente:<\/p>","resposta":5844795,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo; caracteriza-se por conter um depoimento; emprega linguagem objetiva.","id":5844794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo; caracteriza-se por conter um depoimento; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expositivo; caracteriza-se por conter explica\u00e7\u00f5es; emprega linguagem objetiva.","id":5844795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expositivo; caracteriza-se por conter explica\u00e7\u00f5es; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo; caracteriza-se por conter a prescri\u00e7\u00e3o de condutas; emprega linguagem subjetiva.","id":5844796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritivo; caracteriza-se por conter a prescri\u00e7\u00e3o de condutas; emprega linguagem subjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumentativo; caracteriza-se por conter diferentes pontos de vista; emprega linguagem objetiva.","id":5844797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumentativo; caracteriza-se por conter diferentes pontos de vista; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"injuntivo; caracteriza-se por conter dados acad\u00eamicos; emprega linguagem subjetiva.","id":5844798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injuntivo; caracteriza-se por conter dados acad\u00eamicos; emprega linguagem subjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 e 06.\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM. (https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)","id":437611,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>e <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1559907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos sobre curr\u00edculo t\u00eam crescido ao longo do tempo. Com rela\u00e7\u00e3o aos estudiosos dessa \u00e1reas, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":72751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72657,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Supervisor Escolar - 2020"},{"id":72753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72757,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Supervisor Escolar - 2020"},{"id":72656,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":66556,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"},{"id":72755,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2020"},{"id":72749,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":72658,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - 2020"},{"id":72659,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"},{"id":72661,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 04:39:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2028386,"hashId":"46cb408928aa50178a4da30d66799715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos sobre curr\u00edculo t\u00eam crescido ao longo do tempo. Com rela\u00e7\u00e3o aos estudiosos dessa \u00e1reas, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7902177,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ralph Tyler e John Dewey foram contempor\u00e2neos e suas ideias sobre curr\u00edculo s\u00e3o convergentes na medida em que focam a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais.","id":7902176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ralph Tyler e John Dewey foram contempor\u00e2neos e suas ideias sobre curr\u00edculo s\u00e3o convergentes na medida em que focam a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Michael Apple trabalha com dois conceitos, hegemonia e ideologia, para uma an\u00e1lise reprodutivista do curr\u00edculo.","id":7902177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Michael Apple trabalha com dois conceitos, hegemonia e ideologia, para uma an\u00e1lise reprodutivista do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"William Kilpatrick \u00e9 apontado como o respons\u00e1vel pela sistematiza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de projetos, que utiliza as ideias de Dewey e Tyler.","id":7902178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">William Kilpatrick \u00e9 apontado como o respons\u00e1vel pela sistematiza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de projetos, que utiliza as ideias de Dewey e Tyler.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paulo Freire \u00e9 um expoente representante da vertente p\u00f3s-estruturalista do curr\u00edculo.","id":7902179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire \u00e9 um expoente representante da vertente p\u00f3s-estruturalista do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bobbitt e Michel Young s\u00e3o representantes da Nova Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o.","id":7902180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bobbitt e Michel Young s\u00e3o representantes da Nova Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do PPP","pai":425912,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425913,"slug":"pedagogia-construcao-do-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dezembro de 2019 foi celebrado o Dia Mundial do Solo e a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO, e foi feito o alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial sobre os processos de degrada\u00e7\u00e3o do solo e as amea\u00e7as decorrentes do manejo insustent\u00e1vel do solo. (Fonte: Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2013 ONU - https:\/\/news.un.org\/pt\/story\/2019\/12\/1696801). Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos processos de degrada\u00e7\u00e3o do solo. I- S\u00e3o fatores controladores das taxas de eros\u00e3o: erosividade da chuva, propriedades do solo, cobertura vegetal, caracter\u00edsticas das encostas. A a\u00e7\u00e3o do homem pode alterar estes fatores e, consequentemente, acelerar ou retardar os processos erosivos. II- Existem diversas formas de eros\u00e3o. Eros\u00e3o laminar, ravinas e vo\u00e7orocas s\u00e3o alguns exemplos. III- A degrada\u00e7\u00e3o pode ser causada por diversos fatores como: eros\u00e3o, acidifica\u00e7\u00e3o, acumula\u00e7\u00e3o de metais pesados, redu\u00e7\u00e3o de nutrientes no solo, redu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. \u00c9 CORRETO o que se afirmar em:","provas":[{"id":72753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72661,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:06:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2511445,"hashId":"37cc8807b19c41d1035bccbdcd8a7af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dezembro de 2019 foi celebrado o Dia Mundial do Solo e a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura - FAO, e foi feito o alerta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial sobre os processos de degrada\u00e7\u00e3o do solo e as amea\u00e7as decorrentes do manejo insustent\u00e1vel do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fonte: Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas \u2013 ONU - https:\/\/news.un.org\/pt\/story\/2019\/12\/1696801). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos processos de degrada\u00e7\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- S\u00e3o fatores controladores das taxas de eros\u00e3o: erosividade da chuva, propriedades do solo, cobertura vegetal, caracter\u00edsticas das encostas. A a\u00e7\u00e3o do homem pode alterar estes fatores e, consequentemente, acelerar ou retardar os processos erosivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Existem diversas formas de eros\u00e3o. Eros\u00e3o laminar, ravinas e vo\u00e7orocas s\u00e3o alguns exemplos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A degrada\u00e7\u00e3o pode ser causada por diversos fatores como: eros\u00e3o, acidifica\u00e7\u00e3o, acumula\u00e7\u00e3o de metais pesados, redu\u00e7\u00e3o de nutrientes no solo, redu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirmar em:<\/p>","resposta":9988488,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9988487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9988488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas. ","id":9988489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":9988490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I apenas.","id":9988491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisadores apontam a necessidade de conhecer mais profundamente a din\u00e2mica demogr\u00e1fica dos povos ind\u00edgenas no Brasil contempor\u00e2neo, sobretudo pela forte amea\u00e7a \u00e0 vida dos ind\u00edgenas, que historicamente \u00e9 conhecida. O primeiro censo realizado sobre as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas ocorreu em 1991, incluindo a categoria ind\u00edgena na vari\u00e1vel cor e ra\u00e7a. Em 2000 o censo foi ampliado, por\u00e9m ainda com lacunas sobre a demografia dos povos ind\u00edgenas, e o \u00faltimo censo foi realizado em 2010. A representa\u00e7\u00e3o do mapa tem\u00e1tico permite a interpreta\u00e7\u00e3o de determinados fen\u00f4menos e padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Leia o mapa tem\u00e1tico e, em seguida, avalie como (V) verdadeiro ou (F) falso as proposi\u00e7\u00f5es.Fonte: Laborat\u00f3rio de demografia e estudos populacionais. Acesso: https:\/\/www.ufjf.br\/ladem\/2013\/04\/25\/ibge-mapeia-a-populacao-indigena\/ ( ) A popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena est\u00e1 distribu\u00edda por todo territ\u00f3rio nacional, e no litoral existe um maior n\u00famero de pessoas declaradas ind\u00edgenas nos Estados de Pernambuco e Alagoas. ( ) No Centro Oeste do Brasil o maior n\u00famero de pessoas ind\u00edgenas encontra-se no Estado do Mato Grosso e Mato Grosso do Sul. ( ) Dentro do limite da Amaz\u00f4nia Legal existe uma grande concentra\u00e7\u00e3o no n\u00famero de pessoas declaradas ind\u00edgenas, em particular nos estados de Roraima e Amazonas. ( ) S\u00e3o Paulo \u00e9 o estado do Sudeste que apresenta uma maior concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o declarada ind\u00edgena. Assinale alternativa CORRETA que apresenta a avalia\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":72753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72661,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:06:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2511458,"hashId":"9ecd3c9abae447194e00bef1d14e85f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores apontam a necessidade de conhecer mais profundamente a din\u00e2mica demogr\u00e1fica dos povos ind\u00edgenas no Brasil contempor\u00e2neo, sobretudo pela forte amea\u00e7a \u00e0 vida dos ind\u00edgenas, que historicamente \u00e9 conhecida. O primeiro censo realizado sobre as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas ocorreu em 1991, incluindo a categoria ind\u00edgena na vari\u00e1vel cor e ra\u00e7a. Em 2000 o censo foi ampliado, por\u00e9m ainda com lacunas sobre a demografia dos povos ind\u00edgenas, e o \u00faltimo censo foi realizado em 2010. A representa\u00e7\u00e3o do mapa tem\u00e1tico permite a interpreta\u00e7\u00e3o de determinados fen\u00f4menos e padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Leia o mapa tem\u00e1tico e, em seguida, avalie como (V) verdadeiro ou (F) falso as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72661\/questao\/2511458-20220801141542000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Laborat\u00f3rio de demografia e estudos populacionais. Acesso: https:\/\/www.ufjf.br\/ladem\/2013\/04\/25\/ibge-mapeia-a-populacao-indigena\/ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena est\u00e1 distribu\u00edda por todo territ\u00f3rio nacional, e no litoral existe um maior n\u00famero de pessoas declaradas ind\u00edgenas nos Estados de Pernambuco e Alagoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Centro Oeste do Brasil o maior n\u00famero de pessoas ind\u00edgenas encontra-se no Estado do Mato Grosso e Mato Grosso do Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentro do limite da Amaz\u00f4nia Legal existe uma grande concentra\u00e7\u00e3o no n\u00famero de pessoas declaradas ind\u00edgenas, em particular nos estados de Roraima e Amazonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o Paulo \u00e9 o estado do Sudeste que apresenta uma maior concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o declarada ind\u00edgena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa CORRETA que apresenta a avalia\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9988546,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F e F. ","id":9988544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V e F. ","id":9988545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":9988546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":9988547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F e V. ","id":9988548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras do Saneamento","id":17749,"slug":"fiscal-de-obras-do-saneamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o de ETAS E ETES","id":17750,"slug":"tecnico-de-operacao-de-etas-e-etes"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os especialistas explicam que a expans\u00e3o das principais fac\u00e7\u00f5es criminosas do pa\u00eds, o Primeiro Comando da Capital (PCC) e o Comando Vermelho (CV), rumo ao Norte e Nordeste, resultou em uma guerra entre elas dentro dos pres\u00eddios. \u201cO ano de 2017 come\u00e7ou com matan\u00e7as nos pres\u00eddios no Amazonas, Rio Grande do Norte e Roraima. O sistema ficou muito conflagrado, porque se imaginava depois dessas tr\u00eas ondas um efeito domin\u00f3\u201d, explica Paes Manso, coautor do livro A guerra: a ascens\u00e3o do PCC e o mundo do crime no Brasil. A guerra nos pres\u00eddios teve reflexos nas ruas, acirrando os conflitos e elevando os \u00edndices de criminalidade daquele ano. Mas, com o tempo, a tens\u00e3o entre os grupos rivais come\u00e7ou a diminuir a partir de armist\u00edcios e pactos de n\u00e3o agress\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/07\/20\/ politica\/1563625750_156154.html. Acesso em: 26 out. 2019. De acordo com o texto, a tend\u00eancia de queda da viol\u00eancia no Brasil, que come\u00e7ou no in\u00edcio de 2018, pode ser explicada","provas":[{"id":40828,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras do Saneamento","id":17749,"slug":"fiscal-de-obras-do-saneamento"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-do-saneamento","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Fiscal de Obras do Saneamento - 2020"},{"id":40831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":40833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2020"},{"id":40835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":40837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o de ETAS E ETES","id":17750,"slug":"tecnico-de-operacao-de-etas-e-etes"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dmae-mg-2020-fundep-tecnico-de-operacao-de-etas-e-etes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o de ETAS E ETES - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-09 14:29:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1210108,"hashId":"f12357d42c86a28303ae294d06508c43","enunciado":"<p align=\"justify\">Os especialistas explicam que a expans\u00e3o das principais\r\nfac\u00e7\u00f5es criminosas do pa\u00eds, o Primeiro Comando da\r\nCapital (PCC) e o Comando Vermelho (CV), rumo ao\r\nNorte e Nordeste, resultou em uma guerra entre elas\r\ndentro dos pres\u00eddios. \u201cO ano de 2017 come\u00e7ou com\r\nmatan\u00e7as nos pres\u00eddios no Amazonas, Rio Grande do\r\nNorte e Roraima. O sistema ficou muito conflagrado,\r\nporque se imaginava depois dessas tr\u00eas ondas um efeito\r\ndomin\u00f3\u201d, explica Paes Manso, coautor do livro A guerra:\r\na ascens\u00e3o do PCC e o mundo do crime no Brasil.\r\nA guerra nos pres\u00eddios teve reflexos nas ruas, acirrando\r\nos conflitos e elevando os \u00edndices de criminalidade\r\ndaquele ano. Mas, com o tempo, a tens\u00e3o entre os\r\ngrupos rivais come\u00e7ou a diminuir a partir de armist\u00edcios e\r\npactos de n\u00e3o agress\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/07\/20\/\r\npolitica\/1563625750_156154.html. Acesso em: 26 out. 2019.<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com o texto, a tend\u00eancia de queda da\r\nviol\u00eancia no Brasil, que come\u00e7ou no in\u00edcio de 2018, pode\r\nser explicada<\/p>","resposta":4358190,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela pr\u00f3pria din\u00e2mica do mercado do crime.","id":4358190,"corpo":"<p align=justify>pela pr\u00f3pria din\u00e2mica do mercado do crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pelas a\u00e7\u00f5es oficiais tomadas pelo Governo Federal.","id":4358191,"corpo":"<p align=justify>pelas a\u00e7\u00f5es oficiais tomadas pelo Governo\r\nFederal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela extin\u00e7\u00e3o das principais fac\u00e7\u00f5es criminosas do pa\u00eds.","id":4358192,"corpo":"<p align=justify>pela extin\u00e7\u00e3o das principais fac\u00e7\u00f5es criminosas\r\ndo pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo aumento da tens\u00e3o entre os grupos criminosos rivais.","id":4358193,"corpo":"<p align=justify>pelo aumento da tens\u00e3o entre os grupos\r\ncriminosos rivais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1210108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text and answer question 42. Dance Monkey Tones And II\u201fve never seen anybody do the things you do beforeThey sayMove for me, move for me, move for me, ay-ay-ayAnd when you\u201fre done I\u201fll make you do it all againI said: Oh my God, I see you walking byTake my hands, my dear, and look me in my eyesJust like a monkey, I\u201fve been dancing my whole lifeAnd you just beg to see me dance just one more timeOoh, I see you, see you, see you every timeAdapted from: https:\/\/www.letras.mus.br\/tones-and-i\/dance-monkeyThe sentences underlined, in the text, are in the:","provas":[{"id":86468,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:08:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2517543,"hashId":"ee84e7f658c03b2c9a3569b84d43fd89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer question 42. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dance Monkey <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tones And I<\/p><p><u>I\u201fve never seen anybody<\/u> do the things you do before<\/p><p>They say<\/p><p>Move for me, move for me, move for me, ay-ay-ay<\/p><p>And when you\u201fre done I\u201fll make you do it all again<\/p><p>I said: Oh my God, I see you walking by<\/p><p><u>Take my hands<\/u>, my dear, and look me in my eyes<\/p><p>Just like a monkey, I\u201fve been dancing my whole life<\/p><p>And you just beg to see me dance just one more time<\/p><p>Ooh, <u>I see you, see you, see you every time<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><u>Adapted from: https:\/\/www.letras.mus.br\/tones-and-i\/dance-monkey<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>The sentences underlined, in the text, are in the:<\/p>","resposta":10014248,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Present Perfect, Imperative, and Simple Present.","id":10014248,"corpo":"<p>Present Perfect, Imperative, and Simple Present.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Present Perfect, Simple Present, and Imperative.","id":10014249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Present Perfect, Simple Present, and Imperative.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Simple Present, Imperative, and Present Perfect.","id":10014250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simple Present, Imperative, and Present Perfect.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Simple Present, Present Perfect, and Imperative.","id":10014251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simple Present, Present Perfect, and Imperative.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 48 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das alternativas abaixo apresenta incorreta concord\u00e2ncia verbal. Assinale-a.","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:09:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517777,"hashId":"e353e7a67a2b28e9f5ffb242fa42389a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das alternativas abaixo apresenta <strong>incorreta<\/strong> concord\u00e2ncia verbal. Assinale-a.<\/p>","resposta":10015344,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quem pertence essas fardas?","id":10015344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quem pertence essas fardas?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Cabo ou o Soldado ser\u00e1 o \u00fanico l\u00edder da turma.","id":10015345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cabo ou o Soldado ser\u00e1 o \u00fanico l\u00edder da turma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Comandante e seus guerreiros o acompanharam.","id":10015346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Comandante e seus guerreiros o acompanharam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O quartel era t\u00e3o pequeno, que um grito ou uma conversa o atravessavam de ponta a ponta.","id":10015347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quartel era t\u00e3o pequeno, que um grito ou uma conversa o atravessavam de ponta a ponta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 24","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"...broadcasting (...),\" underlined in the text is closest, in meaning to:","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:09:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517819,"hashId":"14803fa99e9158129a1615f772d5a5ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...broadcasting (...),\" underlined in the text is closest, in meaning to:<\/p>","resposta":10015536,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmitting","id":10015536,"corpo":"<p>Transmitting<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Causing","id":10015537,"corpo":"<p>Causing<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Following","id":10015538,"corpo":"<p>Following<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considering","id":10015539,"corpo":"<p>Considering<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 28, 29 and 30.Flooding hits parts of Midwest, with evacuations in Michigan\tPeople living along two mid-Michigan lakes and parts of a river were evacuated Tuesday following several days of heavy rain that produced flooding and put pressure on dams in the area.\tTwo Midland-area schools were opened for evacuees and more than 50 roads have been closed. The evacuations in Michigan followed days of heavy rains in parts of the Midwest that also brought flooding to Chicago and other parts of Illinois, as well as Ohio and other states.\t\"We were laying in bed when I heard sirens.\" Jon St. Croix told the Midland Daily News. \"A fire truck was driving around, broadcasting that (we needed) to evacuate. It\u2018s a scary thing \u2014 you\u2018re sleeping and awake to sirens.\"\tSt. Croix, 62, his wife and a next-door neighbor were among more than a dozen people sheltering in one of the schools. Their home was not flooded, but St. Croix said he had seen flooding in the area.\tVolunteers at the schools said about 120 vehicles were in the parking lots and about 30 people had been staying on cots inside, according to WNEM-TV.www.nbcnews.com","id":545486,"enunciado":"<p><strong>Read the text and answer questions 28, 29 and 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Flooding hits parts of Midwest, with evacuations in Michigan<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPeople living along two mid-Michigan lakes and parts of a river were evacuated Tuesday following several days of heavy rain that produced flooding and put pressure on dams in the area.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTwo Midland-area schools were opened for evacuees and more than 50 roads have been closed. The evacuations in Michigan followed days of heavy rains in parts of the Midwest that also brought flooding to Chicago and other parts of Illinois, as well as Ohio and other states.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\"We were laying in bed when I heard sirens.\" Jon St. Croix told the Midland Daily News. \"A fire truck was driving around, <u>broadcasting<\/u> that (we needed) to evacuate. It\u2018s a scary thing \u2014 you\u2018re sleeping and awake to sirens.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSt. Croix, 62, his wife and a next-door neighbor were among more than a dozen people sheltering in one of the schools. Their home was not flooded, but St. Croix said he had seen flooding in the area.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tVolunteers at the schools said about 120 vehicles were in the parking lots and about 30 people had been staying on cots inside, according to WNEM-TV.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>www.nbcnews.com<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the right alternative to complete the gap:Mr. Thompson\u2018s secretary was ill yesterday, so he had to type the document ________.","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:09:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517880,"hashId":"5300eaee6f55bc5d2749fd6847be6386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the right alternative to complete the gap:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mr. Thompson\u2018s secretary was ill yesterday, so he had to type the document ________.<\/p>","resposta":10015831,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"him","id":10015829,"corpo":"<p>him<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"herself","id":10015830,"corpo":"<p>herself<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"himself","id":10015831,"corpo":"<p>himself<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"yourself","id":10015832,"corpo":"<p>yourself<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the following statements and choose the correct alternative. I - Let\u2018s go for a walk, shall we? II - Don\u2018t be late, do you? III - You haven\u2018t got a ruler, have you? IV - Margaret plays the piano, don\u2018t she?","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:09:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517886,"hashId":"37ad125a84bb9a5ce9c54edf30ab6d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following statements and choose the correct alternative. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Let\u2018s go for a walk, shall we? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Don\u2018t be late, do you? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - You haven\u2018t got a ruler, have you? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Margaret plays the piano, don\u2018t she?<\/p>","resposta":10015857,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":10015857,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV","id":10015858,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV","id":10015859,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II","id":10015860,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 48","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o complexo z = (cos45\u00b0 + isen45\u00b0) , determine z101\u200b:","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:09:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517920,"hashId":"0207c562414e801f19371ee505fc70f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o complexo z = (cos45\u00b0 + isen45\u00b0) , determine <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{z^{10}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>:<\/p>","resposta":10016013,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"i","id":10016012,"corpo":"<p>i<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-i","id":10016013,"corpo":"<p>-i<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":10016014,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-1","id":10016015,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text:","provas":[{"id":86447,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-direns-aeronautica-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-07 05:09:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2517991,"hashId":"0a6823ff76813f136fe5e34a4a508afd","enunciado":"<p>According to the text:<\/p>","resposta":10016318,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jair Bolsonaro flew a plane himself to rescue 4 Polish citizens from Wuhan, besides the 34 Brazilians already rescued.","id":10016316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jair Bolsonaro flew a plane himself to rescue 4 Polish citizens from Wuhan, besides the 34 Brazilians already rescued.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bolsonaro refused to rescue Polish citizens from Wuhan stating that the airplane was full with 34 Brazilians in it.","id":10016317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsonaro refused to rescue Polish citizens from Wuhan stating that the airplane was full with 34 Brazilians in it.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The airplane used to rescue 4 Polish citizens stopped in Warsaw so to that these citzens could leave.","id":10016318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The airplane used to rescue 4 Polish citizens stopped in Warsaw so to that these citzens could leave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Four Polish citzens were evacuated from Warsaw by a Brazilian air force plane.","id":10016319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Four Polish citzens were evacuated from Warsaw by a Brazilian air force plane.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 40, 41 and 42. Brazilian airforce airlifted 4 Polish citizens from the coronavirus-stricken Chinese city Wuhan The President of Brazil, Jair Bolsonaro, has aided Poland by helping to evacuate 4 Polish citizens from the Coronavirus-stricken Chinese city Wuhan. A Brazilian air force plane landed in Warsaw to drop the 4 Poles off, after which it continued its journey from Wuhan to Brazil. A total of 34 Brazilians were quarantined for 18 days after returning back home. https:\/\/polanddaily.com\/959-brazilian-airforce-airlifted-4-polish-citizensfrom- the-coronavirus-stricken-chinese-city-wuhan","id":545495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 40, 41 and 42. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Brazilian airforce airlifted 4 Polish citizens from the coronavirus-stricken Chinese city Wuhan <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tThe President of Brazil, <strong>Jair Bolsonaro, has aided Poland by helping to evacuate 4 Polish citizens<\/strong> from the Coronavirus-stricken Chinese city Wuhan. A Brazilian air force plane landed in Warsaw to drop the 4 Poles off, after which it continued its journey from Wuhan to Brazil. A total of 34 Brazilians were quarantined for 18 days after returning back home.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em>https:\/\/polanddaily.com\/959-brazilian-airforce-airlifted-4-polish-citizensfrom- the-coronavirus-stricken-chinese-city-wuhan<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 42","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor do Trabalho - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":18007,"slug":"instrutor-do-trabalho-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma vis\u00e3o contempor\u00e2nea da Gest\u00e3o de Pessoas, EXCETO:","provas":[{"id":43068,"cargo":{"descricao":"Instrutor do Trabalho - \u00c1rea: Gest\u00e3o","id":18007,"slug":"instrutor-do-trabalho-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-instrutor-do-trabalho-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Instrutor do Trabalho - \u00c1rea: Gest\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-10 16:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1287757,"hashId":"2a0e01c927dd47b55798487704ce98b3","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma vis\u00e3o contempor\u00e2nea da Gest\u00e3o de Pessoas, EXCETO:<\/p>","resposta":4683311,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizado cont\u00ednuo e Multiplicidade de modelos.","id":4683309,"corpo":"<p align=justify>Aprendizado cont\u00ednuo e Multiplicidade de modelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Criatividade e Flexibilidade.","id":4683310,"corpo":"<p align=justify>Criatividade e Flexibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o de tarefas e Reprodutividade.","id":4683311,"corpo":"<p align=justify>Divis\u00e3o de tarefas e Reprodutividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4683312,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enriquecimento do trabalho","oab":false,"nome":"Enriquecimento do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425426,"slug":"administracao-geral-enriquecimento-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1287757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem da administra\u00e7\u00e3o orientada pelo entendimento de que as caracter\u00edsticas ambientais condicionam as caracter\u00edsticas organizacionais \u00e9 baseada na teoria","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-10 16:46:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180325,"hashId":"9067b5097ae1ccdde597a861ee6938e2","enunciado":"<p align=justify>A abordagem da administra\u00e7\u00e3o orientada pelo entendimento de que\r\nas caracter\u00edsticas ambientais condicionam as caracter\u00edsticas\r\norganizacionais \u00e9 baseada na teoria<\/p>","resposta":4235265,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cl\u00e1ssica.","id":4235261,"corpo":"<p align=justify>cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":4235262,"corpo":"<p align=justify>das rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da burocracia.","id":4235263,"corpo":"<p align=justify>da burocracia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neocl\u00e1ssica.","id":4235264,"corpo":"<p align=justify>neocl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da conting\u00eancia.","id":4235265,"corpo":"<p align=justify>da conting\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/1180325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS)', leia as afirmativas a seguir: I. Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que diminuem a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto, sendo dispens\u00e1veis a qualquer Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica. II. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, afirma o texto, \u00e9 parte dos sistemas de sa\u00fade e, assim, integra suas estruturas organizacionais e contribui para sua miss\u00e3o. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade \u00e9 constitu\u00eddo por v\u00e1rios subsistemas e tem como prop\u00f3sito geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82523,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:18:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503306,"hashId":"1f1c166de4774fc4fe11c24d20648278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS)', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que diminuem a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto, sendo dispens\u00e1veis a qualquer Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, afirma o texto, \u00e9 parte dos sistemas de sa\u00fade e, assim, integra suas estruturas organizacionais e contribui para sua miss\u00e3o. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade \u00e9 constitu\u00eddo por v\u00e1rios subsistemas e tem como prop\u00f3sito geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9953652,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9953650,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9953651,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9953652,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9953653,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que determinam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, fundamentais para que todo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica apresente bom desempenho. Essas caracter\u00edsticas dependem da concep\u00e7\u00e3o apresentada pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS). A concep\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade tamb\u00e9m determina a sua sensibilidade para captar o mais precocemente poss\u00edvel as altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no perfil de morbimortalidade de uma \u00e1rea, contribuindo para a melhoria da organiza\u00e7\u00e3o e da cobertura das atividades desenvolvidas pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.Um sistema \u00e9 um conjunto integrado de partes que se articulam para uma finalidade comum. Um sistema de informa\u00e7\u00e3o pode ser definido de diversas formas, tais como: \u2022 Um conjunto de unidades de produ\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e divulga\u00e7\u00e3o de dados que atuam integradas e articuladamente com o prop\u00f3sito de atender \u00e0s demandas para o qual foi concebido; \u2022 A reuni\u00e3o de pessoas e m\u00e1quinas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e processamento de dados que atendam \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que o implementa;\u2022 Um conjunto de estruturas administrativas e unidades de produ\u00e7\u00e3o, perfeitamente articuladas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados mediante o seu registro, coleta, processamento, an\u00e1lise, transforma\u00e7\u00e3o em informa\u00e7\u00e3o e oportuna divulga\u00e7\u00e3o. Em s\u00edntese, um sistema de informa\u00e7\u00e3o deve disponibilizar o suporte necess\u00e1rio para que o planejamento, as decis\u00f5es e as a\u00e7\u00f5es dos gestores, em determinado n\u00edvel decis\u00f3rio (municipal, estadual e federal), n\u00e3o sejam baseadas em dados subjetivos, em conhecimentos ultrapassados ou em conjecturas.O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) \u00e9 parte dos sistemas de sa\u00fade e, assim, integra suas estruturas organizacionais e contribui para sua miss\u00e3o. \u00c9 constitu\u00eddo por v\u00e1rios subsistemas e tem como prop\u00f3sito geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, registro, processamento, an\u00e1lise, apresenta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de dados e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.Um dos objetivos b\u00e1sicos do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), na concep\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local tomando como referencial microrregi\u00f5es homog\u00eaneas e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Deste modo, outro aspecto de particular import\u00e2ncia \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o, o qual deve ser hierarquizado e cujo fluxo ascendente dos dados ocorra de modo inversamente proporcional \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, ou seja, no n\u00edvel local fazse necess\u00e1rio dispor, para as an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas, de maior n\u00famero de vari\u00e1veis.Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/353lzoK.","id":543941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que determinam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, fundamentais para que todo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica apresente bom desempenho. Essas caracter\u00edsticas dependem da concep\u00e7\u00e3o apresentada pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS). A concep\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade tamb\u00e9m determina a sua sensibilidade para captar o mais precocemente poss\u00edvel as altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no perfil de morbimortalidade de uma \u00e1rea, contribuindo para a melhoria da organiza\u00e7\u00e3o e da cobertura das atividades desenvolvidas pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sistema \u00e9 um conjunto integrado de partes que se articulam para uma finalidade comum. Um sistema de informa\u00e7\u00e3o pode ser definido de diversas formas, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Um conjunto de unidades de produ\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e divulga\u00e7\u00e3o de dados que atuam integradas e articuladamente com o prop\u00f3sito de atender \u00e0s demandas para o qual foi concebido; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A reuni\u00e3o de pessoas e m\u00e1quinas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e processamento de dados que atendam \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que o implementa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Um conjunto de estruturas administrativas e unidades de produ\u00e7\u00e3o, perfeitamente articuladas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados mediante o seu registro, coleta, processamento, an\u00e1lise, transforma\u00e7\u00e3o em informa\u00e7\u00e3o e oportuna divulga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em s\u00edntese, um sistema de informa\u00e7\u00e3o deve disponibilizar o suporte necess\u00e1rio para que o planejamento, as decis\u00f5es e as a\u00e7\u00f5es dos gestores, em determinado n\u00edvel decis\u00f3rio (municipal, estadual e federal), n\u00e3o sejam baseadas em dados subjetivos, em conhecimentos ultrapassados ou em conjecturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) \u00e9 parte dos sistemas de sa\u00fade e, assim, integra suas estruturas organizacionais e contribui para sua miss\u00e3o. \u00c9 constitu\u00eddo por v\u00e1rios subsistemas e tem como prop\u00f3sito geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, registro, processamento, an\u00e1lise, apresenta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de dados e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos b\u00e1sicos do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), na concep\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local tomando como referencial microrregi\u00f5es homog\u00eaneas e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Deste modo, outro aspecto de particular import\u00e2ncia \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o, o qual deve ser hierarquizado e cujo fluxo ascendente dos dados ocorra de modo inversamente proporcional \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, ou seja, no n\u00edvel local fazse necess\u00e1rio dispor, para as an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas, de maior n\u00famero de vari\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/353lzoK.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A assist\u00eancia humanizada ao paciente com c\u00e2ncer e seus familiares consiste no emprego de atitudes que originem espa\u00e7os que permitam a todos verbalizar seus sentimentos e valoriz\u00e1-los. Inclui tamb\u00e9m identificar \u00e1reas potencialmente problem\u00e1ticas e auxiliar os pacientes a identificar fontes de ajuda, que podem estar dentro ou fora da pr\u00f3pria fam\u00edlia.II. Seguindo o pressuposto de que Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade devem se unir para a adequada identifica\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade nos territ\u00f3rios e o planejamento de estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e sanit\u00e1ria mais efetivas e eficazes, \u00e9 recomend\u00e1vel que as atividades espec\u00edficas dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate a Endemias sejam integradas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82522,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:18:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503318,"hashId":"94e1a278a219f53db94e424483609fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A assist\u00eancia humanizada ao paciente com c\u00e2ncer e seus familiares consiste no emprego de atitudes que originem espa\u00e7os que permitam a todos verbalizar seus sentimentos e valoriz\u00e1-los. Inclui tamb\u00e9m identificar \u00e1reas potencialmente problem\u00e1ticas e auxiliar os pacientes a identificar fontes de ajuda, que podem estar dentro ou fora da pr\u00f3pria fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Seguindo o pressuposto de que Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade devem se unir para a adequada identifica\u00e7\u00e3o de problemas de sa\u00fade nos territ\u00f3rios e o planejamento de estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e sanit\u00e1ria mais efetivas e eficazes, \u00e9 recomend\u00e1vel que as atividades espec\u00edficas dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e dos Agentes de Combate a Endemias sejam integradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":9953702,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9953702,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9953703,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9953704,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9953705,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As principais estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o contra a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV empregadas pelos programas de controle envolvem: a promo\u00e7\u00e3o do uso de preservativos, a promo\u00e7\u00e3o do uso de agulhas e seringas esterilizadas ou descart\u00e1veis, o controle do sangue e derivados, a ado\u00e7\u00e3o de cuidados na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material biol\u00f3gico e o manejo adequado das outras DST.II. O objetivo da educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade \u00e9 ajudar as pessoas na conquista de sua autonomia e de seus direitos. Para tanto, a Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade \u00e9 pautada no di\u00e1logo e na troca de saberes entre o educador e o educando, em que o saber popular \u00e9 valorizado e os temas vivenciados pela comunidade levam \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o social para uma vida melhor.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82522,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:18:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503315,"hashId":"4435ba20364669c3f7d0febead625e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As principais estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o contra a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV empregadas pelos programas de controle envolvem: a promo\u00e7\u00e3o do uso de preservativos, a promo\u00e7\u00e3o do uso de agulhas e seringas esterilizadas ou descart\u00e1veis, o controle do sangue e derivados, a ado\u00e7\u00e3o de cuidados na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material biol\u00f3gico e o manejo adequado das outras DST.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo da educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade \u00e9 ajudar as pessoas na conquista de sua autonomia e de seus direitos. Para tanto, a Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade \u00e9 pautada no di\u00e1logo e na troca de saberes entre o educador e o educando, em que o saber popular \u00e9 valorizado e os temas vivenciados pela comunidade levam \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o social para uma vida melhor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":9953690,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9953690,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9953691,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9953692,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9953693,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Hipertens\u00e3o Arterial e a Diabetes, segundo o Guia Pr\u00e1tico do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2009), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":84692,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:15:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465599,"hashId":"71d3c4b67bf6974078bde700a7fbac5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Hipertens\u00e3o Arterial e a Diabetes, segundo o Guia Pr\u00e1tico do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2009), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9787311,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa \u00e9 considerada hipertensa somente quando sua press\u00e3o arterial est\u00e1 acima de 140\/90 mmHg, popularmente conhecida como 14 por 9.","id":9787308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa \u00e9 considerada hipertensa somente quando sua press\u00e3o arterial est\u00e1 acima de 140\/90 mmHg, popularmente conhecida como 14 por 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A origem da hipertens\u00e3o arterial est\u00e1 associada, somente, ao consumo excessivo de sal.","id":9787309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem da hipertens\u00e3o arterial est\u00e1 associada, somente, ao consumo excessivo de sal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a que somente acontece quando o organismo n\u00e3o produz insulina.","id":9787310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diabetes \u00e9 uma doen\u00e7a que somente acontece quando o organismo n\u00e3o produz insulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever do ACS frente a esses doentes \u00e9 fazer sua identifica\u00e7\u00e3o no cadastro, acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento e estimular o desenvolvimento de h\u00e1bitos saud\u00e1veis.","id":9787311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do ACS frente a esses doentes \u00e9 fazer sua identifica\u00e7\u00e3o no cadastro, acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento e estimular o desenvolvimento de h\u00e1bitos saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9787312,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a febre amarela, segundo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada para Agente de Combate a Endemias \u2013 IFPR (2012), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84693,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:13:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486535,"hashId":"303261d2c4850ed3a61b54f1963b583b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a febre amarela, segundo a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada para Agente de Combate a Endemias \u2013 IFPR (2012), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9880362,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa n\u00e3o contagiosa, que se mant\u00e9m end\u00eamica nas florestas tropicais da Am\u00e9rica e da \u00c1frica.","id":9880360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa n\u00e3o contagiosa, que se mant\u00e9m end\u00eamica nas florestas tropicais da Am\u00e9rica e da \u00c1frica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da febre amarela ao homem se d\u00e1 pela picada do mosquito da fam\u00edlia Culicidae, sendo a esp\u00e9cie Aedes aegypti o principal vetor da febre amarela urbana e o Haemagogus, o principal vetor da febre amarela silvestre.","id":9880361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da febre amarela ao homem se d\u00e1 pela picada do mosquito da fam\u00edlia Culicidae, sendo a esp\u00e9cie <em>Aedes aegypti <\/em>o principal vetor da febre amarela urbana e o <em>Haemagogus,<\/em> o principal vetor da febre amarela silvestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na febre amarela silvestre, o v\u00edrus circula entre os c\u00e3es dom\u00e9sticos que, no per\u00edodo de viremia, ao serem picadas pelos mosquitos silvestres lhe repassam o v\u00edrus.","id":9880362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na febre amarela silvestre, o v\u00edrus circula entre os c\u00e3es dom\u00e9sticos que, no per\u00edodo de viremia, ao serem picadas pelos mosquitos silvestres lhe repassam o v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pessoa que \u00e9 infectada apresenta uma colora\u00e7\u00e3o amarelada na pele e nos olhos, sendo essa uma caracter\u00edstica fundamental da doen\u00e7a.","id":9880363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que \u00e9 infectada apresenta uma colora\u00e7\u00e3o amarelada na pele e nos olhos, sendo essa uma caracter\u00edstica fundamental da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o contra febre amarela \u00e9 ainda a principal preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":9880364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o contra febre amarela \u00e9 ainda a principal preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma atividade preconizada para o Estrato I \u2013 munic\u00edpios infestados pelo Aedes aegypti (em per\u00edodos epid\u00eamicos e n\u00e3o epid\u00eamicos), segundo as Diretrizes Nacionais para a Preven\u00e7\u00e3o e o Controle de Epidemias de Dengue \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2009):","provas":[{"id":84693,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:13:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486563,"hashId":"aa2f3548c59f666109625394a4f433bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 uma atividade preconizada para o Estrato I \u2013 munic\u00edpios infestados pelo<em> Aedes aegypti<\/em> (em per\u00edodos epid\u00eamicos e n\u00e3o epid\u00eamicos), segundo as Diretrizes Nacionais para a Preven\u00e7\u00e3o e o Controle de Epidemias de Dengue \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2009):<\/p>","resposta":9880485,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa larv\u00e1ria amostral, bimestral ou quatro levantamentos r\u00e1pidos de \u00edndices entomol\u00f3gicos (LIRAa) ao ano.","id":9880484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa larv\u00e1ria amostral, bimestral ou quatro levantamentos r\u00e1pidos de \u00edndices entomol\u00f3gicos (LIRAa) ao ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Visita domiciliar bimestral em 90% dos im\u00f3veis.","id":9880485,"corpo":"<p>Visita domiciliar bimestral em 90% dos im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisa larv\u00e1ria nos pontos estrat\u00e9gicos, em ciclos quinzenais, com tratamento focal e\/ou residual, com periodicidade mensal para o tratamento residual.","id":9880486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa larv\u00e1ria nos pontos estrat\u00e9gicos, em ciclos quinzenais, com tratamento focal e\/ou residual, com periodicidade mensal para o tratamento residual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atividades de educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle da dengue pela popula\u00e7\u00e3o.","id":9880487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de educa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle da dengue pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o do bloqueio da transmiss\u00e3o, quando necess\u00e1rio.","id":9880488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o do bloqueio da transmiss\u00e3o, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS)', leia as afirmativas a seguir: I. A concep\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, de acordo com o texto, determina a sua sensibilidade para captar o mais tardiamente poss\u00edvel as altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no perfil de morbimortalidade de uma \u00e1rea e, assim, subsidiar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade com dados inconsistentes e desatualizados. II. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, registro, processamento, an\u00e1lise, apresenta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de dados, al\u00e9m de impedir a gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis aos servi\u00e7os p\u00fablicos, afirma o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82523,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:17:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503287,"hashId":"41cc602b04a059fdf003beb82ac92028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS)', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A concep\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, de acordo com o texto, determina a sua sensibilidade para captar o mais tardiamente poss\u00edvel as altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no perfil de morbimortalidade de uma \u00e1rea e, assim, subsidiar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade com dados inconsistentes e desatualizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, registro, processamento, an\u00e1lise, apresenta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de dados, al\u00e9m de impedir a gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis aos servi\u00e7os p\u00fablicos, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9953563,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9953560,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9953561,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9953562,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9953563,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que determinam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, fundamentais para que todo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica apresente bom desempenho. Essas caracter\u00edsticas dependem da concep\u00e7\u00e3o apresentada pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS). A concep\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade tamb\u00e9m determina a sua sensibilidade para captar o mais precocemente poss\u00edvel as altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no perfil de morbimortalidade de uma \u00e1rea, contribuindo para a melhoria da organiza\u00e7\u00e3o e da cobertura das atividades desenvolvidas pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.Um sistema \u00e9 um conjunto integrado de partes que se articulam para uma finalidade comum. Um sistema de informa\u00e7\u00e3o pode ser definido de diversas formas, tais como: \u2022 Um conjunto de unidades de produ\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e divulga\u00e7\u00e3o de dados que atuam integradas e articuladamente com o prop\u00f3sito de atender \u00e0s demandas para o qual foi concebido; \u2022 A reuni\u00e3o de pessoas e m\u00e1quinas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e processamento de dados que atendam \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que o implementa;\u2022 Um conjunto de estruturas administrativas e unidades de produ\u00e7\u00e3o, perfeitamente articuladas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados mediante o seu registro, coleta, processamento, an\u00e1lise, transforma\u00e7\u00e3o em informa\u00e7\u00e3o e oportuna divulga\u00e7\u00e3o. Em s\u00edntese, um sistema de informa\u00e7\u00e3o deve disponibilizar o suporte necess\u00e1rio para que o planejamento, as decis\u00f5es e as a\u00e7\u00f5es dos gestores, em determinado n\u00edvel decis\u00f3rio (municipal, estadual e federal), n\u00e3o sejam baseadas em dados subjetivos, em conhecimentos ultrapassados ou em conjecturas.O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) \u00e9 parte dos sistemas de sa\u00fade e, assim, integra suas estruturas organizacionais e contribui para sua miss\u00e3o. \u00c9 constitu\u00eddo por v\u00e1rios subsistemas e tem como prop\u00f3sito geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, registro, processamento, an\u00e1lise, apresenta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de dados e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.Um dos objetivos b\u00e1sicos do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), na concep\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local tomando como referencial microrregi\u00f5es homog\u00eaneas e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Deste modo, outro aspecto de particular import\u00e2ncia \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o, o qual deve ser hierarquizado e cujo fluxo ascendente dos dados ocorra de modo inversamente proporcional \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, ou seja, no n\u00edvel local fazse necess\u00e1rio dispor, para as an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas, de maior n\u00famero de vari\u00e1veis.Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/353lzoK.","id":543941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que determinam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o, fundamentais para que todo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica apresente bom desempenho. Essas caracter\u00edsticas dependem da concep\u00e7\u00e3o apresentada pelo Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS). A concep\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade tamb\u00e9m determina a sua sensibilidade para captar o mais precocemente poss\u00edvel as altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no perfil de morbimortalidade de uma \u00e1rea, contribuindo para a melhoria da organiza\u00e7\u00e3o e da cobertura das atividades desenvolvidas pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sistema \u00e9 um conjunto integrado de partes que se articulam para uma finalidade comum. Um sistema de informa\u00e7\u00e3o pode ser definido de diversas formas, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Um conjunto de unidades de produ\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e divulga\u00e7\u00e3o de dados que atuam integradas e articuladamente com o prop\u00f3sito de atender \u00e0s demandas para o qual foi concebido; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A reuni\u00e3o de pessoas e m\u00e1quinas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e processamento de dados que atendam \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o que o implementa;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Um conjunto de estruturas administrativas e unidades de produ\u00e7\u00e3o, perfeitamente articuladas, com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados mediante o seu registro, coleta, processamento, an\u00e1lise, transforma\u00e7\u00e3o em informa\u00e7\u00e3o e oportuna divulga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em s\u00edntese, um sistema de informa\u00e7\u00e3o deve disponibilizar o suporte necess\u00e1rio para que o planejamento, as decis\u00f5es e as a\u00e7\u00f5es dos gestores, em determinado n\u00edvel decis\u00f3rio (municipal, estadual e federal), n\u00e3o sejam baseadas em dados subjetivos, em conhecimentos ultrapassados ou em conjecturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS) \u00e9 parte dos sistemas de sa\u00fade e, assim, integra suas estruturas organizacionais e contribui para sua miss\u00e3o. \u00c9 constitu\u00eddo por v\u00e1rios subsistemas e tem como prop\u00f3sito geral facilitar a formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, planos e programas de sa\u00fade, subsidiando o processo de tomada de decis\u00f5es. Para tanto, deve contar com os requisitos t\u00e9cnicos e profissionais necess\u00e1rios ao planejamento, coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades relativas \u00e0 coleta, registro, processamento, an\u00e1lise, apresenta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o de dados e gera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos b\u00e1sicos do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), na concep\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 possibilitar a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no n\u00edvel local tomando como referencial microrregi\u00f5es homog\u00eaneas e considerando, necessariamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o na determina\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade-doen\u00e7a. O n\u00edvel local tem, ent\u00e3o, responsabilidade n\u00e3o apenas com a alimenta\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS), mas tamb\u00e9m com sua organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Deste modo, outro aspecto de particular import\u00e2ncia \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00e3o, o qual deve ser hierarquizado e cujo fluxo ascendente dos dados ocorra de modo inversamente proporcional \u00e0 agrega\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, ou seja, no n\u00edvel local fazse necess\u00e1rio dispor, para as an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas, de maior n\u00famero de vari\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/353lzoK.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a raiva, segundo as normas t\u00e9cnicas de profilaxia da raiva humana \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2014), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84693,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:13:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486565,"hashId":"480e1a3a6eb3cd40a2542785429ae006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a raiva, segundo as normas t\u00e9cnicas de profilaxia da raiva humana \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2014), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9880495,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A raiva \u00e9 uma antropozoonose transmitida ao homem pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus presente na saliva e secre\u00e7\u00f5es do animal infectado.","id":9880494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiva \u00e9 uma antropozoonose transmitida ao homem pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus presente na saliva e secre\u00e7\u00f5es do animal infectado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da raiva ao homem ocorre somente atrav\u00e9s da mordedura, pois \u00e9 quando o v\u00edrus contido na saliva e secre\u00e7\u00f5es do animal infectado penetra no organismo.","id":9880495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da raiva ao homem ocorre somente atrav\u00e9s da mordedura, pois \u00e9 quando o v\u00edrus contido na saliva e secre\u00e7\u00f5es do animal infectado penetra no organismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os mam\u00edferos transmitem e adoecem pelo v\u00edrus da raiva. No Brasil, o morcego \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da cadeia silvestre, enquanto o c\u00e3o, em alguns munic\u00edpios, continua sendo fonte de infec\u00e7\u00e3o importante.","id":9880496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os mam\u00edferos transmitem e adoecem pelo v\u00edrus da raiva. No Brasil, o morcego \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da cadeia silvestre, enquanto o c\u00e3o, em alguns munic\u00edpios, continua sendo fonte de infec\u00e7\u00e3o importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em caso de poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o humana ao v\u00edrus da raiva, \u00e9 imprescind\u00edvel a limpeza do ferimento com \u00e1gua corrente abundante e sab\u00e3o ou outro detergente, pois essa conduta diminui, comprovadamente, o risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":9880497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o humana ao v\u00edrus da raiva, \u00e9 imprescind\u00edvel a limpeza do ferimento com \u00e1gua corrente abundante e sab\u00e3o ou outro detergente, pois essa conduta diminui, comprovadamente, o risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o humana ao v\u00edrus da raiva deve ser avaliada de acordo com as caracter\u00edsticas do ferimento e do animal envolvido para fins de conduta de esquema profil\u00e1tico.","id":9880498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o humana ao v\u00edrus da raiva deve ser avaliada de acordo com as caracter\u00edsticas do ferimento e do animal envolvido para fins de conduta de esquema profil\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2017), N\u00c3O \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do ACS:","provas":[{"id":84692,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:16:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465605,"hashId":"797ea3f75cce0a58e27b0da657831774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2017), N\u00c3O \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do ACS:<\/p>","resposta":9787338,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as, utilizando as medidas de controle qu\u00edmico, biol\u00f3gico, manejo ambiental e outras a\u00e7\u00f5es de manejo integrado de vetores.","id":9787338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as, utilizando as medidas de controle qu\u00edmico, biol\u00f3gico, manejo ambiental e outras a\u00e7\u00f5es de manejo integrado de vetores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registrar, para fins de planejamento e acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, os dados de nascimentos, \u00f3bitos, doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade, garantido o sigilo \u00e9tico.","id":9787339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar, para fins de planejamento e acompanhamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, os dados de nascimentos, \u00f3bitos, doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade, garantido o sigilo \u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Informar os usu\u00e1rios sobre as datas e hor\u00e1rios de consultas e exames agendados.","id":9787340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar os usu\u00e1rios sobre as datas e hor\u00e1rios de consultas e exames agendados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aferir a press\u00e3o arterial, inclusive no domic\u00edlio, com o objetivo de promover sa\u00fade e prevenir doen\u00e7as e agravos, em car\u00e1ter excepcional, desde que assistido por profissional de sa\u00fade de n\u00edvel superior, membro da equipe, e ap\u00f3s treinamento espec\u00edfico.","id":9787341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir a press\u00e3o arterial, inclusive no domic\u00edlio, com o objetivo de promover sa\u00fade e prevenir doen\u00e7as e agravos, em car\u00e1ter excepcional, desde que assistido por profissional de sa\u00fade de n\u00edvel superior, membro da equipe, e ap\u00f3s treinamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, e de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares regulares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas, na UBS, no domic\u00edlio e outros espa\u00e7os da comunidade.","id":9787342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, e de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares regulares e de a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas, na UBS, no domic\u00edlio e outros espa\u00e7os da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o curso introdut\u00f3rio para Agentes de Combate \u00e0s Endemias \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2016), N\u00c3O \u00e9 uma atividade a ser realizada pelo ACE durante a visita domiciliar:","provas":[{"id":84693,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:12:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486494,"hashId":"b5c4df7a03eac89ccb6728d0a58f1826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o curso introdut\u00f3rio para Agentes de Combate \u00e0s Endemias \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2016), N\u00c3O \u00e9 uma atividade a ser realizada pelo ACE durante a visita domiciliar:<\/p>","resposta":9880181,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar casos suspeitos dos agravos e doen\u00e7as relacionados \u00e0 sa\u00fade.","id":9880180,"corpo":"<p>Identificar casos suspeitos dos agravos e doen\u00e7as relacionados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer busca ativa de gestantes e crian\u00e7as faltosas \u00e0s consultas da unidade de sa\u00fade.","id":9880181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer busca ativa de gestantes e crian\u00e7as faltosas \u00e0s consultas da unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as.","id":9880182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mobilizar as pessoas para desenvolver medidas simples de manejo ambiental e outras formas de interven\u00e7\u00e3o no ambiente para o controle de vetores.","id":9880183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilizar as pessoas para desenvolver medidas simples de manejo ambiental e outras formas de interven\u00e7\u00e3o no ambiente para o controle de vetores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Orientar as pessoas sobre medidas simples de preven\u00e7\u00e3o de agravos e doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":9880184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar as pessoas sobre medidas simples de preven\u00e7\u00e3o de agravos e doen\u00e7as e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecidos no Cap\u00edtulo II \u2013 Art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 8.080\/1990, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84692,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-10 18:14:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465583,"hashId":"f8f678fe08b260489ea062ff61dbbe53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecidos no Cap\u00edtulo II \u2013 Art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 8.080\/1990, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9787228,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade no n\u00edvel da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade para todos os brasileiros.","id":9787228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade no n\u00edvel da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade para todos os brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos.","id":9787229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.","id":9787230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":9787231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":9787232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9394\/96) que trata dos crit\u00e9rios para a verifica\u00e7\u00e3o \/avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar dos alunos, no art. 24, inciso V, recomenda: I- Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno prevalecendo aspectos qualitativos sobre os quantitativos. II- Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno prevalecendo os aspectos quantitativos sobre os qualitativos. III- Avalia\u00e7\u00e3o objetiva do desempenho do aluno prevalecendo os aspectos quantitativos sobre os qualitativos IV- Possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar; possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72662,"cargo":{"descricao":"Assistente de Sala","id":24989,"slug":"assistente-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-de-sala","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Assistente de Sala - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 20:13:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511431,"hashId":"f70441c42e68557834a4456e337edf5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei 9394\/96) que trata dos crit\u00e9rios para a verifica\u00e7\u00e3o \/avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar dos alunos, no art. 24, inciso V, recomenda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno prevalecendo aspectos qualitativos sobre os quantitativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno prevalecendo os aspectos quantitativos sobre os qualitativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Avalia\u00e7\u00e3o objetiva do desempenho do aluno prevalecendo os aspectos quantitativos sobre os qualitativos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar; possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":9988424,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9988424,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9988425,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9988426,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9988427,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9988428,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir retrata uma sala de aula, na qual a professora e as crian\u00e7as est\u00e3o participando de um evento de letramento (SOARES, 2003, 2004). Por Mariana Tokarnia, Ag\u00eancia Brasil, Bras\u00edlia, em 06\/04\/17 Analise as senten\u00e7as abaixo elencadas, com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de evento, e responda. I- Letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos independentes. Acrian\u00e7a se alfabetiza e, posteriormente participa de eventos e pr\u00e1ticas de letramento. II- Letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o designam processos interdependentes, por\u00e9m s\u00e3o processos de natureza fundamentalmente diferentes. III- O processo de letramento precede o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. A aprendizagem do sistema de escrita ocorre de forma incidental, atrav\u00e9s da imers\u00e3o das crian\u00e7as em pr\u00e1ticas de letramento. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: ","provas":[{"id":72652,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475,"slug":"professor-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 21:49:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2513014,"hashId":"847494ebeabe9ac6f9ef93bb7606066a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir retrata uma sala de aula, na qual a professora e as crian\u00e7as est\u00e3o participando de um evento de letramento (SOARES, 2003, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72652\/questao\/2513014-20220802095221000000-0.png\" style=\"\" width=\"540\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Por Mariana Tokarnia, Ag\u00eancia Brasil, Bras\u00edlia, em 06\/04\/17 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo elencadas, com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de evento, e responda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- Letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos independentes. Acrian\u00e7a se alfabetiza e, posteriormente participa de eventos e pr\u00e1ticas de letramento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Letramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o designam processos interdependentes, por\u00e9m s\u00e3o processos de natureza fundamentalmente diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O processo de letramento precede o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. A aprendizagem do sistema de escrita ocorre de forma incidental, atrav\u00e9s da imers\u00e3o das crian\u00e7as em pr\u00e1ticas de letramento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: <\/p>","resposta":9996204,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" III. ","id":9996202,"corpo":"<p> III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I.","id":9996203,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II. ","id":9996204,"corpo":"<p>II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9996205,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9996206,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao referencial apresentado por Silva J\u00fanior (1986) sobre o tema da Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o. Em seguida, responda o que se pede.( ) O tema \u201cSupervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 fundamentalmente pol\u00edtico.( ) O modelo de supervis\u00e3o adotado n\u00e3o estava relacionado ao controle das atividades das organiza\u00e7\u00f5es.( ) A presen\u00e7a do especialista pode se constituir na condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a reapropria\u00e7\u00e3o pelo professor do sentido do trabalho pedag\u00f3gico, ajudando-o a compreender as origens da parceliza\u00e7\u00e3o e a construir formas positivas de supera\u00e7\u00e3o.( ) O autor apresenta, em seu estudo, o referencial da Supervis\u00e3o existente, Supervis\u00e3o realizada, Supervis\u00e3o pretendida, Supervis\u00e3o poss\u00edvel.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":72657,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Supervisor Escolar - 2020"},{"id":72757,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Supervisor Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 20:20:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2510936,"hashId":"646504e20b6834d782df66b469328bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao referencial apresentado por Silva J\u00fanior (1986) sobre o tema da Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o. Em seguida, responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tema \u201cSupervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 fundamentalmente pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo de supervis\u00e3o adotado n\u00e3o estava relacionado ao controle das atividades das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A presen\u00e7a do especialista pode se constituir na condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a reapropria\u00e7\u00e3o pelo professor do sentido do trabalho pedag\u00f3gico, ajudando-o a compreender as origens da parceliza\u00e7\u00e3o e a construir formas positivas de supera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O autor apresenta, em seu estudo, o referencial da Supervis\u00e3o existente, Supervis\u00e3o realizada, Supervis\u00e3o pretendida, Supervis\u00e3o poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":9986313,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V e V.","id":9986313,"corpo":"<p>V, F, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F e F.","id":9986314,"corpo":"<p>F, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":9986315,"corpo":"<p>V, V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V e F.","id":9986316,"corpo":"<p>F, F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F e V.","id":9986317,"corpo":"<p>V, F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art.9 \u2013 3\u00ba \u201cOs conhecimentos escolares s\u00e3o aqueles que as diferentes inst\u00e2ncias que produzem orienta\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo, as escolas e os professores selecionam e transformam a fim de que possam ser ensinados e apreendidos\u201d (DCN, Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7, de 14 de dezembro de 2010). \u201cO curr\u00edculo escolar \u00e9 habitado por uma diferen\u00e7a que n\u00e3o se define como a oposi\u00e7\u00e3o ao homog\u00eaneo, que penso ser poss\u00edvel trat\u00e1-lo como uma esp\u00e9cie de espa\u00e7o-tempo cultural liminar. Um espa\u00e7o-tempo em que as culturas presentes negociam com a diferen\u00e7a do outro', que explicita a insufici\u00eancia de todo e qualquer sistema de significa\u00e7\u00e3o\u201d (MACEDO, 2004, p. 291). A rela\u00e7\u00e3o entre o curr\u00edculo e a recontextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados integra as dimens\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o escolar entre professores e supervisores escolares. Assinale a alternativa CORRETA sobre o Curr\u00edculo.","provas":[{"id":72657,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacara\u00fa","sigla":"","id":3778,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacarau-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Jacara\u00fa - Supervisor Escolar - 2020"},{"id":72757,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Supervisor Escolar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 20:23:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2510968,"hashId":"2b6e482247700cd35fe22d498ab51d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art.9 \u2013 3\u00ba \u201cOs conhecimentos escolares s\u00e3o aqueles que as diferentes inst\u00e2ncias que produzem orienta\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo, as escolas e os professores selecionam e transformam a fim de que possam ser ensinados e apreendidos\u201d (DCN, Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7, de 14 de dezembro de 2010). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO curr\u00edculo escolar \u00e9 habitado por uma diferen\u00e7a que n\u00e3o se define como a oposi\u00e7\u00e3o ao homog\u00eaneo, que penso ser poss\u00edvel trat\u00e1-lo como uma esp\u00e9cie de espa\u00e7o-tempo cultural liminar. Um espa\u00e7o-tempo em que as culturas presentes negociam com a diferen\u00e7a do outro', que explicita a insufici\u00eancia de todo e qualquer sistema de significa\u00e7\u00e3o\u201d (MACEDO, 2004, p. 291). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre o curr\u00edculo e a recontextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados integra as dimens\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o escolar entre professores e supervisores escolares. Assinale a alternativa CORRETA sobre o Curr\u00edculo.<\/p>","resposta":9986463,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um importante elemento constitutivo da organiza\u00e7\u00e3o escolar. Curr\u00edculo implica, necessariamente, a intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos que t\u00eam um mesmo objetivo e a op\u00e7\u00e3o por um referencial te\u00f3rico que o sustente. Neste sentido, o curr\u00edculo refere-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar.","id":9986463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um importante elemento constitutivo da organiza\u00e7\u00e3o escolar. Curr\u00edculo implica, necessariamente, a intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos que t\u00eam um mesmo objetivo e a op\u00e7\u00e3o por um referencial te\u00f3rico que o sustente. Neste sentido, o curr\u00edculo refere-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode e deve estar separado do contexto social, uma vez que ele \u00e9 educacionalmente referenciado.","id":9986464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode e deve estar separado do contexto social, uma vez que ele \u00e9 educacionalmente referenciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um instrumento neutro, n\u00e3o expressando uma cultura.","id":9986465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um instrumento neutro, n\u00e3o expressando uma cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o visa reduzir o isolamento entre as diferentes disciplinas curriculares.","id":9986466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o visa reduzir o isolamento entre as diferentes disciplinas curriculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquanto constru\u00e7\u00e3o social do conhecimento, n\u00e3o pressup\u00f5e a sistematiza\u00e7\u00e3o dos meios para que esta constru\u00e7\u00e3o se efetive.","id":9986467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto constru\u00e7\u00e3o social do conhecimento, n\u00e3o pressup\u00f5e a sistematiza\u00e7\u00e3o dos meios para que esta constru\u00e7\u00e3o se efetive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. \u00c9 tamb\u00e9m vedado ao servidor p\u00fablico municipal pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, para si, familiares ou qualquer pessoa, para o cumprimento da sua miss\u00e3o ou para influenciar outro servidor para o mesmo fim. II. Na perspectiva da \u00e9tica, n\u00e3o basta ao servidor p\u00fablico distinguir entre o bem e o mal, mas acrescer a isto a ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum. Nesse sentido, o servidor p\u00fablico jamais deve retardar qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas, condi\u00e7\u00e3o essencial da gest\u00e3o dos bens, direitos e servi\u00e7os da coletividade a seu cargo.III. \u00c9 desej\u00e1vel que o servidor p\u00fablico exer\u00e7a suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, pondo fim ou procurando prioritariamente resolver situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias, principalmente diante de filas ou de qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelo setor em que exer\u00e7a suas atribui\u00e7\u00f5es, com o fim de evitar dano moral ao usu\u00e1rio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:35:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1621228,"hashId":"0778f535cfa51e5b2b4114b3e2d9f766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. \u00c9 tamb\u00e9m vedado ao servidor p\u00fablico municipal pleitear, solicitar, provocar, sugerir ou receber qualquer tipo de ajuda financeira, gratifica\u00e7\u00e3o, pr\u00eamio, comiss\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o ou vantagem de qualquer esp\u00e9cie, para si, familiares ou qualquer pessoa, para o cumprimento da sua miss\u00e3o ou para influenciar outro servidor para o mesmo fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na perspectiva da \u00e9tica, n\u00e3o basta ao servidor p\u00fablico distinguir entre o bem e o mal, mas acrescer a isto a ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum. Nesse sentido, o servidor p\u00fablico jamais deve retardar qualquer presta\u00e7\u00e3o de contas, condi\u00e7\u00e3o essencial da gest\u00e3o dos bens, direitos e servi\u00e7os da coletividade a seu cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 desej\u00e1vel que o servidor p\u00fablico exer\u00e7a suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, pondo fim ou procurando prioritariamente resolver situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias, principalmente diante de filas ou de qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os pelo setor em que exer\u00e7a suas atribui\u00e7\u00f5es, com o fim de evitar dano moral ao usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092365,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6092362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6092363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6092364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6092365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1621228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940,"slug":"auxiliar-de-manutencao-conservacao"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma f\u00e1brica produz 22 unidades do produto F a cada 33 minutos, em quanto tempo a f\u00e1brica produz 111 unidades do produto F?","provas":[{"id":54003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":54001,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Agente de Controle de Endemias - 2020"},{"id":54006,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Motorista - 2020"},{"id":54004,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940,"slug":"auxiliar-de-manutencao-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-auxiliar-de-manutencao-conservacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":54000,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":54002,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Agente de Defesa Civil - 2020"},{"id":54005,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"},{"id":54007,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1630625,"hashId":"7b1cbc9749d7a4f2d319c99bba95cabb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma f\u00e1brica produz 22 unidades do produto F a cada 33 minutos, em quanto tempo a f\u00e1brica produz 111 unidades do produto F?<\/p>","resposta":6131505,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menos de 2h15min","id":6131502,"corpo":"<p>Menos de 2h15min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de 2h15min e menos de 2h30min","id":6131503,"corpo":"<p>Mais de 2h15min e menos de 2h30min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mais de 2h30min e menos de 2h45min","id":6131504,"corpo":"<p>Mais de 2h30min e menos de 2h45min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mais de 2h45min e menos de 3h","id":6131505,"corpo":"<p>Mais de 2h45min e menos de 3h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mais de 3h","id":6131506,"corpo":"<p>Mais de 3h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1630625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cod\u00f3","sigla":"Prefeitura","id":4216,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o conceito correto sobre a tecnologia Plug and Play:","provas":[{"id":50573,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cod\u00f3","sigla":"Prefeitura","id":4216,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:41:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1544378,"hashId":"9d1274ce07fce5b671604cb4ba429bfe","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta o conceito correto sobre a tecnologia<em> Plug and Play<\/em>:<\/p>","resposta":5780792,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Base na qual s\u00e3o conectados os componentes de um computador, sendo um dos principais componentes l\u00f3gicos de uma placa-m\u00e3e.","id":5780788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base na qual s\u00e3o conectados os componentes de um computador, sendo um dos principais componentes l\u00f3gicos de uma placa-m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dispositivo de armazenamento magn\u00e9tico na forma de discos sobrepostos que permite que as informa\u00e7\u00f5es sejam gravadas de forma permanente.","id":5780789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivo de armazenamento magn\u00e9tico na forma de discos sobrepostos que permite que as informa\u00e7\u00f5es sejam gravadas de forma permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o reservado pelo sistema operacional no disco r\u00edgido que serve como mem\u00f3ria auxiliar \u00e0 mem\u00f3ria RAM.","id":5780790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o reservado pelo sistema operacional no disco r\u00edgido que serve como mem\u00f3ria auxiliar \u00e0 mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programa de configura\u00e7\u00e3o de hardware de computador para gerenciar os perif\u00e9ricos mais b\u00e1sicos do sistema.","id":5780791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de configura\u00e7\u00e3o de hardware de computador para gerenciar os perif\u00e9ricos mais b\u00e1sicos do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recurso inerente ao dispositivo e ao sistema operacional que possibilita que qualquer dispositivo seja instalado e configurado automaticamente.","id":5780792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recurso inerente ao dispositivo e ao sistema operacional que possibilita que qualquer dispositivo seja instalado e configurado automaticamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1544378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora","provas":[{"id":50802,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248,"slug":"oficial-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:41:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1548685,"hashId":"90dab0ab2c951ff821f0a18a04b52978","enunciado":"<p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora<\/p>","resposta":5798707,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.","id":5798704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.","id":5798705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.","id":5798706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.","id":5798707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.","id":5798708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04. Comprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar. Primeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o. Para a\u00ed, motot\u00e1xi. Parei e ela me olhou assustada quando chegou perto. Oxe, e \u00e9 mulher, \u00e9? Eu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo. Fui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando. Quando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa. Fiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026 Fiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez. (Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":436044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Comprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Primeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para a\u00ed, motot\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Parei e ela me olhou assustada quando chegou perto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Oxe, e \u00e9 mulher, \u00e9? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Fiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente<\/em>. Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1548685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da psican\u00e1lise, podemos assumir que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descontinuidade nos eventos da vida mental. Ou seja, nada ocorre ao acaso, muito menos os processos mentais. Cada evento mental \u00e9 causado por uma inten\u00e7\u00e3o consciente ou inconsciente. Assim, as por\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria que s\u00e3o acess\u00edveis pelo indiv\u00edduo fazem parte do (a):","provas":[{"id":72748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:43:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2511175,"hashId":"254f167f6176f91d1ba97ea1fe66acfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da psican\u00e1lise, podemos assumir que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma descontinuidade nos eventos da vida mental. Ou seja, nada ocorre ao acaso, muito menos os processos mentais. Cada evento mental \u00e9 causado por uma inten\u00e7\u00e3o consciente ou inconsciente. Assim, as por\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria que s\u00e3o acess\u00edveis pelo indiv\u00edduo fazem parte do (a):<\/p>","resposta":9987400,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consci\u00eancia.","id":9987398,"corpo":"<p>Consci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inconsciente.","id":9987399,"corpo":"<p>Inconsciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-consciente.","id":9987400,"corpo":"<p>Pr\u00e9-consciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Superego.","id":9987401,"corpo":"<p>Superego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ego.","id":9987402,"corpo":"<p>Ego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia psicol\u00f3gica tem em sua constitui\u00e7\u00e3o, a partir de um conjunto de sistemas, teorias e escolas que a influenciaram e deram a natureza que ela tem hoje. Dessa forma, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de psicologia que cada sistema ou escola faz, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira.ES \u2013 Estruturalismo ( ) \u00c9 o estudo da experi\u00eancia imediata do organismo total.FU \u2013 Funcionalismo( ) \u00c9 a divis\u00e3o da ci\u00eancia natural que toma o comportamento humano das pessoas como objeto de estudo.BE \u2013 Behaviorismo( ) \u00c9 o estudo anal\u00edtico da mente humana, adulta e normal e generalizada que se realiza mediante a introspec\u00e7\u00e3o.GE \u2013 Gestalt ( ) \u00c9 o estudo da atividade mental que \u00e9 o termo gen\u00e9rico para o comportamento adaptativo.A sequ\u00eancia CORRETA\u00e9: ","provas":[{"id":72748,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:51:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2511163,"hashId":"05ecb9b30ac32689444dc834cbfdbba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia psicol\u00f3gica tem em sua constitui\u00e7\u00e3o, a partir de um conjunto de sistemas, teorias e escolas que a influenciaram e deram a natureza que ela tem hoje. Dessa forma, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de psicologia que cada sistema ou escola faz, relacione a segunda coluna de acordo com a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 567px;\"><colgroup><col width=\"141\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"426\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bvk8\"><td data-row=\"row-bvk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvk8\" data-cell=\"cell-wclg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ES \u2013 Estruturalismo <\/p><\/td><td data-row=\"row-bvk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvk8\" data-cell=\"cell-sb6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o estudo da experi\u00eancia imediata do organismo total.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sz6a\"><td data-row=\"row-sz6a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sz6a\" data-cell=\"cell-h53g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">FU \u2013 Funcionalismo<\/p><\/td><td data-row=\"row-sz6a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sz6a\" data-cell=\"cell-8q0o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a divis\u00e3o da ci\u00eancia natural que toma o comportamento humano das pessoas como objeto de estudo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xrps\"><td data-row=\"row-xrps\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrps\" data-cell=\"cell-u5p3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BE \u2013 Behaviorismo<\/p><\/td><td data-row=\"row-xrps\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xrps\" data-cell=\"cell-j7r6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o estudo anal\u00edtico da mente humana, adulta e normal e generalizada que se realiza mediante a introspec\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u986\"><td data-row=\"row-u986\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u986\" data-cell=\"cell-ezs5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">GE \u2013 Gestalt <\/p><\/td><td data-row=\"row-u986\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u986\" data-cell=\"cell-h1dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o estudo da atividade mental que \u00e9 o termo gen\u00e9rico para o comportamento adaptativo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA\u00e9: <\/p>","resposta":9987343,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GE \u2013 BE \u2013 ES \u2013 FU.","id":9987343,"corpo":"<p>GE \u2013 BE \u2013 ES \u2013 FU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"GE \u2013 FU \u2013 BE \u2013 ES.","id":9987344,"corpo":"<p>GE \u2013 FU \u2013 BE \u2013 ES.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BE \u2013 ES \u2013 FU \u2013 GE.","id":9987345,"corpo":"<p>BE \u2013 ES \u2013 FU \u2013 GE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ES \u2013 FU \u2013 GE \u2013 BE.","id":9987346,"corpo":"<p>ES \u2013 FU \u2013 GE \u2013 BE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FU \u2013 GE \u2013 BE \u2013 ES.","id":9987347,"corpo":"<p>FU \u2013 GE \u2013 BE \u2013 ES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o do nervo ulnar, o terapeuta ocupacional pode utilizar as seguintes manobras, EXCETO:","provas":[{"id":78274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 17:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2372255,"hashId":"203d4312a2a1056d57ba1087e4eff575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avalia\u00e7\u00e3o do nervo ulnar, o terapeuta ocupacional pode utilizar as seguintes manobras, EXCETO:<\/p>","resposta":9388598,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flex\u00e3o das \u00faltimas falanges.","id":9388595,"corpo":"<p>Flex\u00e3o das \u00faltimas falanges.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adu\u00e7\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o dos dedos.","id":9388596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adu\u00e7\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o dos dedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o do dedo m\u00ednimo.","id":9388597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oposi\u00e7\u00e3o do dedo m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o das segundas falanges dos dedos.","id":9388598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flex\u00e3o das segundas falanges dos dedos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Terapeutas Ocupacionais que tratam as afec\u00e7\u00f5es que acometem o membro superior, utilizam um instrumento para medir a mobilidade e amplitude articular denominado","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 17:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395487,"hashId":"2007abbb149d482c9edc1047aed3bead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapeutas Ocupacionais que tratam as afec\u00e7\u00f5es que acometem o membro superior, utilizam um instrumento para medir a mobilidade e amplitude articular denominado<\/p>","resposta":9484656,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fita m\u00e9trica.","id":9484654,"corpo":"<p>fita m\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dinam\u00f4metro Jamar. ","id":9484655,"corpo":"<p>dinam\u00f4metro Jamar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"goni\u00f4metro.","id":9484656,"corpo":"<p>goni\u00f4metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dinam\u00f4metro Pinch Gauge.","id":9484657,"corpo":"<p>dinam\u00f4metro Pinch Gauge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"monofilamentos.","id":9484658,"corpo":"<p>monofilamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a concluir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo. II. O texto leva o leitor a entender que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53421,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 06:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1614855,"hashId":"e37d1dda690c8fc5494c07d06b7b9f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067547,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6067547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6067548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6067549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6067550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 31 a 36 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente.Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).","id":444852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 31 a 36 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1614855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na zona 3 de West, as press\u00f5es arterial e venosa excedem a press\u00e3o alveolar e aumentam em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 base; a resist\u00eancia ao fluxo sangu\u00edneo \u00e9 m\u00ednima, e os capilares encontram-se distendidos.","provas":[{"id":52223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590737,"hashId":"bf12cec3e224fa4f61fc34f53773841e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na zona 3 de West, as press\u00f5es arterial e venosa excedem a press\u00e3o alveolar e aumentam em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 base; a resist\u00eancia ao fluxo sangu\u00edneo \u00e9 m\u00ednima, e os capilares encontram-se distendidos.<\/p>","resposta":5968642,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5968642,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5968643,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A circula\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 um sistema de baixa press\u00e3o\/resist\u00eancia e \u00e9 influenciada de modo mais acentuado pela gravidade do que pela circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Considerando a distribui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo e a ventila\u00e7\u00e3o pulmonar, conforme os conceitos da rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o (rela\u00e7\u00e3o V\/Q) presentes na figura apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":441866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A circula\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 um sistema de baixa press\u00e3o\/resist\u00eancia e \u00e9 influenciada de modo mais acentuado pela gravidade do que pela circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52223\/grupo-questao\/441866-20210310162642000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a distribui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo e a ventila\u00e7\u00e3o pulmonar, conforme os conceitos da rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o\/perfus\u00e3o (rela\u00e7\u00e3o V\/Q) presentes na figura apresentada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1590737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na acidose respirat\u00f3ria, o n\u00edvel de bicarbonato (HCO3) no sangue arterial sist\u00eamico cai para menos de 24 mEq\/L.","provas":[{"id":52223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590744,"hashId":"87a053d32156a67a6b299f28305fce7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na acidose respirat\u00f3ria, o n\u00edvel de bicarbonato (HCO<sub>3<\/sub>) no sangue arterial sist\u00eamico cai para menos de 24 mEq\/L.<\/p>","resposta":5968665,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5968664,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5968665,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O equil\u00edbrio \u00e1cido-base busca manter a concentra\u00e7\u00e3o normal de \u00edons de hidrog\u00eanio (H+) nos fluidos corporais. Esse equil\u00edbrio \u00e9 alcan\u00e7ado pela utiliza\u00e7\u00e3o de tamp\u00f5es presentes nos l\u00edquidos extracelular e intracelular, por via respirat\u00f3ria, mediante mecanismos que excretam di\u00f3xido de carbono, e por via renal, por interm\u00e9dio de mecanismos que reabsorvem bicarbonato e secretam \u00edons H+. A respeito do equil\u00edbrio \u00e1cido-base do organismo humano, julgue os itens subsequentes.","id":441867,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O equil\u00edbrio \u00e1cido-base busca manter a concentra\u00e7\u00e3o normal de \u00edons de hidrog\u00eanio (H<sup>+<\/sup>) nos fluidos corporais. Esse equil\u00edbrio \u00e9 alcan\u00e7ado pela utiliza\u00e7\u00e3o de tamp\u00f5es presentes nos l\u00edquidos extracelular e intracelular, por via respirat\u00f3ria, mediante mecanismos que excretam di\u00f3xido de carbono, e por via renal, por interm\u00e9dio de mecanismos que reabsorvem bicarbonato e secretam \u00edons H<sup>+<\/sup>. A respeito do equil\u00edbrio \u00e1cido-base do organismo humano, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1590744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro p\u00f3s-operat\u00f3rio de loboctomia pulmonar, apesar de frequentemente o paciente fazer uso de dreno de t\u00f3rax, dever\u00e3o ser iniciadas a sedesta\u00e7\u00e3o, a sa\u00edda do leito e a deambula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590774,"hashId":"cd098d1b6802e3604aafbabb2920c6b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro p\u00f3s-operat\u00f3rio de loboctomia pulmonar, apesar de frequentemente o paciente fazer uso de dreno de t\u00f3rax, dever\u00e3o ser iniciadas a sedesta\u00e7\u00e3o, a sa\u00edda do leito e a deambula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5968756,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5968756,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5968757,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando como refer\u00eancia inicial o caso cl\u00ednico de determinado paciente de 20 anos de idade com hist\u00f3ria de diagn\u00f3stico de osteossarcoma em f\u00eamur esquerdo que apresenta met\u00e1stase no pulm\u00e3o direito, julgue os itens subsequentes.","id":441872,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando como refer\u00eancia inicial o caso cl\u00ednico de determinado paciente de 20 anos de idade com hist\u00f3ria de diagn\u00f3stico de osteossarcoma em f\u00eamur esquerdo que apresenta met\u00e1stase no pulm\u00e3o direito, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1590774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio tor\u00e1cico, \u00e9 baixo n\u00edvel de evid\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o precoce, por\u00e9m ela \u00e9 fortemente recomendada por especialistas.","provas":[{"id":52223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590783,"hashId":"009df764c1c827b059e3193db8bf7b17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No p\u00f3s-operat\u00f3rio tor\u00e1cico, \u00e9 baixo n\u00edvel de evid\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o precoce, por\u00e9m ela \u00e9 fortemente recomendada por especialistas.<\/p>","resposta":5968780,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5968780,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5968781,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando como refer\u00eancia inicial o caso cl\u00ednico de determinado paciente de 20 anos de idade com hist\u00f3ria de diagn\u00f3stico de osteossarcoma em f\u00eamur esquerdo que apresenta met\u00e1stase no pulm\u00e3o direito, julgue os itens subsequentes.","id":441872,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando como refer\u00eancia inicial o caso cl\u00ednico de determinado paciente de 20 anos de idade com hist\u00f3ria de diagn\u00f3stico de osteossarcoma em f\u00eamur esquerdo que apresenta met\u00e1stase no pulm\u00e3o direito, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1590783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cada per\u00edodo de 12 meses de vig\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o Munic\u00edpio e o servidor, ter\u00e1 este direito a f\u00e9rias, na seguinte propor\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":47274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:11:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1438066,"hashId":"74af74bd7df35cc318ddb5a5b41b0582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cada per\u00edodo de 12 meses de vig\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o Munic\u00edpio e o servidor, ter\u00e1 este direito a f\u00e9rias, na seguinte propor\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5317047,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias corridos, quando houver faltado ao servi\u00e7o mais de 5 vezes. ","id":5317046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias corridos, quando houver faltado ao servi\u00e7o mais de 5 vezes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24 dias corridos, quando houver tido de 6 a 14 faltas.","id":5317047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 dias corridos, quando houver tido de 6 a 14 faltas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 dias corridos, quando houver tido de 15 a 20 faltas. ","id":5317048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 dias corridos, quando houver tido de 15 a 20 faltas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 dias corridos, quando houver tido mais de 32 faltas. ","id":5317049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 dias corridos, quando houver tido mais de 32 faltas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais.","id":423692,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1438066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bechara (2019), uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva pode ter valor explicativo ou restritivo, a depender do fato de ela modificar ou n\u00e3o a refer\u00eancia do antecedente. Com base na distin\u00e7\u00e3o feita pelo autor, assinale a alternativa em que est\u00e1 destacada uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","provas":[{"id":50811,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:05:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1555696,"hashId":"21e4abd025b1464537a9ab9e155bd1fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bechara (2019), uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva pode ter valor <em>explicativo <\/em>ou <em>restritivo<\/em>, a depender do fato de ela modificar ou n\u00e3o a refer\u00eancia do antecedente. Com base na distin\u00e7\u00e3o feita pelo autor, assinale a alternativa em que est\u00e1 destacada uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","resposta":5828447,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo.","id":5828443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Abertas a outros pontos de vista<\/strong>, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2026 colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria.","id":5828444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, <strong>que durante longas conversas buscam estimular os participantes<\/strong> a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2026 e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.","id":5828445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 e percebeu <strong>que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar.","id":5828446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, <strong>qualquer pessoa pode se voluntariar.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o.","id":5828447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas <strong>que se disp\u00f5em a falar<\/strong> s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":437078,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mariana Vick, <em>Nexo Jornal<\/em>, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1555696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bechara (2019), uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva pode ter valor explicativo ou restritivo, a depender do fato de ela modificar ou n\u00e3o a refer\u00eancia do antecedente. Com base na distin\u00e7\u00e3o feita pelo autor, assinale a alternativa em que est\u00e1 destacada uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","provas":[{"id":50813,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:05:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1557119,"hashId":"51d1cb0195f371d26b4df07d28e5565b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bechara (2019), uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva pode ter valor <em>explicativo <\/em>ou <em>restritivo<\/em>, a depender do fato de ela modificar ou n\u00e3o a refer\u00eancia do antecedente. Com base na distin\u00e7\u00e3o feita pelo autor, assinale a alternativa em que est\u00e1 destacada uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","resposta":5833575,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar.","id":5833574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, <strong>qualquer pessoa pode se voluntariar.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o.","id":5833575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas <strong>que se disp\u00f5em a falar<\/strong> s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo.","id":5833576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Abertas a outros pontos de vista<\/strong>, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2026 colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria.","id":5833577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, <strong>que durante longas conversas buscam estimular os participantes<\/strong> a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u2026 e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.","id":5833578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 e percebeu <strong>que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":437300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mariana Vick, <em>Nexo Jornal<\/em>, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1557119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A base para a organiza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o, que tem como princ\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":41926,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-medico-2","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:06:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1244693,"hashId":"37aec6101f1c084f0f931fa7371d5ecb","enunciado":"<p align=justify>A base para a organiza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o, que tem como princ\u00edpio, EXCETO:<\/p>","resposta":4502683,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia de acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e de diferentes n\u00edveis a todos os usu\u00e1rios do SUS, independentemente do munic\u00edpio de resid\u00eancia.","id":4502681,"corpo":"<p align=justify>A garantia de acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e de diferentes n\u00edveis a todos os usu\u00e1rios do SUS, independentemente do munic\u00edpio de resid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es conjuntas, racionaliza\u00e7\u00e3o dos recursos e do ordenamento da demanda.","id":4502682,"corpo":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es conjuntas, racionaliza\u00e7\u00e3o dos recursos e do ordenamento da demanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o unit\u00e1ria no fortalecimento dos sistemas gerenciais regionais.","id":4502683,"corpo":"<p align=justify>A centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o unit\u00e1ria no fortalecimento dos sistemas gerenciais regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proximidade de forma cont\u00edgua entre as microrregi\u00f5es que comp\u00f5em uma macrorregi\u00e3o e os munic\u00edpios que comp\u00f5em uma microrregi\u00e3o.","id":4502684,"corpo":"<p align=justify>A proximidade de forma cont\u00edgua entre as microrregi\u00f5es que comp\u00f5em uma macrorregi\u00e3o e os munic\u00edpios que comp\u00f5em uma microrregi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 30","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SES MG","pai":400370,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ses-mg"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1244693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade deve concentrar-se exclusivamente em aspectos t\u00e9cnicos, sem manter qualquer rela\u00e7\u00e3o com o comportamento ou a atitude dos colaboradores da entidade. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que um bom atendimento est\u00e1 relacionado a dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53421,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 06:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1614853,"hashId":"7c3bbaec656a8e1c174c92709ab1e0bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade deve concentrar-se exclusivamente em aspectos t\u00e9cnicos, sem manter qualquer rela\u00e7\u00e3o com o comportamento ou a atitude dos colaboradores da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que um bom atendimento est\u00e1 relacionado a dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6067541,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6067539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6067540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6067541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6067542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 31 a 36 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente.Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).","id":444852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 31 a 36 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1614853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente a defini\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral segundo o artigo 299 do C\u00f3digo Eleitoral (Lei n\u00ba 4.737\/1965).","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1191161,"hashId":"3798a37dea6a9d6981a0877323e53a7c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta\r\ncorretamente a defini\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral\r\nsegundo o artigo 299 do C\u00f3digo Eleitoral (Lei\r\nn\u00ba 4.737\/1965).<\/p>","resposta":4281525,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar, oferecer, prometer, solicitar ou receber, para si ou para outrem, dinheiro, d\u00e1diva, ou qualquer outra vantagem, para obter ou dar voto e para conseguir ou prometer absten\u00e7\u00e3o, ainda que a oferta n\u00e3o seja aceita","id":4281525,"corpo":"<p align=justify>Dar, oferecer, prometer, solicitar ou receber,\r\npara si ou para outrem, dinheiro, d\u00e1diva, ou\r\nqualquer outra vantagem, para obter ou dar\r\nvoto e para conseguir ou prometer absten\u00e7\u00e3o,\r\nainda que a oferta n\u00e3o seja aceita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prender ou deter eleitor, membro de mesa receptora, fiscal, delegado de partido ou candidato","id":4281526,"corpo":"<p align=justify>Prender ou deter eleitor, membro de mesa\r\nreceptora, fiscal, delegado de partido ou\r\ncandidato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valer-se o servidor p\u00fablico da sua autoridade para coagir algu\u00e9m a votar ou n\u00e3o votar em determinado candidato ou partido","id":4281527,"corpo":"<p align=justify>Valer-se o servidor p\u00fablico da sua autoridade\r\npara coagir algu\u00e9m a votar ou n\u00e3o votar em\r\ndeterminado candidato ou partido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reter t\u00edtulo eleitoral contra a vontade do eleitor","id":4281528,"corpo":"<p align=justify>Reter t\u00edtulo eleitoral contra a vontade do eleitor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"}],"slug":"direito-eleitoral\/1191161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784\/99 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Considere as disposi\u00e7\u00f5es legais e o entendimento dos tribunais superiores sobre os direitos e deveres dos administrados nesta seara e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:07:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1191166,"hashId":"e22c3163f3e8077a6f431d65e817405f","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 9.784\/99 regula o processo\r\nadministrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica Federal. Considere as disposi\u00e7\u00f5es\r\nlegais e o entendimento dos tribunais\r\nsuperiores sobre os direitos e deveres dos\r\nadministrados nesta seara e assinale a\r\nalternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":4281546,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito do administrado fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei","id":4281545,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do administrado fazer-se assistir,\r\nfacultativamente, por advogado, salvo quando\r\nobrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A falta de defesa t\u00e9cnica por advogado no processo administrativo disciplinar, por si s\u00f3, ofende a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e gera nulidade ao procedimento, por configurar ofensa ao direito constitucional que assegura o contradit\u00f3rio e a ampla defesa","id":4281546,"corpo":"<p align=justify>A falta de defesa t\u00e9cnica por advogado no\r\nprocesso administrativo disciplinar, por si s\u00f3,\r\nofende a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e gera\r\nnulidade ao procedimento, por configurar\r\nofensa ao direito constitucional que assegura o\r\ncontradit\u00f3rio e a ampla defesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do administrado ser tratado com respeito pelas autoridades e servidores, que dever\u00e3o facilitar o exerc\u00edcio de seus direitos e o cumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es, consubstanciado no princ\u00edpio da urbanidade","id":4281547,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do administrado ser tratado com\r\nrespeito pelas autoridades e servidores, que\r\ndever\u00e3o facilitar o exerc\u00edcio de seus direitos e o\r\ncumprimento de suas obriga\u00e7\u00f5es,\r\nconsubstanciado no princ\u00edpio da urbanidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o deveres do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros previstos em ato normativo: proceder com lealdade, urbanidade e boa-f\u00e9; expor os fatos conforme a verdade; n\u00e3o agir de modo temer\u00e1rio; e prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos","id":4281548,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o deveres do administrado perante a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros\r\nprevistos em ato normativo: proceder com\r\nlealdade, urbanidade e boa-f\u00e9; expor os fatos\r\nconforme a verdade; n\u00e3o agir de modo\r\ntemer\u00e1rio; e prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe\r\nforem solicitadas e colaborar para o\r\nesclarecimento dos fatos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408451,"slug":"direito-administrativo-direitos-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Deveres dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408452,"slug":"direito-administrativo-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1191166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda de Seguran\u00e7a","id":18807,"slug":"guarda-de-seguranca"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gravat\u00e1","sigla":"","id":6065,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA viol\u00eancia contra as mulheres \u00e9 mais presente do que se imagina, aqui e em qualquer parte do planeta, n\u00e3o conhece barreiras geogr\u00e1ficas, econ\u00f4micas e sociais, e acontece cotidianamente.\u201d Jacira Melo, mestre em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o e diretora executiva do Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o.Analise as assertivas abaixo:I. \u201cNa maioria das cidades brasileiras, n\u00e3o existe nenhuma delegacia especializada no atendimento \u00e0 mulher. Essa \u00e9 a realidade de 91,7% dos munic\u00edpios de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).\u201dII. \u201cO n\u00famero de prefeituras que possuem algum \u00f3rg\u00e3o voltado para a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para mulheres est\u00e1 em constante crescimento.\u201dIII. \u201cAss\u00e9dio, explora\u00e7\u00e3o sexual, estupro, tortura, viol\u00eancia psicol\u00f3gica, agress\u00f5es por parceiros ou familiares, persegui\u00e7\u00e3o, feminic\u00eddio s\u00e3o algumas das diversas formas de viol\u00eancia praticada contra as mulheres presente t\u00e3o somente em pa\u00edses subdesenvolvidos.\u201dAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44064,"cargo":{"descricao":"Guarda de Seguran\u00e7a","id":18807,"slug":"guarda-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gravat\u00e1","sigla":"","id":6065,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-gravata-pe-2020-idib-guarda-de-seguranca","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Guarda de Seguran\u00e7a - 2020"},{"id":44069,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gravat\u00e1","sigla":"","id":6065,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-gravata-pe-2020-idib-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 05:04:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1326766,"hashId":"3ba2694365b6dd8479971774cead5864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA viol\u00eancia contra as mulheres \u00e9 mais presente do que se imagina, aqui e em qualquer parte do planeta, n\u00e3o conhece barreiras geogr\u00e1ficas, econ\u00f4micas e sociais, e acontece cotidianamente.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Jacira Melo, mestre em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o e diretora executiva do Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cNa maioria das cidades brasileiras, n\u00e3o existe nenhuma delegacia especializada no atendimento \u00e0 mulher. Essa \u00e9 a realidade de 91,7% dos munic\u00edpios de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cO n\u00famero de prefeituras que possuem algum \u00f3rg\u00e3o voltado para a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para mulheres est\u00e1 em constante crescimento.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cAss\u00e9dio, explora\u00e7\u00e3o sexual, estupro, tortura, viol\u00eancia psicol\u00f3gica, agress\u00f5es por parceiros ou familiares, persegui\u00e7\u00e3o, feminic\u00eddio s\u00e3o algumas das diversas formas de viol\u00eancia praticada contra as mulheres presente t\u00e3o somente em pa\u00edses subdesenvolvidos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4849455,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a assertiva I \u00e9 verdadeira.","id":4849455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a assertiva I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":4849456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a assertiva II \u00e9 verdadeira.","id":4849457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a assertiva II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o falsas.","id":4849458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 28","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1326766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}