{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4361,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tone Decay Test, Fowler e SISI s\u00e3o exemplos de testes: ","provas":[{"id":76519,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:58:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2307479,"hashId":"41a06abed7262668c8022fb3cd48f73a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tone Decay Test, Fowler e SISI s\u00e3o exemplos de testes: <\/p>","resposta":9103507,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supraliminares.","id":9103507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supraliminares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de fun\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria.","id":9103508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de fun\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de imit\u00e2ncia ac\u00fastica.","id":9103509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de imit\u00e2ncia ac\u00fastica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qualitativos da audi\u00e7\u00e3o.","id":9103510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualitativos da audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de limiar de desconforto.","id":9103511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de limiar de desconforto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na refer\u00eancia classificat\u00f3ria de Silman &amp; Silverman (1997), a perda auditiva condutiva \u00e9 definida como:","provas":[{"id":76519,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2307443,"hashId":"1ea5f3085102a1c18582aab1e5ad4489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na refer\u00eancia classificat\u00f3ria de Silman &amp; Silverman (1997), a perda auditiva condutiva \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":9103345,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 10 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 15 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 25 dB.","id":9103341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 10 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 15 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 25 dB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 25 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 10 dB.","id":9103342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 25 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 10 dB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 15 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 25 dB.","id":9103343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 15 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 25 dB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 15 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB. ","id":9103344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 15 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 25 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.","id":9103345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limiares de via \u00f3ssea menores ou iguais a 15 dB NA e limiares de via a\u00e9rea maiores que 25 dB NA, com gap a\u00e9reo-\u00f3sseo maior ou igual a 15 dB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A audiometria autom\u00e1tica de Von B\u00e9kesy \u00e9 definida como: I - Audiometria Tonal Limiar com utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de condicionamento l\u00fadico ou refor\u00e7o visual. II - Audiometria Tonal Limiar com apresenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos est\u00edmulos sonoros. III - Audiometria em campo livre, com pesquisa do ganho funcional, obtido com o uso de aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":76519,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:57:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2307455,"hashId":"605f2c61afc2e722b3d9571563a2a5e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A audiometria autom\u00e1tica de Von B\u00e9kesy \u00e9 definida como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Audiometria Tonal Limiar com utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de condicionamento l\u00fadico ou refor\u00e7o visual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Audiometria Tonal Limiar com apresenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos est\u00edmulos sonoros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Audiometria em campo livre, com pesquisa do ganho funcional, obtido com o uso de aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>correto <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":9103398,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9103397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9103398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9103399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9103400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9103401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de testes verbais e n\u00e3o verbais que avaliam as habilidades auditivas envolvidas no processamento da informa\u00e7\u00e3o auditiva. Sobre esses testes, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: (__) Testes Monoaurais de Baixa Redund\u00e2ncia: Fala Filtrada, Fala no Ru\u00eddo, PSI\/SSI. (__) Testes de Intera\u00e7\u00e3o Binaural: PPS, DPS, RGDT, GIN. (__) Testes de Processamento Temporal: SSW, D\u00edgitos Dic\u00f3ticos, Consoante Vogal. ","provas":[{"id":76519,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:57:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2307463,"hashId":"d8313b099a715129aa07186df6919d51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de testes verbais e n\u00e3o verbais que avaliam as habilidades auditivas envolvidas no processamento da informa\u00e7\u00e3o auditiva. Sobre esses testes, responda <strong>verdadeiro (V) ou falso (F)<\/strong> e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Testes Monoaurais de Baixa Redund\u00e2ncia: Fala Filtrada, Fala no Ru\u00eddo, PSI\/SSI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Testes de Intera\u00e7\u00e3o Binaural: PPS, DPS, RGDT, GIN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Testes de Processamento Temporal: SSW, D\u00edgitos Dic\u00f3ticos, Consoante Vogal. <\/p>","resposta":9103436,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9103434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9103435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9103436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9103437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9103438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Conselho Federal de Fonoaudiologia - CFFa, a Avalia\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o Perceptiva \u00e9 definida como: ","provas":[{"id":76519,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2307481,"hashId":"eda2c4fe592ff7ee15b3cdd84109392d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Conselho Federal de Fonoaudiologia - CFFa, a Avalia\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o Perceptiva \u00e9 definida como: <\/p>","resposta":9103517,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise da capacidade de perceber, aprender e organizar est\u00edmulos corporais e ambientais e de process\u00e1-los para as fun\u00e7\u00f5es (auditivas, visuais, t\u00e1teis e cinest\u00e9sicas) e atividades significativas.","id":9103517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise da capacidade de perceber, aprender e organizar est\u00edmulos corporais e ambientais e de process\u00e1-los para as fun\u00e7\u00f5es (auditivas, visuais, t\u00e1teis e cinest\u00e9sicas) e atividades significativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do repert\u00f3rio sem\u00e2ntico e da rela\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o gramatical com seu significado.","id":9103518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise do repert\u00f3rio sem\u00e2ntico e da rela\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o gramatical com seu significado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise das habilidades fon\u00e9tico-fonol\u00f3gicas em exames espec\u00edficos.","id":9103519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise das habilidades fon\u00e9tico-fonol\u00f3gicas em exames espec\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise da linguagem oral, discurso, racioc\u00ednio lingu\u00edstico, an\u00e1lise das fun\u00e7\u00f5es e meios comunicativos verbais e n\u00e3o verbais.","id":9103520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise da linguagem oral, discurso, racioc\u00ednio lingu\u00edstico, an\u00e1lise das fun\u00e7\u00f5es e meios comunicativos verbais e n\u00e3o verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise da capacidade de organizar intencionalmente o posicionamento da musculatura da fala e de sequenciar os movimentos de fonemas na produ\u00e7\u00e3o de fonemas ou de uma sequ\u00eancia de fonemas, ou seja, avalia\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o motora da fala.","id":9103521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise da capacidade de organizar intencionalmente o posicionamento da musculatura da fala e de sequenciar os movimentos de fonemas na produ\u00e7\u00e3o de fonemas ou de uma sequ\u00eancia de fonemas, ou seja, avalia\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o motora da fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a membrana timp\u00e2nica \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":76519,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:56:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2307404,"hashId":"0cd4d1fe1a3ea44c203abec74ed3fa93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a membrana timp\u00e2nica \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9103163,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta forma c\u00f4nica e el\u00edptica.","id":9103159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta forma c\u00f4nica e el\u00edptica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sua por\u00e7\u00e3o mais saliente \u00e9 voltada para a cavidade timp\u00e2nica devido \u00e0 press\u00e3o exercida pelo cabo do martelo.","id":9103160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua por\u00e7\u00e3o mais saliente \u00e9 voltada para a cavidade timp\u00e2nica devido \u00e0 press\u00e3o exercida pelo cabo do martelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 inserida na profundidade da por\u00e7\u00e3o \u00f3ssea do CAE por uma faixa de tecido conjuntivo, o ligamento de Gerlach.","id":9103161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 inserida na profundidade da por\u00e7\u00e3o \u00f3ssea do CAE por uma faixa de tecido conjuntivo, o ligamento de Gerlach.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o \u00e1pice da concavidade do cone \u00e9 conhecido como umbus, correspondendo a ponta do cabo do martelo.","id":9103162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1pice da concavidade do cone \u00e9 conhecido como umbus, correspondendo a ponta do cabo do martelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as art\u00e9rias correm na superf\u00edcie da membrana e a irriga\u00e7\u00e3o da mucosa prov\u00e9m do ramo timp\u00e2nico posterior da art\u00e9ria maxilar e do ramo estilomastoideo da art\u00e9ria auricular anterior. ","id":9103163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as art\u00e9rias correm na superf\u00edcie da membrana e a irriga\u00e7\u00e3o da mucosa prov\u00e9m do ramo timp\u00e2nico posterior da art\u00e9ria maxilar e do ramo estilomastoideo da art\u00e9ria auricular anterior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo de informa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do movimento (planejamento e programa\u00e7\u00e3o) se desenvolve seguindo a rota:","provas":[{"id":75688,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Treze T\u00edlias","sigla":"","id":5063,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-treze-tilias-sc-2020-funoesc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Treze T\u00edlias - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:58:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2285538,"hashId":"a6e8c9f676a10406a985c51699516cf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de informa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do movimento (planejamento e programa\u00e7\u00e3o) se desenvolve seguindo a rota:<\/p>","resposta":9004874,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3rtex pr\u00e9-frontal \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor. ","id":9004874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3rtex pr\u00e9-frontal \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00f3rtex motor \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor.","id":9004875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3rtex motor \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00f3rtex somatossensorial \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor.","id":9004876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3rtex somatossensorial \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00f3rtex cerebeloso \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor.","id":9004877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3rtex cerebeloso \u2014&gt; c\u00f3rtex pr\u00e9-motor \u2014&gt; c\u00f3rtex motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica, o uso do mascaramento tem por objetivo eliminar a participa\u00e7\u00e3o da orelha contralateral na resposta da orelha testada. Sobre esse procedimento, marque a afirmativa correta.","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261308,"hashId":"2e3372f22e5cba269b6c397802534172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica, o uso do mascaramento tem por objetivo eliminar a participa\u00e7\u00e3o da orelha contralateral na resposta da orelha testada. Sobre esse procedimento, marque a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8902112,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel m\u00ednimo de mascaramento para obten\u00e7\u00e3o dos limiares de via a\u00e9rea pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc min = VA ont + 20dB","id":8902109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel m\u00ednimo de mascaramento para obten\u00e7\u00e3o dos limiares de via a\u00e9rea pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc min = VA ont + 20dB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo mascarante a ser usado na orelha n\u00e3o testada pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc m\u00e1x = VO t +60 \u2013 15dB","id":8902110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo mascarante a ser usado na orelha n\u00e3o testada pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc m\u00e1x = VO t +60 \u2013 15dB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A depender do quadro, h\u00e1 grande variabilidade dos n\u00edveis necess\u00e1rios de ru\u00eddo mascarante, o que inviabiliza a determina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de par\u00e2metros","id":8902111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depender do quadro, h\u00e1 grande variabilidade dos n\u00edveis necess\u00e1rios de ru\u00eddo mascarante, o que inviabiliza a determina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de par\u00e2metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo mascarante a ser usado na orelha n\u00e3o testada pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc m\u00e1x = VO t +40 \u2013 5dB","id":8902112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo mascarante a ser usado na orelha n\u00e3o testada pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc m\u00e1x = VO t +40 \u2013 5dB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel m\u00ednimo de mascaramento para obten\u00e7\u00e3o dos limiares de via a\u00e9rea pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc min = VA ont + 30dB","id":8902113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel m\u00ednimo de mascaramento para obten\u00e7\u00e3o dos limiares de via a\u00e9rea pode ser calculado pela f\u00f3rmula Masc min = VA ont + 30dB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261308","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o nome da estrutura anat\u00f4mica da orelha.","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261290,"hashId":"e9fc374de4c6675db325b0d9ecf557a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome da estrutura anat\u00f4mica da orelha.<\/p>","resposta":8902024,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promont\u00f3rio","id":8902023,"corpo":"<p>Promont\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00f3clea","id":8902024,"corpo":"<p>C\u00f3clea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00fasculo tensor do t\u00edmpano","id":8902025,"corpo":"<p>M\u00fasculo tensor do t\u00edmpano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00fasculo estap\u00e9dio","id":8902026,"corpo":"<p>M\u00fasculo estap\u00e9dio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Membrana tect\u00f3ria","id":8902027,"corpo":"<p>Membrana tect\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da gagueira, diversas t\u00e9cnicas podem ser empregadas, a depender do referencial te\u00f3rico adotado. A t\u00e9cnica do fluxo de ar, proposta por Martin Schwartz, consiste em pedir ao paciente que solte um fluxo de ar longo, aud\u00edvel e relaxado. Tal abordagem parte da premissa de que:","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:54:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261338,"hashId":"020be1382403d3568b6242f6d6ebab80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da gagueira, diversas t\u00e9cnicas podem ser empregadas, a depender do referencial te\u00f3rico adotado. A t\u00e9cnica do fluxo de ar, proposta por Martin Schwartz, consiste em pedir ao paciente que solte um fluxo de ar longo, aud\u00edvel e relaxado. Tal abordagem parte da premissa de que:<\/p>","resposta":8902251,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gagueira tem origem na tens\u00e3o exacerbada das pregas vocais.","id":8902251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gagueira tem origem na tens\u00e3o exacerbada das pregas vocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tratar a gagueira depende de uma atitude relaxada perante as situa\u00e7\u00f5es sociais.","id":8902252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratar a gagueira depende de uma atitude relaxada perante as situa\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gaguejar \u00e9 comportamento relacionado a uma falha no feedback auditivo.","id":8902253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gaguejar \u00e9 comportamento relacionado a uma falha no <em>feedback <\/em>auditivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 preciso cancelar as falhas e bloqueios de emiss\u00e3o.","id":8902254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 preciso cancelar as falhas e bloqueios de emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o da gagueira, ou gagueira volunt\u00e1ria, tem efeitos terap\u00eauticos positivos.","id":8902255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repeti\u00e7\u00e3o da gagueira, ou gagueira volunt\u00e1ria, tem efeitos terap\u00eauticos positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios Fonol\u00f3gico e da Flu\u00eancia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401440,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-fonologico-e-da-fluencia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante avalia\u00e7\u00e3o da linguagem, constata-se que o paciente de 6 anos de idade apresenta trocas frequentes do fonema \/v\/ pelo \/f\/. Dessa maneira, conclui-se que:","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:55:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261343,"hashId":"ff2a663251cc4622504222b948b703dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante avalia\u00e7\u00e3o da linguagem, constata-se que o paciente de 6 anos de idade apresenta trocas frequentes do fonema \/v\/ pelo \/f\/. Dessa maneira, conclui-se que:<\/p>","resposta":8902274,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de ocorr\u00eancia esperada para a idade, o que dispensa interven\u00e7\u00e3o.","id":8902273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de ocorr\u00eancia esperada para a idade, o que dispensa interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma chamada \u201ctroca surda\/sonora\u201d, que deve ser melhor investigada.","id":8902274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma chamada \u201ctroca surda\/sonora\u201d, que deve ser melhor investigada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"existe um quadro claro de dislexia, que dever\u00e1 ser tratado de imediato.","id":8902275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe um quadro claro de dislexia, que dever\u00e1 ser tratado de imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a apresenta um dist\u00farbio do processamento auditivo central.","id":8902276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a apresenta um dist\u00farbio do processamento auditivo central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trata-se de uma perda auditiva leve, que impede a diferencia\u00e7\u00e3o dos fonemas.","id":8902277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de uma perda auditiva leve, que impede a diferencia\u00e7\u00e3o dos fonemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afasia \u00e9 uma sequela comum dos casos de acidente vascular encef\u00e1lico. O paciente af\u00e1sico poder\u00e1 apresentar dificuldades de ordem expressiva e receptiva. Quando o paciente af\u00e1sico diz \u201cpanela\u201d, no lugar de \u201cfrango\u201d, est\u00e1 cometendo uma:","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:55:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261350,"hashId":"6b42cb03908c032f8b20b9e5c7a7a060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afasia \u00e9 uma sequela comum dos casos de acidente vascular encef\u00e1lico. O paciente af\u00e1sico poder\u00e1 apresentar dificuldades de ordem expressiva e receptiva. Quando o paciente af\u00e1sico diz \u201cpanela\u201d, no lugar de \u201cfrango\u201d, est\u00e1 cometendo uma:<\/p>","resposta":8902309,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persevera\u00e7\u00e3o.","id":8902305,"corpo":"<p>Persevera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anomia.","id":8902306,"corpo":"<p>Anomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estereotipia.","id":8902307,"corpo":"<p>Estereotipia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1frase.","id":8902308,"corpo":"<p>Par\u00e1frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Parafasia.","id":8902309,"corpo":"<p>Parafasia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo fisiol\u00f3gico, dividido em 4 fases: preparat\u00f3ria, oral, far\u00edngea e esof\u00e1gica. No caso da degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica com interposi\u00e7\u00e3o frontal de l\u00edngua, pode haver um quadro associado de:","provas":[{"id":74912,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:56:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2261356,"hashId":"f12968fe624cbbf1f3749e72ae40bd37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo fisiol\u00f3gico, dividido em 4 fases: preparat\u00f3ria, oral, far\u00edngea e esof\u00e1gica. No caso da degluti\u00e7\u00e3o at\u00edpica com interposi\u00e7\u00e3o frontal de l\u00edngua, pode haver um quadro associado de:<\/p>","resposta":8902336,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00fasculo bucinador hipot\u00f4nico.","id":8902335,"corpo":"<p>m\u00fasculo bucinador hipot\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mordida aberta anterior.","id":8902336,"corpo":"<p>mordida aberta anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paciente classe III de Angle.","id":8902337,"corpo":"<p>paciente classe III de Angle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tritura\u00e7\u00e3o insuficiente do alimento.","id":8902338,"corpo":"<p>tritura\u00e7\u00e3o insuficiente do alimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"for\u00e7a exacerbada de dorso de l\u00edngua.","id":8902339,"corpo":"<p>for\u00e7a exacerbada de dorso de l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/2261356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfonia pode ser em decorr\u00eancia de alguns fatores e discernir o fator causal de base favorece a condu\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o e a escolha da terapia vocal. Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir: \u201cPaciente em que se observa tens\u00e3o na musculatura lar\u00edngea e paralar\u00edngea, trabalha diariamente durante oito horas em atendimento ao p\u00fablico, realizando entrevistas e atendendo telefone, em geral fala alto por permanecer em ambiente ruidoso, refere se sentir ansioso frequentemente, a voz \u00e9 soprosa, inst\u00e1vel, apresenta quebra de frequ\u00eancia e de sonoridade\u201d. Assinale o quadro cl\u00ednico apresentado.","provas":[{"id":73558,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:00:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2278362,"hashId":"75079cca21a9206de279a78857e6b48e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfonia pode ser em decorr\u00eancia de alguns fatores e discernir o fator causal de base favorece a condu\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o e a escolha da terapia vocal. Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir: \u201cPaciente em que se observa tens\u00e3o na musculatura lar\u00edngea e paralar\u00edngea, trabalha diariamente durante oito horas em atendimento ao p\u00fablico, realizando entrevistas e atendendo telefone, em geral fala alto por permanecer em ambiente ruidoso, refere se sentir ansioso frequentemente, a voz \u00e9 soprosa, inst\u00e1vel, apresenta quebra de frequ\u00eancia e de sonoridade\u201d. Assinale o quadro cl\u00ednico apresentado.<\/p>","resposta":8971929,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disfonia org\u00e2nica.","id":8971927,"corpo":"<p>Disfonia org\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disfonia neurol\u00f3gica.","id":8971928,"corpo":"<p>Disfonia neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disfonia comportamental.","id":8971929,"corpo":"<p>Disfonia comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disfonia associada a altera\u00e7\u00e3o do processamento auditivo central.","id":8971930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfonia associada a altera\u00e7\u00e3o do processamento auditivo central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/2278362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No ambiente escolar, o fonoaudi\u00f3logo pode contribuir para a inclus\u00e3o efetiva dos alunos com necessidades educacionais especiais, promovendo a acessibilidade na comunica\u00e7\u00e3o.II. Os dist\u00farbios de desenvolvimento da fala e da linguagem sempre facilitam o desenvolvimento cognitivo, social e emocional do indiv\u00edduo na idade escolar ou adolesc\u00eancia.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71701,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2188920,"hashId":"2e2ac2ce581c47cf1b0f11ac34bacbf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ambiente escolar, o fonoaudi\u00f3logo pode contribuir para a inclus\u00e3o efetiva dos alunos com necessidades educacionais especiais, promovendo a acessibilidade na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os dist\u00farbios de desenvolvimento da fala e da linguagem sempre facilitam o desenvolvimento cognitivo, social e emocional do indiv\u00edduo na idade escolar ou adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8591343,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":8591342,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591343,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591344,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591345,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/2188920","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9todo Canguru \u00e9 um modelo de assist\u00eancia perinatal voltado para o cuidado humanizado que re\u00fane estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o biopsicossocial. Analise as senten\u00e7as abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao tema sobredito. I- Dependendo da capacidade do beb\u00ea, pode-se proceder \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o da maneira tradicional ou ap\u00f3s a ordenha do leite anterior, hipocal\u00f3rico, que pode ser oferecido ap\u00f3s a suc\u00e7\u00e3o ao seio do leite posterior, n\u00e3o havendo necessidade de pasteuriza\u00e7\u00e3o. II- O reflexo de busca ou procura, tem fun\u00e7\u00e3o de ajudar o beb\u00ea a abocanhar a mama e efetuar uma pega adequada. Nos rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9 termo ou baixo peso, o desencadeamento do reflexo \u00e9 mais r\u00e1pido. III- A posi\u00e7\u00e3o canguru consiste em manter o rec\u00e9m-nascido de baixo peso, em contato pele a pele, na posi\u00e7\u00e3o vertical exclusivamente junto ao peito da m\u00e3e, pois \u00e9 com quem a crian\u00e7a deve criar o v\u00ednculo inicial ap\u00f3s o nascimento. Ap\u00f3s a an\u00e1lise das senten\u00e7as, assinale a alternativa que apresenta a resposta CORRETA: ","provas":[{"id":72743,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2511375,"hashId":"9c52f8641601c3dccf645c369e538a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo Canguru \u00e9 um modelo de assist\u00eancia perinatal voltado para o cuidado humanizado que re\u00fane estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00e3o biopsicossocial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao tema sobredito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Dependendo da capacidade do beb\u00ea, pode-se proceder \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o da maneira tradicional ou ap\u00f3s a ordenha do leite anterior, hipocal\u00f3rico, que pode ser oferecido ap\u00f3s a suc\u00e7\u00e3o ao seio do leite posterior, n\u00e3o havendo necessidade de pasteuriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O reflexo de busca ou procura, tem fun\u00e7\u00e3o de ajudar o beb\u00ea a abocanhar a mama e efetuar uma pega adequada. Nos rec\u00e9m-nascidos pr\u00e9 termo ou baixo peso, o desencadeamento do reflexo \u00e9 mais r\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A posi\u00e7\u00e3o canguru consiste em manter o rec\u00e9m-nascido de baixo peso, em contato pele a pele, na posi\u00e7\u00e3o vertical exclusivamente junto ao peito da m\u00e3e, pois \u00e9 com quem a crian\u00e7a deve criar o v\u00ednculo inicial ap\u00f3s o nascimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise das senten\u00e7as, assinale a alternativa que apresenta a resposta CORRETA: <\/p>","resposta":9988191,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":9988191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9988192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9988193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II apenas.","id":9988194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9988195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A fonoaudiologia \u00e9 a ci\u00eancia que tem como objeto de estudo a comunica\u00e7\u00e3o humana escrita, apenas.II. Os dist\u00farbios de desenvolvimento da fala e da linguagem (oral e escrita) de causa idiop\u00e1tica, em crian\u00e7as e adolescentes, s\u00e3o aqueles que sempre ocorrem em conjunto com outras anormalidades, tais como a defici\u00eancia mental, a paralisia cerebral, as defici\u00eancias auditivas e outras.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71701,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:05:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2188971,"hashId":"5466f47113b94733108a5ef7ff1dc078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fonoaudiologia \u00e9 a ci\u00eancia que tem como objeto de estudo a comunica\u00e7\u00e3o humana escrita, apenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os dist\u00farbios de desenvolvimento da fala e da linguagem (oral e escrita) de causa idiop\u00e1tica, em crian\u00e7as e adolescentes, s\u00e3o aqueles que sempre ocorrem em conjunto com outras anormalidades, tais como a defici\u00eancia mental, a paralisia cerebral, as defici\u00eancias auditivas e outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8591549,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591546,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591547,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591548,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591549,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/2188971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o causam impacto direto sobre a vida social da crian\u00e7a e sobre o futuro acad\u00eamico e profissional.II. No ambiente escolar, o fonoaudi\u00f3logo pode eleger estrat\u00e9gias que favore\u00e7am o trabalho com alunos que apresentam dificuldades de fala.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71701,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2188968,"hashId":"830204446a24b9d82d46965bf1939fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o causam impacto direto sobre a vida social da crian\u00e7a e sobre o futuro acad\u00eamico e profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No ambiente escolar, o fonoaudi\u00f3logo pode eleger estrat\u00e9gias que favore\u00e7am o trabalho com alunos que apresentam dificuldades de fala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8591534,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591534,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591535,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591536,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591537,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/2188968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o entre computadores desenhado para permitir pesquisa e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o - documentos com textos completos, dados bibliogr\u00e1ficos, imagens, multimeios - em redes de computadores distribu\u00eddos\u201d. O texto acima se refere \u00e0 (ao):","provas":[{"id":72637,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:31:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2515431,"hashId":"275140e0bebf0dd2c6022c805a3aef82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o entre computadores desenhado para permitir pesquisa e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o - documentos com textos completos, dados bibliogr\u00e1ficos, imagens, multimeios - em redes de computadores distribu\u00eddos\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima se refere \u00e0 (ao):<\/p>","resposta":10005351,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Z39.50","id":10005351,"corpo":"<p>Z39.50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MARC XML","id":10005352,"corpo":"<p>MARC XML<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ISO 2709","id":10005353,"corpo":"<p>ISO 2709<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RDA","id":10005354,"corpo":"<p>RDA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo Z39.50","oab":false,"nome":"Protocolo Z39.50","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402310,"slug":"biblioteconomia-protocolo-z39-50"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Depois de encerrar a sess\u00e3o do Senado na madrugada desta quarta-feira (2\/10), o presidente do Senado Federal comemorou a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal da reforma da Previd\u00eancia (PEC 6\/2019). Ele tamb\u00e9m comentou a derrota do governo na vota\u00e7\u00e3o do destaque sobre o abono salarial. \u2014 Aprovamos o texto principal com 56 votos favor\u00e1veis. Houve essa derrota do governo. \u00c9 leg\u00edtimo, \u00e9 da democracia, vota\u00e7\u00e3o \u00e9 assim \u2014 disse. Pouco antes, o Plen\u00e1rio havia aprovado o destaque apresentado pelo partido Cidadania que suprime texto da PEC para garantir a continuidade do abono salarial para trabalhadores de baixa renda pago com recursos do FAT.\" Fonte: Ag\u00eancia Senado, 02\/10\/2019. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/tinyurl.com\/vcmdecm&gt;Quem era o presidente do Senado Federal em outubro de 2019?","provas":[{"id":72692,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"},{"id":72634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-arquiteto","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Arquiteto - 2020"},{"id":72636,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 10:18:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2510495,"hashId":"b0de00b6e68c0018c041577ccecc8b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Depois de encerrar a sess\u00e3o do Senado na madrugada desta quarta-feira (2\/10), o presidente do Senado Federal comemorou a aprova\u00e7\u00e3o do texto principal da reforma da Previd\u00eancia (PEC 6\/2019). Ele tamb\u00e9m comentou a derrota do governo na vota\u00e7\u00e3o do destaque sobre o abono salarial. \u2014 Aprovamos o texto principal com 56 votos favor\u00e1veis. Houve essa derrota do governo. \u00c9 leg\u00edtimo, \u00e9 da democracia, vota\u00e7\u00e3o \u00e9 assim \u2014 disse. Pouco antes, o Plen\u00e1rio havia aprovado o destaque apresentado pelo partido Cidadania que suprime texto da PEC para garantir a continuidade do abono salarial para trabalhadores de baixa renda pago com recursos do FAT.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: Ag\u00eancia Senado, 02\/10\/2019. Dispon\u00edvel em  &lt;https:\/\/tinyurl.com\/vcmdecm&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem era o presidente do Senado Federal em outubro de 2019?<\/p>","resposta":9984316,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"David Samuel Alcolumbre Tobelem","id":9984316,"corpo":"<p>David Samuel Alcolumbre Tobelem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Major Ol\u00edmpio","id":9984317,"corpo":"<p>Major Ol\u00edmpio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Renan Calheiros","id":9984318,"corpo":"<p>Renan Calheiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rodrigo Felinto Ibarra Epit\u00e1cio Maia ","id":9984319,"corpo":"<p>Rodrigo Felinto Ibarra Epit\u00e1cio Maia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566,"slug":"professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado do Esp\u00edrito Santo conta com uma diversidade de express\u00f5es culturais que chega a superar as trazidas pelos povos colonizadores, pois o contato entre estes povos originou novos h\u00e1bitos e costumes. Entre as variadas formas de express\u00e3o cultural do povo capixaba podemos destacar: ","provas":[{"id":66316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":24566,"slug":"professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":66320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":66321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":81659,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor de Artes - 2020"},{"id":81736,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 10:21:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2050055,"hashId":"1b343be1964c50502209caeecf2c6e31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado do Esp\u00edrito Santo conta com uma diversidade de express\u00f5es culturais que chega a superar as trazidas pelos povos colonizadores, pois o contato entre estes povos originou novos h\u00e1bitos e costumes. Entre as variadas formas de express\u00e3o cultural do povo capixaba podemos destacar: <\/p>","resposta":7997970,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tourada.","id":7997966,"corpo":"<p>A tourada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O frevo.","id":7997967,"corpo":"<p>O frevo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A catira.","id":7997968,"corpo":"<p>A catira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O maracatu.","id":7997969,"corpo":"<p>O maracatu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O congo.","id":7997970,"corpo":"<p>O congo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.107\/05, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o emitir documentos de cobran\u00e7a e exercer atividades de arrecada\u00e7\u00e3o de tarifas e outros pre\u00e7os p\u00fablicos pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou pelo uso ou outorga de uso de bens p\u00fablicos por eles administrados ou, mediante autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o consorciado. De acordo com a referida Lei, a cl\u00e1usula do contrato de cons\u00f3rcio que preveja determinadas contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de ente da Federa\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico, salvo a doa\u00e7\u00e3o, destina\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o do uso de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis e as transfer\u00eancias ou cess\u00f5es de direitos operadas por for\u00e7a de gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos ser\u00e1:","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 14:27:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503016,"hashId":"6b7597d7c99b3725ec5c4e2305818d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.107\/05, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o emitir documentos de cobran\u00e7a e exercer atividades de arrecada\u00e7\u00e3o de tarifas e outros pre\u00e7os p\u00fablicos pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou pelo uso ou outorga de uso de bens p\u00fablicos por eles administrados ou, mediante autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o consorciado. De acordo com a referida Lei, a cl\u00e1usula do contrato de cons\u00f3rcio que preveja determinadas contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de ente da Federa\u00e7\u00e3o ao cons\u00f3rcio p\u00fablico, salvo a doa\u00e7\u00e3o, destina\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o do uso de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis e as transfer\u00eancias ou cess\u00f5es de direitos operadas por for\u00e7a de gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos ser\u00e1:<\/p>","resposta":9952398,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anul\u00e1vel.","id":9952397,"corpo":"<p>Anul\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nula. ","id":9952398,"corpo":"<p>Nula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lida.","id":9952399,"corpo":"<p>V\u00e1lida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eficaz.","id":9952400,"corpo":"<p>Eficaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir, extra\u00eddo da Lei n\u00ba 11.079\/04 e assinale ao que segue: \u201cO _______________ estabelecer\u00e1, na forma da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, as diretrizes para a concess\u00e3o de cr\u00e9dito destinado ao financiamento de contratos de parcerias p\u00fablico-privadas, bem como para participa\u00e7\u00e3o de entidades fechadas de previd\u00eancia complementar.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-27 14:27:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503017,"hashId":"98efa712049381d658e61d3861d98b4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir, extra\u00eddo da Lei n\u00ba 11.079\/04 e assinale ao que segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO _______________ estabelecer\u00e1, na forma da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, as diretrizes para a concess\u00e3o de cr\u00e9dito destinado ao financiamento de contratos de parcerias p\u00fablico-privadas, bem como para participa\u00e7\u00e3o de entidades fechadas de previd\u00eancia complementar.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:<\/p>","resposta":9952401,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional. ","id":9952401,"corpo":"<p>Conselho Monet\u00e1rio Nacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. ","id":9952402,"corpo":"<p> Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio.","id":9952403,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":9952404,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es que fundamentam os resultados de auditoria, denominadas evid\u00eancias, podem ser utilizadas mesmo no caso de conterem erro.","provas":[{"id":40307,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-27 15:04:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1224543,"hashId":"76be97da0706cd1be6db311855f84ba5","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es que fundamentam os resultados de auditoria,\r\ndenominadas evid\u00eancias, podem ser utilizadas mesmo\r\nno caso de conterem erro.<\/p>","resposta":4416295,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4416295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4416296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o que preconizam as normas de auditoria, julgue os itens a seguir.","id":399320,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista o que preconizam as normas de auditoria,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancia de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancia de Auditoria","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417068,"slug":"auditoria-evidencia-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1224543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":24692,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-gestao-de-politicas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Munic\u00edpio X por meio de contrato administrativo concedeu \u00e0 Pessoa Jur\u00eddica B o servi\u00e7o de transporte p\u00fablico municipal por 10 (dez) anos, mas frequentemente a concession\u00e1ria descumpre cl\u00e1usulas contratuais e n\u00e3o presta o servi\u00e7o de forma adequada, de acordo com indicadores e par\u00e2metros definidores da qualidade do servi\u00e7o. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato acarretar\u00e1, a crit\u00e9rio do poder concedente, a declara\u00e7\u00e3o da","provas":[{"id":63689,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":24692,"slug":"analista-em-gestao-publica-area-gestao-de-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-em-gestao-publica-area-gestao-de-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-27 13:23:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1945048,"hashId":"624ddff5c5fc0ed0e0b1e4b718b9b56a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o Munic\u00edpio X por meio de contrato administrativo concedeu \u00e0 Pessoa Jur\u00eddica B o servi\u00e7o de transporte p\u00fablico municipal por 10 (dez) anos, mas frequentemente a concession\u00e1ria descumpre cl\u00e1usulas contratuais e n\u00e3o presta o servi\u00e7o de forma adequada, de acordo com indicadores e par\u00e2metros definidores da qualidade do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato acarretar\u00e1, a crit\u00e9rio do poder concedente, a declara\u00e7\u00e3o da<\/p>","resposta":7526616,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o e a retomada do servi\u00e7o durante o prazo da concess\u00e3o, independentemente de lei autorizativa e de pr\u00e9vio pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o. ","id":7526613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o e a retomada do servi\u00e7o durante o prazo da concess\u00e3o, independentemente de lei autorizativa e de pr\u00e9vio pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caducidade da concess\u00e3o, que independe de pr\u00e9via verifica\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia da concession\u00e1ria em processo administrativo e de pagamento antecipado da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":7526614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caducidade da concess\u00e3o, que independe de pr\u00e9via verifica\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia da concession\u00e1ria em processo administrativo e de pagamento antecipado da indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o, o que resultar\u00e1 para o poder concedente a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos, \u00f4nus, obriga\u00e7\u00f5es ou compromissos com terceiros ou com empregados da concession\u00e1ria.","id":7526615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anula\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o, o que resultar\u00e1 para o poder concedente a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos, \u00f4nus, obriga\u00e7\u00f5es ou compromissos com terceiros ou com empregados da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caducidade da concess\u00e3o, por meio de decreto do poder concedente ap\u00f3s instaurado o processo administrativo e comprovada a inadimpl\u00eancia, que independer\u00e1 de pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o.","id":7526616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caducidade da concess\u00e3o, por meio de decreto do poder concedente ap\u00f3s instaurado o processo administrativo e comprovada a inadimpl\u00eancia, que independer\u00e1 de pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, independentemente de pr\u00e9vio pagamento, resultando para o poder concedente apenas a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos e compromissos com empregados da concession\u00e1ria.","id":7526617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, independentemente de pr\u00e9vio pagamento, resultando para o poder concedente apenas a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos e compromissos com empregados da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422340,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-extincao-da-concessao"}],"slug":"direito-administrativo\/1945048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase elaborada a partir das ideias do texto traz as formas verbais empregadas de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":50811,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:09:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1555686,"hashId":"1860c3f8268f59430281cccaa06fc85a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase elaborada a partir das ideias do texto traz as formas verbais empregadas de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":5828397,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A narradora devia ter percebido que, depois que contera o desespero, teria conseguido voltar \u00e0 cidade de onde partia para sua primeira viagem.","id":5828393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora devia ter percebido que, depois que contera o desespero, teria conseguido voltar \u00e0 cidade de onde partia para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A narradora dever\u00e1 perceber que, assim que cont\u00e9m o desespero, conseguir\u00e1 voltar \u00e0 cidade de onde havia partido para sua primeira viagem.","id":5828394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora dever\u00e1 perceber que, assim que cont\u00e9m o desespero, conseguir\u00e1 voltar \u00e0 cidade de onde havia partido para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A narradora devia perceber que, desde que contesse o desespero, iria conseguir voltar \u00e0 cidade de onde partiu para sua primeira viagem.","id":5828395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora devia perceber que, desde que contesse o desespero, iria conseguir voltar \u00e0 cidade de onde partiu para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A narradora deve perceber que, contanto que contenha o desespero, conseguira voltar \u00e0 cidade de onde parte para sua primeira viagem.","id":5828396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora deve perceber que, contanto que contenha o desespero, conseguira voltar \u00e0 cidade de onde parte para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A narradora deveria perceber que, t\u00e3o logo contivesse o desespero, conseguiria voltar \u00e0 cidade de onde partira para sua primeira viagem.","id":5828397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora deveria perceber que, t\u00e3o logo contivesse o desespero, conseguiria voltar \u00e0 cidade de onde partira para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":437069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente.<\/em> Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1555686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando tipos e g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto selecionado \u00e9, predominantemente:","provas":[{"id":50811,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:09:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1555690,"hashId":"b00eaa3c82b983ef416cc3294e4de06d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando tipos e g\u00eaneros textuais, \u00e9 correto afirmar que o texto selecionado \u00e9, predominantemente:<\/p>","resposta":5828416,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argumentativo; caracteriza-se por conter diferentes pontos de vista; emprega linguagem objetiva.","id":5828413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumentativo; caracteriza-se por conter diferentes pontos de vista; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"injuntivo; caracteriza-se por conter dados acad\u00eamicos; emprega linguagem subjetiva.","id":5828414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injuntivo; caracteriza-se por conter dados acad\u00eamicos; emprega linguagem subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"narrativo; caracteriza-se por conter um depoimento; emprega linguagem objetiva.","id":5828415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo; caracteriza-se por conter um depoimento; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expositivo; caracteriza-se por conter explica\u00e7\u00f5es; emprega linguagem objetiva.","id":5828416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expositivo; caracteriza-se por conter explica\u00e7\u00f5es; emprega linguagem objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descritivo; caracteriza-se por conter a prescri\u00e7\u00e3o de condutas; emprega linguagem subjetiva.","id":5828417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritivo; caracteriza-se por conter a prescri\u00e7\u00e3o de condutas; emprega linguagem subjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 e 06.\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM.(https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)","id":437076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>05 <\/strong>e <strong>06<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa fase NREM, o sono divide-se em quatro est\u00e1gios, todos essenciais para uma boa noite de sono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO primeiro est\u00e1gio \u00e9 a fase de sonol\u00eancia, em que come\u00e7amos a sentir as primeiras sensa\u00e7\u00f5es do sono, e a principal caracter\u00edstica desse est\u00e1gio \u00e9 que ser\u00e1 f\u00e1cil acordar. Um exemplo s\u00e3o aqueles cochilos r\u00e1pidos, per\u00edodo de 1 a 5 minutos, _______________ podemos acordar com qualquer barulho que aconte\u00e7a no local.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo segundo est\u00e1gio, que dura geralmente de 5 a 15 minutos, a atividade card\u00edaca reduz drasticamente, os m\u00fasculos entram em estado de relaxamento e a temperatura do corpo cai. \u00c9 mais dif\u00edcil acordar o indiv\u00edduo e \u00e9 aquele est\u00e1gio _______________, se somos interrompidos, n\u00e3o conseguimos nos concentrar em nada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo terceiro est\u00e1gio, a profundidade do sono \u00e9 menor, _______________ \u00e9 o momento ideal para acordar de uma soneca, pois j\u00e1 relaxamos o corpo e estamos prontos para recuperar gradativamente a nossa aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo atingirmos o quarto est\u00e1gio, podemos dizer que \u201cdormimos\u201d em lugar de \u201capenas cochilamos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSomente depois de passarmos pelo quarto est\u00e1gio, _______________ estado \u00e9 de profundo relaxamento, \u00e9 que entramos na \u00faltima etapa do sono \u2013 o sono REM.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.maxflex.com.br\/institucional\/blog\/sono-rem-e-nrem-duas-fases-que-definem-qualidade-da-sua-noite. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1555690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio solicitar um estudo urodin\u00e2mico, em que \u00e9 avaliada a press\u00e3o da musculatura detrusora.","provas":[{"id":52235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-28 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1579235,"hashId":"6193c967bf0eb78f01dcdfcbb50951bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio solicitar um estudo urodin\u00e2mico, em que \u00e9 avaliada a press\u00e3o da musculatura detrusora.<\/p>","resposta":5924750,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924750,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924751,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os pais levam uma crian\u00e7a de 4 anos de idade \u00e0 consulta m\u00e9dica. Relatam que a menina n\u00e3o quer mais ir \u00e0 escola, porque os amigos evitam brincar com ela por estar sempre cheirando a xixi. Na anamnese, a m\u00e3e refere que a filha urina muito na cama, durante o dia, n\u00e3o sente vontade de fazer xixi e, quando percebe, j\u00e1 est\u00e1 molhada. Sempre foi assim. A m\u00e3e fica preocupada tamb\u00e9m porque a crian\u00e7a cai muito e notou que o p\u00e9 dela \u00e9 torto desde que nasceu. A menina nasceu bem, a termo, com bom peso e bom Apgar, por\u00e9m foi logo encaminhada \u00e0 unidade de terapia intensiva (UTI) para aguardar a cirurgia da medula. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440272,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais levam uma crian\u00e7a de 4 anos de idade \u00e0 consulta m\u00e9dica. Relatam que a menina n\u00e3o quer mais ir \u00e0 escola, porque os amigos evitam brincar com ela por estar sempre cheirando a xixi. Na anamnese, a m\u00e3e refere que a filha urina muito na cama, durante o dia, n\u00e3o sente vontade de fazer xixi e, quando percebe, j\u00e1 est\u00e1 molhada. Sempre foi assim. A m\u00e3e fica preocupada tamb\u00e9m porque a crian\u00e7a cai muito e notou que o p\u00e9 dela \u00e9 torto desde que nasceu. A menina nasceu bem, a termo, com bom peso e bom Apgar, por\u00e9m foi logo encaminhada \u00e0 unidade de terapia intensiva (UTI) para aguardar a cirurgia da medula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 47","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora","provas":[{"id":52490,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:09:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1586299,"hashId":"b5530a44bc2906026c0be8cf1bbcec27","enunciado":"<p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora<\/p>","resposta":5951150,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.","id":5951150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.","id":5951151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.","id":5951152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.","id":5951153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.","id":5951154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":441220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente.<\/em> Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1586299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Word 2010 \u00e9 um programa de processamento de texto, projetado para ajudar o usu\u00e1rio a criar, organizar e escrever os documentos com mais efici\u00eancia. O Word tamb\u00e9m inclui ferramentas de edi\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o para que o usu\u00e1rio possa colaborar com outras pessoas. II. Na Guia Layout, do Microsoft Word, o usu\u00e1rio pode configurar a p\u00e1gina de modo a dividir o texto em duas colunas, mudar a orienta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina (para paisagem ou retrato), redimensionar as margens e inserir quebras de p\u00e1ginas, por exemplo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49070,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1485043,"hashId":"ca308574750df7391d1c0511bdfb9c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> O Microsoft Word 2010 \u00e9 um programa de processamento de texto, projetado para ajudar o usu\u00e1rio a criar, organizar e escrever os documentos com mais efici\u00eancia. O Word tamb\u00e9m inclui ferramentas de edi\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o para que o usu\u00e1rio possa colaborar com outras pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Na Guia Layout, do Microsoft Word, o usu\u00e1rio pode configurar a p\u00e1gina de modo a dividir o texto em duas colunas, mudar a orienta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina (para paisagem ou retrato), redimensionar as margens e inserir quebras de p\u00e1ginas, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5526773,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5526773,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5526774,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5526775,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5526776,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1485043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a frase elaborada a partir das ideias do texto traz as formas verbais empregadas de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":50494,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:07:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1545680,"hashId":"c914475970d574469c38f16844011007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase elaborada a partir das ideias do texto traz as formas verbais empregadas de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":5786475,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A narradora devia perceber que, desde que contesse o desespero, iria conseguir voltar \u00e0 cidade de onde partiu para sua primeira viagem.","id":5786472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora devia perceber que, desde que contesse o desespero, iria conseguir voltar \u00e0 cidade de onde partiu para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A narradora dever\u00e1 perceber que, assim que cont\u00e9m o desespero, conseguir\u00e1 voltar \u00e0 cidade de onde havia partido para sua primeira viagem.","id":5786473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora dever\u00e1 perceber que, assim que cont\u00e9m o desespero, conseguir\u00e1 voltar \u00e0 cidade de onde havia partido para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A narradora devia ter percebido que, depois que contera o desespero, teria conseguido voltar \u00e0 cidade de onde partia para sua primeira viagem.","id":5786474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora devia ter percebido que, depois que contera o desespero, teria conseguido voltar \u00e0 cidade de onde partia para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A narradora deveria perceber que, t\u00e3o logo contivesse o desespero, conseguiria voltar \u00e0 cidade de onde partira para sua primeira viagem.","id":5786475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora deveria perceber que, t\u00e3o logo contivesse o desespero, conseguiria voltar \u00e0 cidade de onde partira para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A narradora deve perceber que, contanto que contenha o desespero, conseguira voltar \u00e0 cidade de onde parte para sua primeira viagem.","id":5786476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora deve perceber que, contanto que contenha o desespero, conseguira voltar \u00e0 cidade de onde parte para sua primeira viagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.\t(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":435662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1545680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes \u00e1tonos, Bechara (2019) estabelece alguns crit\u00e9rios que est\u00e3o de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa falada e escrita no Brasil. Desse ponto de vista, deve ser considerada correta a frase contida na alternativa:","provas":[{"id":50494,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-28 04:07:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1545713,"hashId":"24378bea8172a8c488bf63f1f99dc52c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes \u00e1tonos, Bechara (2019) estabelece alguns crit\u00e9rios que est\u00e3o de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa falada e escrita no Brasil. Desse ponto de vista, deve ser considerada correta a frase contida na alternativa:<\/p>","resposta":5786586,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos sentimos melhores quando aprendemos sobre o mundo a partir de outras experi\u00eancias.","id":5786585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos sentimos melhores quando aprendemos sobre o mundo a partir de outras experi\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na busca pela cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa, quantos se oferecem para contar suas hist\u00f3rias?","id":5786586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na busca pela cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais justa, quantos se oferecem para contar suas hist\u00f3rias?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preservar hist\u00f3rias de vida \u00e9 uma forma de jamais conden\u00e1-las ao esquecimento.","id":5786587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar hist\u00f3rias de vida \u00e9 uma forma de jamais conden\u00e1-las ao esquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recorrer \u00e0s hist\u00f3rias de vida dos indiv\u00edduos tem mostrado-se uma forma de conhecer a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.","id":5786588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recorrer \u00e0s hist\u00f3rias de vida dos indiv\u00edduos tem mostrado-se uma forma de conhecer a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sempre ajuda-se a sociedade a crescer com projetos voltados \u00e0s hist\u00f3rias dos indiv\u00edduos.","id":5786589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre ajuda-se a sociedade a crescer com projetos voltados \u00e0s hist\u00f3rias dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":435668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08<\/strong> a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Qual \u00e9 o papel de um museu que <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>conta hist\u00f3rias de vida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1545713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observado o disposto pela Lei de Improbidade Administrativa, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.429 de 1992, incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa que importam enriquecimento il\u00edcito, EXCETO aquele que:","provas":[{"id":86169,"cargo":{"descricao":"Agente de Recursos Humanos","id":19167,"slug":"agente-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc-2020-gs-agente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Romel\u00e2ndia - Agente de Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:28:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2506911,"hashId":"97d6eaca91c28b6f4d3afdfbe13da439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado o disposto pela Lei de Improbidade Administrativa, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.429 de 1992, incorrer\u00e1 em ato de improbidade administrativa que importam enriquecimento il\u00edcito, EXCETO aquele que:<\/p>","resposta":9969208,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":9969207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":9969208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.","id":9969209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aceitar emprego, comiss\u00e3o ou exercer atividade de consultoria ou assessoramento para pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha interesse suscet\u00edvel de ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, durante a atividade.","id":9969210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aceitar emprego, comiss\u00e3o ou exercer atividade de consultoria ou assessoramento para pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que tenha interesse suscet\u00edvel de ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico, durante a atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.","id":9969211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1948, \u00e9 um dos principais documentos da hist\u00f3ria dos direitos humanos. Em seu pre\u00e2mbulo, essa declara\u00e7\u00e3o exp\u00f5e uma s\u00e9rie de pressupostos sobre o tema. A esse respeito, assinale a alternativa que N\u00c3O indica um desses pressupostos. ","provas":[{"id":81466,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 15:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2409191,"hashId":"08e9ed104d628ca56c888b620abe0597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas em 1948, \u00e9 um dos principais documentos da hist\u00f3ria dos direitos humanos. Em seu pre\u00e2mbulo, essa declara\u00e7\u00e3o exp\u00f5e uma s\u00e9rie de pressupostos sobre o tema. A esse respeito, assinale a alternativa que N\u00c3O indica um desses pressupostos. <\/p>","resposta":9541570,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desprezo e o desrespeito pelos direitos humanos resultaram em atos b\u00e1rbaros que ultrajaram a consci\u00eancia da humanidade.","id":9541568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desprezo e o desrespeito pelos direitos humanos resultaram em atos b\u00e1rbaros que ultrajaram a consci\u00eancia da humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O reconhecimento da dignidade inerente a todos os membros da fam\u00edlia humana e de seus direitos iguais e inalien\u00e1veis \u00e9 o fundamento da liberdade, da justi\u00e7a e da paz no mundo.","id":9541569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da dignidade inerente a todos os membros da fam\u00edlia humana e de seus direitos iguais e inalien\u00e1veis \u00e9 o fundamento da liberdade, da justi\u00e7a e da paz no mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O objetivo primordial da prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos \u00e9 assegurar que todos sejam iguais, em todos os aspectos, e que sejam inibidas quaisquer iniciativas individualistas e unilaterais.","id":9541570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo primordial da prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos \u00e9 assegurar que todos sejam iguais, em todos os aspectos, e que sejam inibidas quaisquer iniciativas individualistas e unilaterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O advento de um mundo em que todos gozem de liberdade de palavra, de cren\u00e7a e da liberdade de viverem a salvo do temor e da necessidade foi proclamado como a mais alta aspira\u00e7\u00e3o do homem comum.","id":9541571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O advento de um mundo em que todos gozem de liberdade de palavra, de cren\u00e7a e da liberdade de viverem a salvo do temor e da necessidade foi proclamado como a mais alta aspira\u00e7\u00e3o do homem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os princ\u00edpios que regem uma licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, EXCETO:","provas":[{"id":58409,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2020-gualimp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assessor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:33:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747807,"hashId":"bebf04d86e38dae43e83190ea5761699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os princ\u00edpios que regem uma licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, EXCETO:<\/p>","resposta":6649475,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publicidade.","id":6649473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":6649474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fraternidade.","id":6649475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraternidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":6649476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, existem situa\u00e7\u00f5es em que ser\u00e1 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei n\u00ba 8.666 de 1993. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":58409,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2020-gualimp-assessor-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Assessor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 18:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747813,"hashId":"0686923d56b9d0406b2418f618dcaffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, existem situa\u00e7\u00f5es em que ser\u00e1 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei n\u00ba 8.666 de 1993. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar que \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6649498,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de entidades privadas sem fins lucrativos, exceto para a implementa\u00e7\u00e3o de cisternas ou outras tecnologias sociais de acesso \u00e0 \u00e1gua para consumo humano e produ\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":6649497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contrata\u00e7\u00e3o de entidades privadas sem fins lucrativos, exceto para a implementa\u00e7\u00e3o de cisternas ou outras tecnologias sociais de acesso \u00e0 \u00e1gua para consumo humano e produ\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":6649498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando as propostas apresentadas n\u00e3o consignarem pre\u00e7os manifestamente superiores aos praticados no mercado nacional.","id":6649499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as propostas apresentadas n\u00e3o consignarem pre\u00e7os manifestamente superiores aos praticados no mercado nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando a uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico exceto quando for para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.","id":6649500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a uni\u00e3o tiver que intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico exceto quando for para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a INCORRETA. Em conformidade com o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em que pese o or\u00e7amento p\u00fablico, s\u00e3o vedados: ","provas":[{"id":94353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-areal-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:27:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2653649,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a INCORRETA. Em conformidade com o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em que pese o or\u00e7amento p\u00fablico, s\u00e3o vedados: <\/p>","resposta":10605828,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":10605825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.","id":10605826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as autorizadas mediante cr\u00e9ditos suplementares ou especiais com finalidade precisa, aprovados pelo Poder Legislativo por maioria absoluta.","id":10605827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as autorizadas mediante cr\u00e9ditos suplementares ou especiais com finalidade precisa, aprovados pelo Poder Legislativo por maioria absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o, ainda que seja com autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, de recursos dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social para suprir necessidade ou cobrir d\u00e9ficit de empresas, funda\u00e7\u00f5es e fundos.","id":10605828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o, ainda que seja com autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, de recursos dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social para suprir necessidade ou cobrir d\u00e9ficit de empresas, funda\u00e7\u00f5es e fundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":["Direito Financeiro","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os sistemas de controle interno ser\u00e3o mantidos com a finalidade de: I- Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o. II- Comprovar a legalidade e avaliar os resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e efici\u00eancia da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial, nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal, bem como da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado. III- Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o. IV- Apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.Assinale a alternativa em que apresente o Poder obrigado a manter sistemas de controle interno. ","provas":[{"id":76746,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2505286,"hashId":"6eafa727501090ebecc082f31fa24d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, os sistemas de controle interno ser\u00e3o mantidos com a finalidade de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Comprovar a legalidade e avaliar os resultados, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e efici\u00eancia da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial, nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal, bem como da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que apresente o Poder obrigado a manter sistemas de controle interno. <\/p>","resposta":9962061,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o Poder Executivo, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II, III e IV.","id":9962058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o Poder Executivo, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Somente os Poderes Legislativo e Executivo, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II, III e IV.","id":9962059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente os Poderes Legislativo e Executivo, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II e IV.","id":9962060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II, III e IV.","id":9962061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o aos itens I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":true,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407653,"slug":"direito-constitucional-sistema-de-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988 e as normas do processo legislativo, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 21:45:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513952,"hashId":"3f4dfe66ef8e2c3b2f67e828e56dcefc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988 e as normas do processo legislativo, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10000594,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1, em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, sobre mat\u00e9ria relativa a diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento, cr\u00e9ditos adicionais e suplementares. ","id":10000592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1, em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei, sobre mat\u00e9ria relativa a diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, or\u00e7amento, cr\u00e9ditos adicionais e suplementares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O projeto de lei ordin\u00e1ria aprovado na casa iniciadora ser\u00e1 encaminhado \u00e0 casa revisora para aprova\u00e7\u00e3o, em dois turnos de vota\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os de seus membros.","id":10000593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei ordin\u00e1ria aprovado na casa iniciadora ser\u00e1 encaminhado \u00e0 casa revisora para aprova\u00e7\u00e3o, em dois turnos de vota\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os de seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores ter\u00e3o in\u00edcio na C\u00e2mara dos Deputados.","id":10000594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores ter\u00e3o in\u00edcio na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O veto parcial do chefe do poder Executivo poder\u00e1 abranger texto parcial de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea.","id":10000595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O veto parcial do chefe do poder Executivo poder\u00e1 abranger texto parcial de artigo, de par\u00e1grafo, de inciso ou de al\u00ednea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No laborat\u00f3rio cl\u00ednico, os termos sensibilidade e especificidade t\u00eam significados alternativos que se aplicam aos exames, e os diferentes usos desses termos podem causar confus\u00e3o. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A especificidade anal\u00edtica pode se referir \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o detect\u00e1vel do analito, que pode ser medida com alguma certeza definida.( ) A m\u00e9trica comumente usada para um exame laboratorial segue especificamente a sensibilidade, sendo a especificidade duvidosa quanto a sua vers\u00e3o de certeza.( ) A especificidade anal\u00edtica se refere \u00e0 extens\u00e3o em que outras subst\u00e2ncias, no sistema do exame, interferem com a medida do analito de interesse.","provas":[{"id":53709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-medico-area-infectologista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:49:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1624110,"hashId":"691ca23c41798476b46cd3b1cd6023a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No laborat\u00f3rio cl\u00ednico, os termos sensibilidade e especificidade t\u00eam significados alternativos que se aplicam aos exames, e os diferentes usos desses termos podem causar confus\u00e3o. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A especificidade anal\u00edtica pode se referir \u00e0 menor concentra\u00e7\u00e3o detect\u00e1vel do analito, que pode ser medida com alguma certeza definida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A m\u00e9trica comumente usada para um exame laboratorial segue especificamente a sensibilidade, sendo a especificidade duvidosa quanto a sua vers\u00e3o de certeza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A especificidade anal\u00edtica se refere \u00e0 extens\u00e3o em que outras subst\u00e2ncias, no sistema do exame, interferem com a medida do analito de interesse.<\/p>","resposta":6103960,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6103958,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":6103959,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6103960,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6103961,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6103962,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 18 A 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1624110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A deflex\u00e3o, no contexto da planimetria, \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre o prolongamento do alinhamento anterior e o alinhamento que segue. Ela pode variar de 0\u00b0 a 5\u00b0. II. O azimute, no contexto da planimetria, \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre o norte e o alinhamento em quest\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50602,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-topografo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Top\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 12:20:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528238,"hashId":"8075c9ef73f9d64c69d1777732179af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A deflex\u00e3o, no contexto da planimetria, \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre o prolongamento do alinhamento anterior e o alinhamento que segue. Ela pode variar de 0\u00b0 a 5\u00b0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O azimute, no contexto da planimetria, \u00e9 o \u00e2ngulo formado entre o norte e o alinhamento em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5710229,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5710227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5710228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5710229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5710230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1528238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":53009,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 12:19:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603477,"hashId":"b2ccdcacd41c505a22d025d3e7ad4789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6021358,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cultura organizacional da institui\u00e7\u00e3o onde o servidor p\u00fablico est\u00e1 lotado deve sempre influenci\u00e1-lo a agir de forma reativa no atendimento \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. ","id":6021357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura organizacional da institui\u00e7\u00e3o onde o servidor p\u00fablico est\u00e1 lotado deve sempre influenci\u00e1-lo a agir de forma reativa no atendimento \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, o servidor p\u00fablico deve buscar utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para melhorar o atendimento \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. ","id":6021358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, o servidor p\u00fablico deve buscar utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para melhorar o atendimento \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 papel fundamental do servidor p\u00fablico municipal evitar a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de qualquer servi\u00e7o no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.","id":6021359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel fundamental do servidor p\u00fablico municipal evitar a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de qualquer servi\u00e7o no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o onde trabalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstrar prazer em atender o usu\u00e1rio e em ajud\u00e1-lo no que ele precisar s\u00e3o formas de depreciar a percep\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o quanto \u00e0 qualidade dos servi\u00e7os prestados por uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":6021360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar prazer em atender o usu\u00e1rio e em ajud\u00e1-lo no que ele precisar s\u00e3o formas de depreciar a percep\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o quanto \u00e0 qualidade dos servi\u00e7os prestados por uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1603477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53009,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 12:19:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603495,"hashId":"a7f347d20d1c126e62f65a78bbc4d5ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6021445,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico que busca atualizar seus conhecimentos e capacitar-se constantemente est\u00e1 contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os prestados em uma institui\u00e7\u00e3o governamental.","id":6021442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico que busca atualizar seus conhecimentos e capacitar-se constantemente est\u00e1 contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os prestados em uma institui\u00e7\u00e3o governamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve sempre utilizar um tom de voz excessivamente elevado ao comunicar-se com seus colegas de trabalho e com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, principalmente em ambientes fechados.","id":6021443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve sempre utilizar um tom de voz excessivamente elevado ao comunicar-se com seus colegas de trabalho e com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os, principalmente em ambientes fechados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cidad\u00e3o, enquanto usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais, costuma exigir baixa qualidade nos servi\u00e7os e demandar uma gest\u00e3o med\u00edocre dos recursos e do patrim\u00f4nio das entidades p\u00fablicas. ","id":6021444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o, enquanto usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais, costuma exigir baixa qualidade nos servi\u00e7os e demandar uma gest\u00e3o med\u00edocre dos recursos e do patrim\u00f4nio das entidades p\u00fablicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No atendimento \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os em uma entidade p\u00fablica, \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico ser conivente com o erro ou com uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0s leis a fim de proteger um colega de trabalho.","id":6021445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento \u00e0s necessidades dos cidad\u00e3os em uma entidade p\u00fablica, \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico ser conivente com o erro ou com uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0s leis a fim de proteger um colega de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1603495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O sistema predial de esgoto sanit\u00e1rio deve ser projetado de modo a impedir a fixa\u00e7\u00e3o dos aparelhos sanit\u00e1rios por dispositivos que facilitem a sua remo\u00e7\u00e3o para eventuais manuten\u00e7\u00f5es. Deve, tamb\u00e9m, ter instala\u00e7\u00f5es que interagem e se confundem com as instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria. II. O c\u00e1lculo da tens\u00e3o deve ser feito no topo das paredes, em cada pavimento, para diferentes combina\u00e7\u00f5es de esfor\u00e7os atuantes sobre elas, procurando-se sempre a situa\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel para a estrutura de alvenaria. III. Em uma edifica\u00e7\u00e3o, a qualidade da solu\u00e7\u00e3o de concreto adotada deve desconsiderar as condi\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas, funcionais, construtivas, estruturais e de integra\u00e7\u00e3o com os demais projetos explicitados pelos respons\u00e1veis t\u00e9cnicos de cada especialidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53009,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 12:19:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603463,"hashId":"f7d056f3c4591a744927ca31ffd61289","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema predial de esgoto sanit\u00e1rio deve ser projetado de modo a impedir a fixa\u00e7\u00e3o dos aparelhos sanit\u00e1rios por dispositivos que facilitem a sua remo\u00e7\u00e3o para eventuais manuten\u00e7\u00f5es. Deve, tamb\u00e9m, ter instala\u00e7\u00f5es que interagem e se confundem com as instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua fria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O c\u00e1lculo da tens\u00e3o deve ser feito no topo das paredes, em cada pavimento, para diferentes combina\u00e7\u00f5es de esfor\u00e7os atuantes sobre elas, procurando-se sempre a situa\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel para a estrutura de alvenaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma edifica\u00e7\u00e3o, a qualidade da solu\u00e7\u00e3o de concreto adotada deve desconsiderar as condi\u00e7\u00f5es arquitet\u00f4nicas, funcionais, construtivas, estruturais e de integra\u00e7\u00e3o com os demais projetos explicitados pelos respons\u00e1veis t\u00e9cnicos de cada especialidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6021292,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6021292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6021293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6021294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6021295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1603463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de inser\u00e7\u00e3o no Registro Nacional de Ve\u00edculos Automotores (RENAVAM), o pr\u00e9-cadastro, em sistema informatizado, dos dados identificadores de um ve\u00edculo produzido no Brasil \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais de tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":68147,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prf-2020-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 10:53:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2074200,"hashId":"b68efab17e92552c0d526a892f9d95fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de inser\u00e7\u00e3o no Registro Nacional de Ve\u00edculos Automotores (RENAVAM), o pr\u00e9-cadastro, em sistema informatizado, dos dados identificadores de um ve\u00edculo produzido no Brasil \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os estaduais de tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":8102428,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8102427,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8102428,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o veicular, \u00e0 autenticidade dos elementos identificadores do ve\u00edculo e \u00e0 originalidade dos elementos de seguran\u00e7a dos documentos e seus respectivos registros nos sistemas de consultas, julgue os seguintes itens.","id":495571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o veicular, \u00e0 autenticidade dos elementos identificadores do ve\u00edculo e \u00e0 originalidade dos elementos de seguran\u00e7a dos documentos e seus respectivos registros nos sistemas de consultas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421876,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-identificacao-do-veiculo"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2074200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEste malware finge ser um software leg\u00edtimo para enganar o usu\u00e1rio e abrir as portas para que uma pessoa acesse seu computador ou colete seus dados sem seu consentimento. Esta pessoa por ter acesso ao seu computador pode enviar spans, infectar outros computadores e atacar seu servido\u201d.O conceito refere-se \u00e0:","provas":[{"id":76734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":51507,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Assistente Social - 2020"},{"id":76732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":76733,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - M\u00e9dico do PSF - 2020"},{"id":76777,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":76738,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-pedagogo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Pedagogo - 2020"},{"id":76735,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":76737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Nutricionista - 2020"},{"id":76731,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Enfermeiro Plantonista - 2020"},{"id":76739,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 08:09:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1589689,"hashId":"b997c1b6b2ca37389020939e3170c3d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste malware finge ser um software leg\u00edtimo para enganar o usu\u00e1rio e abrir as portas para que uma pessoa acesse seu computador ou colete seus dados sem seu consentimento. Esta pessoa por ter acesso ao seu computador pode enviar spans, infectar outros computadores e atacar seu servido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conceito refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":5964500,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Worms.","id":5964499,"corpo":"<p>Worms.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cavalos de Troia (Trojans).","id":5964500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavalos de Troia (Trojans).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Spyware.","id":5964501,"corpo":"<p>Spyware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bot e botnet.","id":5964502,"corpo":"<p>Bot e botnet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hijackers (sequestrador de navegador).","id":5964503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hijackers (sequestrador de navegador).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trojan Horse (cavalo de tr\u00f3ia)","oab":false,"nome":"Trojan Horse (cavalo de tr\u00f3ia)","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420614,"slug":"informatica-trojan-horse-cavalo-de-troia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/1589689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7461,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das estrat\u00e9gias de trabalho do psic\u00f3logo no caso de Luana pode ser a prepara\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da paciente para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos invasivos dolorosos.","provas":[{"id":52227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7461,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:54:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1591252,"hashId":"82d795035afaddba50926faca8e97cac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das estrat\u00e9gias de trabalho do psic\u00f3logo no caso de Luana pode ser a prepara\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da paciente para a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos invasivos dolorosos.<\/p>","resposta":5970178,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5970178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5970179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Luana, de 8 anos de idade, foi diagnosticada com c\u00e2ncer h\u00e1 20 dias. Os pais relatam que a crian\u00e7a, logo que soube, ficou mais quieta, calada e isolada; mant\u00e9m-se boa parte do tempo em seu quarto e chora com frequ\u00eancia desde o in\u00edcio. Preocupada com o tratamento, ela sempre faz o seguinte questionamento aos pais ou mesmo ao m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo caso: \u201cQual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo passo?\u201d (sic). Pede que n\u00e3o lhe escondam nada. Diz ter medo da morte. H\u00e1 uma semana, em um dos momentos a s\u00f3s com os pais, ela declarou: \u201cSinto que sou um peso para voc\u00eas. Tenho medo de nunca mais poder voltar \u00e0 escola. N\u00e3o entendo por que isso aconteceu logo comigo. Queria s\u00f3 poder ter minha vida de volta... sair desse hospital, ir para a escola, fazer meus deveres, encontrar meus amigos e passear com minha fam\u00edlia. Tenho certeza de que voc\u00eas tamb\u00e9m pensavam em outras coisas pra mim. N\u00e3o \u00e9 justo comigo nem com voc\u00eas\u201d (sic). A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir, considerando o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais (DSM-V), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10), o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, no\u00e7\u00f5es de psicologia hospitalar e o papel do psic\u00f3logo nesse contexto.","id":441954,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Luana, de 8 anos de idade, foi diagnosticada com c\u00e2ncer h\u00e1 20 dias. Os pais relatam que a crian\u00e7a, logo que soube, ficou mais quieta, calada e isolada; mant\u00e9m-se boa parte do tempo em seu quarto e chora com frequ\u00eancia desde o in\u00edcio. Preocupada com o tratamento, ela sempre faz o seguinte questionamento aos pais ou mesmo ao m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo caso: \u201cQual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo passo?\u201d (<em>sic<\/em>). Pede que n\u00e3o lhe escondam nada. Diz ter medo da morte. H\u00e1 uma semana, em um dos momentos a s\u00f3s com os pais, ela declarou: \u201cSinto que sou um peso para voc\u00eas. Tenho medo de nunca mais poder voltar \u00e0 escola. N\u00e3o entendo por que isso aconteceu logo comigo. Queria s\u00f3 poder ter minha vida de volta... sair desse hospital, ir para a escola, fazer meus deveres, encontrar meus amigos e passear com minha fam\u00edlia. Tenho certeza de que voc\u00eas tamb\u00e9m pensavam em outras coisas pra mim. N\u00e3o \u00e9 justo comigo nem com voc\u00eas\u201d (<em>sic<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir, considerando o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais (DSM-V), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10), o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, no\u00e7\u00f5es de psicologia hospitalar e o papel do psic\u00f3logo nesse contexto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 55","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1591252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA SBP diz que a manuten\u00e7\u00e3o do quadro atual configura grave sinal de alerta para as autoridades sanit\u00e1rias\u201d.Nesse trecho do texto I tem-se um per\u00edodo composto por:","provas":[{"id":76777,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":76733,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - M\u00e9dico do PSF - 2020"},{"id":76738,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-pedagogo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Pedagogo - 2020"},{"id":76731,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Enfermeiro Plantonista - 2020"},{"id":76730,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-educador-fisico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":76739,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76735,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":76732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":51507,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Assistente Social - 2020"},{"id":76737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Nutricionista - 2020"},{"id":76734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 07:53:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1589586,"hashId":"72cab4d616d0e4877f02ad88263e4898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA SBP diz que a manuten\u00e7\u00e3o do quadro atual configura grave sinal de alerta para as autoridades sanit\u00e1rias\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse trecho do texto I tem-se um per\u00edodo composto por:<\/p>","resposta":5964018,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":5964018,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas ora\u00e7\u00f5es principais.","id":5964019,"corpo":"<p>Duas ora\u00e7\u00f5es principais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Duas ora\u00e7\u00f5es absolutas.","id":5964020,"corpo":"<p>Duas ora\u00e7\u00f5es absolutas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":5964021,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.","id":5964022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para as quest\u00f5es de 1 a 6. Pediatras cobram do governo uma a\u00e7\u00e3o mais efetiva para estimular a vacina\u00e7\u00e3oNesta quarta-feira (09), a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) encaminhou um manifesto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cobrando provid\u00eancias urgentes para estimular a popula\u00e7\u00e3o brasileira a aderir \u00e0s campanhas de vacina\u00e7\u00e3o e que o servi\u00e7o seja prestado com mais facilidade. O segmento profissional de sa\u00fade faz essa cobran\u00e7a depois que dados do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es apontou que o pa\u00eds n\u00e3o conseguiu alcan\u00e7ar a meta para nenhuma das principais vacinas infantis. A SBP diz que a manuten\u00e7\u00e3o do quadro atual configura grave sinal de alerta para as autoridades sanit\u00e1rias. A presidente da Sociedade Brasileira de Pediatria, Lucia Rodrigues Silva, disse que, independentemente do contexto da pandemia da covid-19, estrat\u00e9gias devem ser elaboradas de modo urgente para que pais e respons\u00e1veis possam manter as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em dia. \u201cO cuidado com a sa\u00fade das crian\u00e7as e dos adolescentes \u00e9 uma miss\u00e3o que recai sobre pais e respons\u00e1veis. Por isso, eles devem ser orientados a levar seus filhos aos postos de sa\u00fade. Trata-se de uma responsabilidade c\u00edvica com o bem-estar individual e coletivo, conforme prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\u201d, disse. No manifesto, a SBP pede ainda ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que, juntamente com estados e munic\u00edpios, garanta aos m\u00e9dicos e profissionais da sa\u00fade infraestrutura necess\u00e1ria para que o acesso \u00e0s vacinas seja facilitado a todos. De acordo com a presidente da entidade, \u201ch\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que podem ser analisadas, como ampliar o hor\u00e1rio de funcionamento dos postos de sa\u00fade e fazer busca ativa de pessoas a serem imunizadas em locais de dif\u00edcil acesso ou de maior vulnerabilidade social\u201d. A SBP lembra em seu manifesto a import\u00e2ncia de que o governo patrocine campanhas de esclarecimento cont\u00ednuas em resposta \u00e0s a\u00e7\u00f5es do movimento antivacina. Na avalia\u00e7\u00e3o dos pediatras, esse grupo, que tem agido em escala mundial, tem divulgado informa\u00e7\u00f5es falsas e equivocadas sobre a import\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adultos, desestimulando a ida das fam\u00edlias aos postos para vacinarem seus filhos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ainda n\u00e3o se pronunciou sobre o assunto. https:\/\/paraiba.com.br\/2020\/09\/09","id":441689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para as quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pediatras cobram do governo uma a\u00e7\u00e3o mais efetiva para estimular a vacina\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta quarta-feira (09), a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) encaminhou um manifesto ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade cobrando provid\u00eancias urgentes para estimular a popula\u00e7\u00e3o brasileira a aderir \u00e0s campanhas de vacina\u00e7\u00e3o e que o servi\u00e7o seja prestado com mais facilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segmento profissional de sa\u00fade faz essa cobran\u00e7a depois que dados do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es apontou que o pa\u00eds n\u00e3o conseguiu alcan\u00e7ar a meta para nenhuma das principais vacinas infantis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A SBP diz que a manuten\u00e7\u00e3o do quadro atual configura grave sinal de alerta para as autoridades sanit\u00e1rias. A presidente da Sociedade Brasileira de Pediatria, Lucia Rodrigues Silva, disse que, independentemente do contexto da pandemia da covid-19, estrat\u00e9gias devem ser elaboradas de modo urgente para que pais e respons\u00e1veis possam manter as cadernetas de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO cuidado com a sa\u00fade das crian\u00e7as e dos adolescentes \u00e9 uma miss\u00e3o que recai sobre pais e respons\u00e1veis. Por isso, eles devem ser orientados a levar seus filhos aos postos de sa\u00fade. Trata-se de uma responsabilidade c\u00edvica com o bem-estar individual e coletivo, conforme prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\u201d, disse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No manifesto, a SBP pede ainda ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que, juntamente com estados e munic\u00edpios, garanta aos m\u00e9dicos e profissionais da sa\u00fade infraestrutura necess\u00e1ria para que o acesso \u00e0s vacinas seja facilitado a todos. De acordo com a presidente da entidade, \u201ch\u00e1 situa\u00e7\u00f5es que podem ser analisadas, como ampliar o hor\u00e1rio de funcionamento dos postos de sa\u00fade e fazer busca ativa de pessoas a serem imunizadas em locais de dif\u00edcil acesso ou de maior vulnerabilidade social\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A SBP lembra em seu manifesto a import\u00e2ncia de que o governo patrocine campanhas de esclarecimento cont\u00ednuas em resposta \u00e0s a\u00e7\u00f5es do movimento antivacina. Na avalia\u00e7\u00e3o dos pediatras, esse grupo, que tem agido em escala mundial, tem divulgado informa\u00e7\u00f5es falsas e equivocadas sobre a import\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adultos, desestimulando a ida das fam\u00edlias aos postos para vacinarem seus filhos. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ainda n\u00e3o se pronunciou sobre o assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/paraiba.com.br\/2020\/09\/09<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de per\u00edodo","oab":false,"nome":"Tipos de per\u00edodo","pai":409339,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409395,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1589586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a paridade, o n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve corresponder a cinquenta por cento, metade dos conselheiros.","provas":[{"id":52226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 07:19:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1591222,"hashId":"34c0da47e090f81d6a40ae843730f672","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a paridade, o n\u00famero de conselheiros que representam os usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve corresponder a cinquenta por cento, metade dos conselheiros.<\/p>","resposta":5970077,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5970077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5970078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle social em sa\u00fade \u00e9 um princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":441951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle social em sa\u00fade \u00e9 um princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1591222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Sa\u00fade Municipal, analise os itens e assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":51507,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Assistente Social - 2020"},{"id":76739,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":76735,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":76737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Nutricionista - 2020"},{"id":76731,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Enfermeiro Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589703,"hashId":"f80baf03b49544b2a1f3d3da01f8a8a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Sa\u00fade Municipal, analise os itens e assinale a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":5964565,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A totalidade das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, deve ser desenvolvida em um conjunto de estabelecimentos, organizados em rede regionalizada e hierarquizada, e disciplinados segundo subsistemas, um para cada munic\u00edpio.","id":5964564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A totalidade das a\u00e7\u00f5es e de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, deve ser desenvolvida em um conjunto de estabelecimentos, organizados em rede regionalizada e hierarquizada, e disciplinados segundo subsistemas, um para cada munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O SUS-Municipal \u00e9 voltado ao atendimento parcial de sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o e inserido de forma indissoci\u00e1vel no SUS, na abrang\u00eancia estadual.","id":5964565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS-Municipal \u00e9 voltado ao atendimento parcial de sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o e inserido de forma indissoci\u00e1vel no SUS, na abrang\u00eancia estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos desse subsistema municipal, do SUS-Municipal, n\u00e3o precisam ser, obrigatoriamente, de propriedade da prefeitura, nem precisam ter sede no territ\u00f3rio do munic\u00edpio.","id":5964566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos desse subsistema municipal, do SUS-Municipal, n\u00e3o precisam ser, obrigatoriamente, de propriedade da prefeitura, nem precisam ter sede no territ\u00f3rio do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Independentemente da ger\u00eancia dos estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os ser estatal ou privada, a gest\u00e3o de todo o sistema municipal \u00e9, necessariamente, da compet\u00eancia do poder p\u00fablico e exclusiva desta esfera de governo, respeitadas as atribui\u00e7\u00f5es do respectivo Conselho e de outras diferentes inst\u00e2ncias de poder.","id":5964567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da ger\u00eancia dos estabelecimentos prestadores de servi\u00e7os ser estatal ou privada, a gest\u00e3o de todo o sistema municipal \u00e9, necessariamente, da compet\u00eancia do poder p\u00fablico e exclusiva desta esfera de governo, respeitadas as atribui\u00e7\u00f5es do respectivo Conselho e de outras diferentes inst\u00e2ncias de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter diferenciado do modelo de gest\u00e3o \u00e9 transit\u00f3rio, vez que todo e qualquer munic\u00edpio pode ter uma gest\u00e3o plenamente desenvolvida, levando em conta que o poder constitu\u00eddo, neste n\u00edvel, tem uma capacidade de gest\u00e3o intrinsecamente igual e os seus segmentos populacionais disp\u00f5em dos mesmos direitos.","id":5964568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter diferenciado do modelo de gest\u00e3o \u00e9 transit\u00f3rio, vez que todo e qualquer munic\u00edpio pode ter uma gest\u00e3o plenamente desenvolvida, levando em conta que o poder constitu\u00eddo, neste n\u00edvel, tem uma capacidade de gest\u00e3o intrinsecamente igual e os seus segmentos populacionais disp\u00f5em dos mesmos direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1589703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte Coletivo","id":17712,"slug":"fiscal-de-transporte-coletivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo subjuntivo pode levar o leitor para uma realidade hipot\u00e9tica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um trecho em que o autor fa\u00e7a uso desse modo verbal.","provas":[{"id":41828,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte Coletivo","id":17712,"slug":"fiscal-de-transporte-coletivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-fiscal-de-transporte-coletivo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - Fiscal de Transporte Coletivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 06:51:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1241292,"hashId":"bb8ad287908879dfdd6a7553b4400088","enunciado":"<p align=justify>O modo subjuntivo pode levar o leitor para uma realidade hipot\u00e9tica. Assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta um trecho em que o autor fa\u00e7a uso desse modo verbal.<\/p>","resposta":4488084,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA implanta\u00e7\u00e3o demorou por aqui, em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses.\u201d","id":4488081,"corpo":"<p align=justify>\u201cA implanta\u00e7\u00e3o demorou por aqui, em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cNa minha inf\u00e2ncia, n\u00e3o tinha nem telefone em casa.\u201d","id":4488082,"corpo":"<p align=justify>\u201cNa minha inf\u00e2ncia, n\u00e3o tinha nem telefone em casa.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cEu estava bem, mas precisava falar com a seguradora.\u201d","id":4488083,"corpo":"<p align=justify>\u201cEu estava bem, mas precisava falar com a seguradora.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSa\u00eda tranquilo, sem o risco de que me encontrassem a qualquer momento [...].\u201d","id":4488084,"corpo":"<p align=justify>\u201cSa\u00eda tranquilo, sem o risco de que me encontrassem a qualquer momento [...].\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1241292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza-se pelo emprego de linguagem em sentido figurado a seguinte passagem do texto:","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640963,"hashId":"4d8582d20d2718f2f64ed3a2ef591c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo emprego de linguagem em sentido figurado a seguinte passagem do texto:<\/p>","resposta":6176712,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial\u2026","id":6176710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial\u2026<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces\u2026","id":6176711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces\u2026<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos.","id":6176712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.","id":6176713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda\u2026","id":6176714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda\u2026<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Computador doutor\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)","id":447938,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Computador doutor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases:\u2022 O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos\u2026 (3o par\u00e1grafo)\u2022 A diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade\u2026 (4o par\u00e1grafo)Os termos destacados t\u00eam como sin\u00f4nimos adequados ao contexto, respectivamente:","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640965,"hashId":"f03d1caa77c62938de7a9e64187fa78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as frases:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 O programa <strong>logrou <\/strong>5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos\u2026 (3<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 <strong>peculiaridade<\/strong>\u2026 (4<sup><u>o <\/u><\/sup>par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados t\u00eam como sin\u00f4nimos adequados ao contexto, respectivamente:<\/p>","resposta":6176719,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alcan\u00e7ou; particularidade.","id":6176719,"corpo":"<p>alcan\u00e7ou; particularidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objetivou; trivialidade.","id":6176720,"corpo":"<p>objetivou; trivialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recomendou; especificidade.","id":6176721,"corpo":"<p>recomendou; especificidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prescreveu; singularidade.","id":6176722,"corpo":"<p>prescreveu; singularidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comprovou; individualidade.","id":6176723,"corpo":"<p>comprovou; individualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Computador doutor\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)","id":447938,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Computador doutor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Controle de Qualidade de uma empresa deve testar 72 pe\u00e7as produzidas pela m\u00e1quina L, 84 pe\u00e7as produzidas pela m\u00e1quina M e 108 pe\u00e7as produzidas pela m\u00e1quina N e, para obter efici\u00eancia operacional, decidiu dividir todas as pe\u00e7as em grupos com a mesma quantidade de pe\u00e7as em cada um, de modo que cada grupo tenha somente pe\u00e7as produzidas pela mesma m\u00e1quina, e que o n\u00famero de grupos formados seja o menor poss\u00edvel. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero total de grupos formados ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644471,"hashId":"b6939eb8bfaf75a9414d06865c2d9c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Controle de Qualidade de uma empresa deve testar 72 pe\u00e7as produzidas pela m\u00e1quina L, 84 pe\u00e7as produzidas pela m\u00e1quina M e 108 pe\u00e7as produzidas pela m\u00e1quina N e, para obter efici\u00eancia operacional, decidiu dividir todas as pe\u00e7as em grupos com a mesma quantidade de pe\u00e7as em cada um, de modo que cada grupo tenha somente pe\u00e7as produzidas pela mesma m\u00e1quina, e que o n\u00famero de grupos formados seja o menor poss\u00edvel. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero total de grupos formados ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":6192720,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":6192716,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":6192717,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":6192718,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":6192719,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"22.","id":6192720,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1644471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor total da conta de um jantar de confraterniza\u00e7\u00e3o seria dividido igualmente entre tr\u00eas amigos. Entretanto, um deles p\u00f4de participar somente com a metade do valor inicialmente previsto e, dessa forma, os outros dois arcaram com o valor restante, dividindo-o em duas partes iguais. Cada uma dessas duas partes corresponde, do valor total da conta, a","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644473,"hashId":"72b97dda238b6faeb26c3275ba918bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor total da conta de um jantar de confraterniza\u00e7\u00e3o seria dividido igualmente entre tr\u00eas amigos. Entretanto, um deles p\u00f4de participar somente com a metade do valor inicialmente previsto e, dessa forma, os outros dois arcaram com o valor restante, dividindo-o em duas partes iguais. Cada uma dessas duas partes corresponde, do valor total da conta, a<\/p>","resposta":6192727,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83\u200b","id":6192725,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"52\u200b","id":6192726,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"125\u200b","id":6192727,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{12}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"73\u200b","id":6192728,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"94\u200b","id":6192729,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1644473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cASSISTIU UM FILME DE TERROR E AGORA EST\u00c1 COM MEDO, N\u00c9?\u201dO trecho N\u00c3O CONDIZ com a norma padr\u00e3o porque h\u00e1 um problema de:","provas":[{"id":76777,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":76738,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-pedagogo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Pedagogo - 2020"},{"id":76732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":76737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Nutricionista - 2020"},{"id":76735,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":76739,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76731,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Enfermeiro Plantonista - 2020"},{"id":76733,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - M\u00e9dico do PSF - 2020"},{"id":76734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":51507,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Assistente Social - 2020"},{"id":76730,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-educador-fisico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1589616,"hashId":"7c814d8a66fe244284eba3f3fdef2ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cASSISTIU UM FILME DE TERROR E AGORA EST\u00c1 COM MEDO, N\u00c9?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho N\u00c3O CONDIZ com a norma padr\u00e3o porque h\u00e1 um problema de:<\/p>","resposta":5964165,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concord\u00e2ncia nominal.","id":5964164,"corpo":"<p>Concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reg\u00eancia verbal.","id":5964165,"corpo":"<p>Reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preconceito lingu\u00edstico.","id":5964166,"corpo":"<p>Preconceito lingu\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reg\u00eancia nominal.","id":5964167,"corpo":"<p>Reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Concord\u00e2ncia verbal.","id":5964168,"corpo":"<p>Concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III para as quest\u00f5es 9 e 10. http:\/\/www.upa.unicamp.br\/direitos-humanos-armandinho","id":441695,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto III para as quest\u00f5es 9 e 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51507\/grupo-questao\/441695-20210310112141000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">http:\/\/www.upa.unicamp.br\/direitos-humanos-armandinho<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1589616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar dos par\u00f4nimos, o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ressalta a import\u00e2ncia de n\u00e3o se confundirem determinados voc\u00e1bulos que, embora possam apresentar grafia ou pron\u00fancia semelhantes, diferem- se quanto ao significado. A esse respeito, assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1 corretamente empregado.","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644580,"hashId":"8b454dc3f27115e75d4d90f147f27ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar dos par\u00f4nimos, o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ressalta a import\u00e2ncia de n\u00e3o se confundirem determinados voc\u00e1bulos que, embora possam apresentar grafia ou pron\u00fancia semelhantes, diferem- se quanto ao significado. A esse respeito, assinale a alternativa em que o termo destacado est\u00e1 corretamente empregado.<\/p>","resposta":6193192,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Secret\u00e1rio solicitou a seu assistente a descrimina\u00e7\u00e3o mais detalhada das atividades daquela semana.","id":6193190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Secret\u00e1rio solicitou a seu assistente a <strong>descrimina\u00e7\u00e3o<\/strong> mais detalhada das atividades daquela semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O comportamento descuidado por vezes \u00e9 suficiente para infligir determinadas regras de conv\u00edvio social.","id":6193191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento descuidado por vezes \u00e9 suficiente para <strong>infligir<\/strong> determinadas regras de conv\u00edvio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sess\u00e3o n\u00e3o p\u00f4de ser iniciada porque o n\u00famero necess\u00e1rio de Vereadores ainda n\u00e3o estava presente.","id":6193192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>sess\u00e3o<\/strong> n\u00e3o p\u00f4de ser iniciada porque o n\u00famero necess\u00e1rio de Vereadores ainda n\u00e3o estava presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Secret\u00e1rio recebeu os comprimentos do presidente da C\u00e2mara pela clareza na apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":6193193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Secret\u00e1rio recebeu os <strong>comprimentos<\/strong> do presidente da C\u00e2mara pela clareza na apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dada a urg\u00eancia do tema, os Vereadores foram avisados de que era eminente a convoca\u00e7\u00e3o \u00e0 reuni\u00e3o.","id":6193194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a urg\u00eancia do tema, os Vereadores foram avisados de que era <strong>eminente<\/strong> a convoca\u00e7\u00e3o \u00e0 reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1644580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 tipologia textual, \u00e9 CORRETO afirmar que o texto II \u00e9 predominantemente formado por sequ\u00eancias:","provas":[{"id":76777,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":76738,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-pedagogo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Pedagogo - 2020"},{"id":76730,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-educador-fisico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":76732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":51507,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Assistente Social - 2020"},{"id":76731,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Enfermeiro Plantonista - 2020"},{"id":76733,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - M\u00e9dico do PSF - 2020"},{"id":76734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":76737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Nutricionista - 2020"},{"id":76739,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":76735,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-farmaceutico","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1589605,"hashId":"7ad38bf42a7687bf1abef3467c9ef9a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 tipologia textual, \u00e9 CORRETO afirmar que o texto II \u00e9 predominantemente formado por sequ\u00eancias:<\/p>","resposta":5964114,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Injuntivas.","id":5964112,"corpo":"<p>Injuntivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expositivas.","id":5964113,"corpo":"<p>Expositivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Narrativas.","id":5964114,"corpo":"<p>Narrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descritivas.","id":5964115,"corpo":"<p>Descritivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Argumentativas.","id":5964116,"corpo":"<p>Argumentativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II para as quest\u00f5es 7 e 8.https:\/\/www.piadas.com.br","id":441693,"enunciado":"<p><strong>Texto II para as quest\u00f5es 7 e 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51507\/grupo-questao\/441693-20210310112029000000-0.png\" width=\"287\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">https:\/\/www.piadas.com.br<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1589605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em seu Art 33 \u00a7 1\u00ba a guarda destina-se a:Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51507,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem","sigla":"","id":3951,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-passagem-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-pb-2020-educa-assistente-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Passagem - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1589743,"hashId":"f0d9534f3dc7300612eead6e47964251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente em seu Art 33 \u00a7 1\u00ba a guarda destina-se a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5964764,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regularizar a posse de fato, podendo ser deferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, exceto no de ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.","id":5964764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularizar a posse de fato, podendo ser deferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, exceto no de ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regularizar a posse de fato, podendo ser indeferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, exceto no de ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.","id":5964765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularizar a posse de fato, podendo ser indeferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, exceto no de ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regularizar a posse de fato, podendo ser realizado todos os procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, exceto no de ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.","id":5964766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularizar a posse de fato, podendo ser realizado todos os procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, exceto no de ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regularizar a posse de fato, podendo ser deferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, inclusive a ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.","id":5964767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularizar a posse de fato, podendo ser deferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, inclusive a ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Regularizar a posse tempor\u00e1ria, podendo ser indeferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, inclusive a ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.","id":5964768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularizar a posse tempor\u00e1ria, podendo ser indeferida, liminar ou incidentalmente, nos procedimentos de tutela e ado\u00e7\u00e3o, inclusive a ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1589743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento \u201c\u2026 seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\u201d, o termo destacado expressa a no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"},{"id":53686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:32:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1640967,"hashId":"9ed1b4d906f1cd12ce6a5e4fd9aa8156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento \u201c\u2026 seja <strong>por <\/strong>falta de especialistas ou de aparelhos.\u201d, o termo destacado expressa a no\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6176732,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade.","id":6176728,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":6176729,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"origem.","id":6176730,"corpo":"<p>origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modo.","id":6176731,"corpo":"<p>modo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"causa.","id":6176732,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.Computador doutor\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)","id":447938,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Computador doutor<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo primeiro dia do ano, o peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Nature <\/em>apresentou estudo que amplia a confian\u00e7a na aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia artificial (IA) ao campo de diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos. A tecnologia n\u00e3o vai revolucionar a pr\u00e1tica cl\u00ednica do dia para a noite, mas seria ing\u00eanuo duvidar que ganhe papel crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO trabalho diz respeito \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de mamografias, principal exame para detectar c\u00e2ncer de mama. Comparou-se o desempenho de um sistema computadorizado com o de seis radiologistas especializados na busca de tumores precoces, ambos utilizando bancos com casos de quase 29 mil mulheres no Reino Unido e nos EUA.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO discernimento do computador n\u00e3o fez feio na compara\u00e7\u00e3o com os resultados obtidos pelos olhos e pela massa cinzenta de especialistas humanos. O programa logrou 5,7% menos falsos positivos e 9,4% menos falsos negativos, no caso das imagens americanas, e 1,2% e 2,7%, respectivamente, no tocante \u00e0s brit\u00e2nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA diferen\u00e7a entre os desempenhos com os dois conjuntos de dados pode ser atribu\u00edda \u00e0 peculiaridade de, no Reino Unido, cada mamografia ser interpretada por dois radiologistas \u2013 e eventualmente um terceiro, caso haja necessidade de arbitrar diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO estudo contou com financiamento do Google Health e colabora\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios hospitais e institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas nos dois pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar da proeza, ningu\u00e9m arriscaria prognosticar, por isso, que computadores substituir\u00e3o em pouco tempo o especialista de carne e osso. Parece certo, por outro lado, que h\u00e1 neles potencial para diminuir a carga de trabalho de profissionais de sa\u00fade, em especial nos lugares em que haja car\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo Brasil, realizaram-se em 2018 quase 2,5 milh\u00f5es de mamografias, exame que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda, de dois em dois anos, para mulheres entre 50 e 69 anos. Apesar disso, h\u00e1 longas filas de espera no SUS, seja por falta de especialistas ou de aparelhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEstima-se que surjam a cada ano 60 mil novos casos de tumor de mama no pa\u00eds. Detectados precocemente, s\u00e3o trat\u00e1veis, resultando em longa sobrevida para as pacientes. Ainda assim, a modalidade da doen\u00e7a permanece como primeira causa de morte por c\u00e2ncer entre mulheres, com 16 724 \u00f3bitos em 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMam\u00f3grafos m\u00f3veis, transmiss\u00e3o de imagens e \u2013 por que n\u00e3o? \u2013 intelig\u00eancia artificial podem ser poderosos aliados tecnol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. Folha de S.Paulo. 04.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia presente na express\u00e3o verbal destacada na passagem \u201cMinha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros\u2026\u201d tamb\u00e9m pode ser corretamente identificada na express\u00e3o verbal destacada em:","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:45:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644441,"hashId":"55586c1cc924941ea74702f88eadfa2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia presente na express\u00e3o verbal destacada na passagem \u201cMinha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos,<strong> teria autografado<\/strong> 2 000 livros\u2026\u201d tamb\u00e9m pode ser corretamente identificada na express\u00e3o verbal destacada em:<\/p>","resposta":6192588,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros\u2026","id":6192586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e <strong>sair dizendo<\/strong>, no dia seguinte, que assinou muito mais livros\u2026<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar.","id":6192587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, <strong>assinando<\/strong> sem parar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2026 americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza.","id":6192588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los <strong>conseguiriam<\/strong> tal proeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u2026 d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo.","id":6192589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 d\u00e1 uma espiada na fila, <strong>constata<\/strong> que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u2026 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve.","id":6192590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 quer tamb\u00e9m <strong>trocar<\/strong> uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.Noite de aut\u00f3grafosEscritores, principalmente de fic\u00e7\u00e3o, mentem muito \u2013 ou n\u00e3o seriam escritores de fic\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m mente mais que escritores em campanha de lan\u00e7amento de um livro, n\u00e3o importa o g\u00eanero. A noite de aut\u00f3grafos, por exemplo, \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros do que os modestos 15 ou 20 que autografou na vida real. Minha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros de uma sentada, numa livraria em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 com uma certa pr\u00e1tica na mat\u00e9ria, fiz os c\u00e1lculos. Dois mil livros? Vamos supor que a autora tenha recebido cada leitor \u00e0 mesa, aceitado o seu beijo, trocado com ele uma \u00fanica e simp\u00e1tica frase, deixado fotografar-se abra\u00e7ada ao dito, escrito algo bem simples, assinado, devolvido o livro, aceitado outro beijo e dito tchau \u2013 e tudo isso em 1 minuto cravado. Significa que os 2 000 livros lhe ter\u00e3o tomado 2 000 minutos. Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar. Nem os megassellers* americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza. J\u00e1 o autor mais consciencioso, em meio \u00e0 sess\u00e3o, d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo. Mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, porque quem vai a tais eventos quer mais que um aut\u00f3grafo \u2013 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve. \u00c9 um momento bonito esse encontro do escritor com seus leitores. E n\u00e3o importa que tenha sido uma noite de 15 ou 20 aut\u00f3grafos \u2013 ou de imagin\u00e1rios 2 000.(Ruy Castro. A arte de querer bem.Rio de Janeiro: Esta\u00e7\u00e3o Brasil, 2018, p. 59-60)* megassellers: escritores que atingem a marca de milh\u00f5es de exemplares vendidos.","id":448086,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Noite de aut\u00f3grafos<\/em><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Escritores, principalmente de fic\u00e7\u00e3o, mentem muito \u2013 ou n\u00e3o seriam escritores de fic\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m mente mais que escritores em campanha de lan\u00e7amento de um livro, n\u00e3o importa o g\u00eanero. A noite de aut\u00f3grafos, por exemplo, \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros do que os modestos 15 ou 20 que autografou na vida real. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Minha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros de uma sentada, numa livraria em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 com uma certa pr\u00e1tica na mat\u00e9ria, fiz os c\u00e1lculos. Dois mil livros? Vamos supor que a autora tenha recebido cada leitor \u00e0 mesa, aceitado o seu beijo, trocado com ele uma \u00fanica e simp\u00e1tica frase, deixado fotografar-se abra\u00e7ada ao dito, escrito algo bem simples, assinado, devolvido o livro, aceitado outro beijo e dito tchau \u2013 e tudo isso em 1 minuto cravado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Significa que os 2 000 livros lhe ter\u00e3o tomado 2 000 minutos. Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar. Nem os <em>megassellers<\/em>* americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 o autor mais consciencioso, em meio \u00e0 sess\u00e3o, d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo. Mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, porque quem vai a tais eventos quer mais que um aut\u00f3grafo \u2013 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 um momento bonito esse encontro do escritor com seus leitores. E n\u00e3o importa que tenha sido uma noite de 15 ou 20 aut\u00f3grafos \u2013 ou de imagin\u00e1rios 2 000.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ruy Castro.<em> A arte de querer bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Rio de Janeiro: Esta\u00e7\u00e3o Brasil, 2018, p. 59-60)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* <em>megassellers<\/em>: escritores que atingem a marca de milh\u00f5es de exemplares vendidos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, a","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:50:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1642419,"hashId":"696cbf7e6eb4ca78d6ade049aca70d16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor do texto, a<\/p>","resposta":6183502,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falta de compromisso com a verdade ao escrever faz com que alguns autores tenham dificuldade em interagir com leitores em busca de aut\u00f3grafos.","id":6183498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de compromisso com a verdade ao escrever faz com que alguns autores tenham dificuldade em interagir com leitores em busca de aut\u00f3grafos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"idade avan\u00e7ada acaba sendo um impeditivo para que alguns escritores possam atender um bom n\u00famero de leitores em uma sess\u00e3o de aut\u00f3grafos.","id":6183499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade avan\u00e7ada acaba sendo um impeditivo para que alguns escritores possam atender um bom n\u00famero de leitores em uma sess\u00e3o de aut\u00f3grafos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"baixa procura por aut\u00f3grafos durante o lan\u00e7amento de um livro \u00e9 um ind\u00edcio de que o escritor tem pouco potencial para produzir obras de fic\u00e7\u00e3o.","id":6183500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa procura por aut\u00f3grafos durante o lan\u00e7amento de um livro \u00e9 um ind\u00edcio de que o escritor tem pouco potencial para produzir obras de fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"insist\u00eancia dos leitores por fotos, al\u00e9m de dedicat\u00f3ria e assinatura, nas sess\u00f5es de aut\u00f3grafos, tem inibido escritores de participarem desses eventos.","id":6183501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insist\u00eancia dos leitores por fotos, al\u00e9m de dedicat\u00f3ria e assinatura, nas sess\u00f5es de aut\u00f3grafos, tem inibido escritores de participarem desses eventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o com o leitor ao lhe conceder um aut\u00f3grafo \u00e9, para o escritor, um momento especial, que independe de quantos sejam esses leitores.","id":6183502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intera\u00e7\u00e3o com o leitor ao lhe conceder um aut\u00f3grafo \u00e9, para o escritor, um momento especial, que independe de quantos sejam esses leitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.Noite de aut\u00f3grafosEscritores, principalmente de fic\u00e7\u00e3o, mentem muito \u2013 ou n\u00e3o seriam escritores de fic\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m mente mais que escritores em campanha de lan\u00e7amento de um livro, n\u00e3o importa o g\u00eanero. A noite de aut\u00f3grafos, por exemplo, \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros do que os modestos 15 ou 20 que autografou na vida real. Minha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros de uma sentada, numa livraria em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 com uma certa pr\u00e1tica na mat\u00e9ria, fiz os c\u00e1lculos. Dois mil livros? Vamos supor que a autora tenha recebido cada leitor \u00e0 mesa, aceitado o seu beijo, trocado com ele uma \u00fanica e simp\u00e1tica frase, deixado fotografar-se abra\u00e7ada ao dito, escrito algo bem simples, assinado, devolvido o livro, aceitado outro beijo e dito tchau \u2013 e tudo isso em 1 minuto cravado. Significa que os 2 000 livros lhe ter\u00e3o tomado 2 000 minutos. Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar. Nem os megassellers* americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza. J\u00e1 o autor mais consciencioso, em meio \u00e0 sess\u00e3o, d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo. Mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, porque quem vai a tais eventos quer mais que um aut\u00f3grafo \u2013 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve. \u00c9 um momento bonito esse encontro do escritor com seus leitores. E n\u00e3o importa que tenha sido uma noite de 15 ou 20 aut\u00f3grafos \u2013 ou de imagin\u00e1rios 2 000.(Ruy Castro. A arte de querer bem.Rio de Janeiro: Esta\u00e7\u00e3o Brasil, 2018, p. 59-60)* megassellers: escritores que atingem a marca de milh\u00f5es de exemplares vendidos.","id":448086,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Noite de aut\u00f3grafos<\/em><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Escritores, principalmente de fic\u00e7\u00e3o, mentem muito \u2013 ou n\u00e3o seriam escritores de fic\u00e7\u00e3o. Mas ningu\u00e9m mente mais que escritores em campanha de lan\u00e7amento de um livro, n\u00e3o importa o g\u00eanero. A noite de aut\u00f3grafos, por exemplo, \u00e9 um terreno f\u00e9rtil para tal autor delirar e sair dizendo, no dia seguinte, que assinou muito mais livros do que os modestos 15 ou 20 que autografou na vida real. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Minha hist\u00f3ria favorita \u00e9 a da bela romancista bissexta que, h\u00e1 anos, teria autografado 2 000 livros de uma sentada, numa livraria em S\u00e3o Paulo. J\u00e1 com uma certa pr\u00e1tica na mat\u00e9ria, fiz os c\u00e1lculos. Dois mil livros? Vamos supor que a autora tenha recebido cada leitor \u00e0 mesa, aceitado o seu beijo, trocado com ele uma \u00fanica e simp\u00e1tica frase, deixado fotografar-se abra\u00e7ada ao dito, escrito algo bem simples, assinado, devolvido o livro, aceitado outro beijo e dito tchau \u2013 e tudo isso em 1 minuto cravado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Significa que os 2 000 livros lhe ter\u00e3o tomado 2 000 minutos. Ou seja, ela ficou sentada por 33 horas e 20 minutos, assinando sem parar. Nem os <em>megassellers<\/em>* americanos que aportam aqui e carimbam os livros em vez de assin\u00e1-los conseguiriam tal proeza. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 o autor mais consciencioso, em meio \u00e0 sess\u00e3o, d\u00e1 uma espiada na fila, constata que ela est\u00e1 muito comprida e tenta apressar o processo. Mas nem sempre \u00e9 poss\u00edvel, porque quem vai a tais eventos quer mais que um aut\u00f3grafo \u2013 quer tamb\u00e9m trocar uma palavra com o autor e sentir, ao vivo, se ele se parece com o que escreve. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 um momento bonito esse encontro do escritor com seus leitores. E n\u00e3o importa que tenha sido uma noite de 15 ou 20 aut\u00f3grafos \u2013 ou de imagin\u00e1rios 2 000.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ruy Castro.<em> A arte de querer bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Rio de Janeiro: Esta\u00e7\u00e3o Brasil, 2018, p. 59-60)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* <em>megassellers<\/em>: escritores que atingem a marca de milh\u00f5es de exemplares vendidos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1642419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'APH e a avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o geral inclui a entrevista, a aferi\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, o exame f\u00edsico, a estabiliza\u00e7\u00e3o e o transporte do paciente, conforme pode-se perceber a partir da leitura do texto. II. Na avalia\u00e7\u00e3o geral, o socorrista deve tomar decis\u00f5es sobre os cuidados adequados ao paciente o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, afirma o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54180,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 16:16:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1634342,"hashId":"ae96e805aa5b13c6b25bf36ff225d4ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'APH e a avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o geral inclui a entrevista, a aferi\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, o exame f\u00edsico, a estabiliza\u00e7\u00e3o e o transporte do paciente, conforme pode-se perceber a partir da leitura do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na avalia\u00e7\u00e3o geral, o socorrista deve tomar decis\u00f5es sobre os cuidados adequados ao paciente o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6147851,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6147851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6147852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6147853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6147854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 APH e a avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente Por CBM\/DF, em 2007. A avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente \u00e9 um conjunto de procedimentos orientados para a identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o imediata de poss\u00edveis doen\u00e7as ou traumas, por meio de entrevista, aferi\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, exame f\u00edsico, estabiliza\u00e7\u00e3o e transporte do paciente, devendo o socorrista tomar decis\u00f5es sobre os cuidados adequados o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.O processo de avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente divide-se em cinco fases distintas: 1 - avalia\u00e7\u00e3o da cena; 2 - avalia\u00e7\u00e3o inicial; 3 - avalia\u00e7\u00e3o dirigida; 4 - avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica detalhada; e 5 - avalia\u00e7\u00e3o continuada. Observa\u00e7\u00e3o: durante o deslocamento para a cena de emerg\u00eancia, o socorrista dever\u00e1 revisar as informa\u00e7\u00f5es contidas no despacho. Fonte: https:\/\/bit.ly\/35HucsM (adaptado). ","id":447221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>APH e a avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por CBM\/DF, em 2007. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente \u00e9 um conjunto de procedimentos orientados para a identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o imediata de poss\u00edveis doen\u00e7as ou traumas, por meio de entrevista, aferi\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, exame f\u00edsico, estabiliza\u00e7\u00e3o e transporte do paciente, devendo o socorrista tomar decis\u00f5es sobre os cuidados adequados o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o geral do paciente divide-se em cinco fases distintas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - avalia\u00e7\u00e3o da cena; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - avalia\u00e7\u00e3o inicial; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - avalia\u00e7\u00e3o dirigida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica detalhada; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 - avalia\u00e7\u00e3o continuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: durante o deslocamento para a cena de emerg\u00eancia, o socorrista dever\u00e1 revisar as informa\u00e7\u00f5es contidas no despacho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/35HucsM (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1634342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644565,"hashId":"b54d7003bb351d392a44fc8093f537f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6193123,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o das contas, pela C\u00e2mara Municipal, n\u00e3o exclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o penal do Chefe do Executivo por atos il\u00edcitos praticados durante sua gest\u00e3o.","id":6193123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o das contas, pela C\u00e2mara Municipal, n\u00e3o exclui a responsabiliza\u00e7\u00e3o penal do Chefe do Executivo por atos il\u00edcitos praticados durante sua gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel o julgamento ficto das contas anuais do Chefe do Poder Executivo local por decurso de prazo.","id":6193124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cab\u00edvel o julgamento ficto das contas anuais do Chefe do Poder Executivo local por decurso de prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante 90 (noventa) dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o.","id":6193125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante 90 (noventa) dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":6193126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Admite-se a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais, bem como a extin\u00e7\u00e3o de tais \u00f3rg\u00e3os, mediante a promulga\u00e7\u00e3o de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":6193127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se a cria\u00e7\u00e3o de Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais, bem como a extin\u00e7\u00e3o de tais \u00f3rg\u00e3os, mediante a promulga\u00e7\u00e3o de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1644565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que Jo\u00e3o e Maria mant\u00eam uni\u00e3o est\u00e1vel h\u00e1 cinco anos e que Jo\u00e3o foi reeleito para o cargo de prefeito do Munic\u00edpio de Boituva, para exercer o mandato no per\u00edodo subsequente \u00e0 primeira elei\u00e7\u00e3o. Maria tem dois irm\u00e3os, Paula e Pedro, que n\u00e3o s\u00e3o detentores de mandato eletivo; ambos n\u00e3o se relacionam bem com o cunhado Jo\u00e3o, havendo not\u00f3ria inimizade pol\u00edtica entre eles. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53687,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Municipal de Boituva","sigla":"Camara de Boituva","id":4543,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-boituva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boituva-sp-2020-vunesp-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Boituva - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1644571,"hashId":"0b19af112db9059cf596c8498a6dcbba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que Jo\u00e3o e Maria mant\u00eam uni\u00e3o est\u00e1vel h\u00e1 cinco anos e que Jo\u00e3o foi reeleito para o cargo de prefeito do Munic\u00edpio de Boituva, para exercer o mandato no per\u00edodo subsequente \u00e0 primeira elei\u00e7\u00e3o. Maria tem dois irm\u00e3os, Paula e Pedro, que n\u00e3o s\u00e3o detentores de mandato eletivo; ambos n\u00e3o se relacionam bem com o cunhado Jo\u00e3o, havendo not\u00f3ria inimizade pol\u00edtica entre eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6193153,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 que Maria \u00e9 considerada como companheira de Jo\u00e3o e n\u00e3o como c\u00f4njuge, a inelegibilidade reflexa n\u00e3o se aplica a ela, pois, em mat\u00e9ria de inelegibilidades, as normas devem ser interpretadas estritamente.","id":6193150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 que Maria \u00e9 considerada como companheira de Jo\u00e3o e n\u00e3o como c\u00f4njuge, a inelegibilidade reflexa n\u00e3o se aplica a ela, pois, em mat\u00e9ria de inelegibilidades, as normas devem ser interpretadas estritamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso Maria resolva dissolver a uni\u00e3o est\u00e1vel que tem com Jo\u00e3o, no curso do mandato deste, a inelegibilidade estar\u00e1 afastada e ela poder\u00e1 concorrer ao cargo de prefeita de Boituva.","id":6193151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Maria resolva dissolver a uni\u00e3o est\u00e1vel que tem com Jo\u00e3o, no curso do mandato deste, a inelegibilidade estar\u00e1 afastada e ela poder\u00e1 concorrer ao cargo de prefeita de Boituva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso haja o desmembramento do Munic\u00edpio de Boituva durante o segundo mandato de prefeito de Jo\u00e3o, originando o Munic\u00edpio de Boituva II, a inelegibilidade reflexa n\u00e3o incidir\u00e1, e Pedro poder\u00e1, na elei\u00e7\u00e3o seguinte, tornar-se prefeito de Boituva II.","id":6193152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja o desmembramento do Munic\u00edpio de Boituva durante o segundo mandato de prefeito de Jo\u00e3o, originando o Munic\u00edpio de Boituva II, a inelegibilidade reflexa n\u00e3o incidir\u00e1, e Pedro poder\u00e1, na elei\u00e7\u00e3o seguinte, tornar-se prefeito de Boituva II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A inelegibilidade reflexa possui natureza objetiva, e n\u00e3o pode ser excepcionada com fundamento no p\u00e9ssimo relacionamento e na not\u00f3ria inimizade pol\u00edtica existente entre Jo\u00e3o e Paula.","id":6193153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inelegibilidade reflexa possui natureza objetiva, e n\u00e3o pode ser excepcionada com fundamento no p\u00e9ssimo relacionamento e na not\u00f3ria inimizade pol\u00edtica existente entre Jo\u00e3o e Paula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 eleg\u00edvel o irm\u00e3o ou irm\u00e3 daquela que mant\u00e9m uni\u00e3o est\u00e1vel com o prefeito, de modo que Paula e Pedro s\u00e3o eleg\u00edveis para os cargos de vereador e de prefeito do Munic\u00edpio de Boituva.","id":6193154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 eleg\u00edvel o irm\u00e3o ou irm\u00e3 daquela que mant\u00e9m uni\u00e3o est\u00e1vel com o prefeito, de modo que Paula e Pedro s\u00e3o eleg\u00edveis para os cargos de vereador e de prefeito do Munic\u00edpio de Boituva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inelegibilidades Constitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Constitucionais","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404032,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"}],"slug":"direito-constitucional\/1644571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trabalho profissional do assistente social na pol\u00edtica de sa\u00fade, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41975,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1246999,"hashId":"413aefb5e7552575286990710602f0e4","enunciado":"<p align=justify>Sobre o trabalho profissional do assistente social na pol\u00edtica\r\nde sa\u00fade, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4512760,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando atuam com a pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvem procedimentos interventivos exclusivos \u00e0 sua pr\u00e1tica profissional.","id":4512760,"corpo":"<p align=justify>Quando atuam com a pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvem\r\nprocedimentos interventivos exclusivos \u00e0 sua pr\u00e1tica\r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando lidam com a pol\u00edtica de sa\u00fade n\u00e3o desenvolvem conhecimentos ou procedimentos interventivos exclusivos \u00e0 sua pr\u00e1tica profissional.","id":4512761,"corpo":"<p align=justify>Quando lidam com a pol\u00edtica de sa\u00fade n\u00e3o desenvolvem\r\nconhecimentos ou procedimentos interventivos exclusivos\r\n\u00e0 sua pr\u00e1tica profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando trabalham com pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvem conhecimentos ou procedimentos interventivos particulares \u00e0 sua pr\u00e1tica profissional.","id":4512762,"corpo":"<p align=justify>Quando trabalham com pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvem conhecimentos\r\nou procedimentos interventivos particulares\r\n\u00e0 sua pr\u00e1tica profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando lidam com a pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvem conhecimentos ou procedimentos interventivos particulares \u00e0 sua pr\u00e1tica profissional, sendo sua compet\u00eancia e comprometimento capazes de diferenci\u00e1-lo.","id":4512763,"corpo":"<p align=justify>Quando lidam com a pol\u00edtica de sa\u00fade desenvolvem conhecimentos\r\nou procedimentos interventivos particulares\r\n\u00e0 sua pr\u00e1tica profissional, sendo sua compet\u00eancia e comprometimento\r\ncapazes de diferenci\u00e1-lo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1246999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o ao direito adquirido prepondera ainda quando da condi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica j\u00e1 integrada \u00e0 esfera pessoal do indiv\u00edduo possam advir danos ambientais.","provas":[{"id":40268,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2020-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-25 09:54:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186721,"hashId":"06420ca7be55af15b1da52a57cfb717b","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o ao direito adquirido prepondera ainda\r\nquando da condi\u00e7\u00e3o jur\u00eddica j\u00e1 integrada \u00e0 esfera\r\npessoal do indiv\u00edduo possam advir danos ambientais.<\/p>","resposta":4262332,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4262331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4262332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens de 106 a 110 a respeito da responsabilidade civil por dano ambiental.","id":394744,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens de 106 a 110\r\na respeito da responsabilidade civil por dano ambiental.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1186721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A idade inicial e as condi\u00e7\u00f5es em que \u00e9 permitido trabalhar no Brasil s\u00e3o estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. De acordo com esse dispositivo constitucional, \u00e9 proibida a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre aos menores de vinte e um anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz. II. As associa\u00e7\u00f5es podem ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o subjetiva do l\u00edder de qualquer dos tr\u00eas poderes, n\u00e3o sendo exigido o tr\u00e2nsito em julgado ou justificativa de qualquer natureza para esse tipo de a\u00e7\u00e3o, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. III. Em uma situa\u00e7\u00e3o de greve, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, cabe ao sindicato da respectiva categoria profissional definir os servi\u00e7os ou atividades essenciais que ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 coletividade, assim como dispor sobre o atendimento das necessidades inadi\u00e1veis da sociedade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:10:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625695,"hashId":"cab0a7941a59f783e8a41b3d5a883aa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A idade inicial e as condi\u00e7\u00f5es em que \u00e9 permitido trabalhar no Brasil s\u00e3o estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. De acordo com esse dispositivo constitucional, \u00e9 proibida a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre aos menores de vinte e um anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As associa\u00e7\u00f5es podem ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o subjetiva do l\u00edder de qualquer dos tr\u00eas poderes, n\u00e3o sendo exigido o tr\u00e2nsito em julgado ou justificativa de qualquer natureza para esse tipo de a\u00e7\u00e3o, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma situa\u00e7\u00e3o de greve, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, cabe ao sindicato da respectiva categoria profissional definir os servi\u00e7os ou atividades essenciais que ser\u00e3o disponibilizados \u00e0 coletividade, assim como dispor sobre o atendimento das necessidades inadi\u00e1veis da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6111018,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6111018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6111019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6111020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6111021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1625695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Se a sintaxe do argumento \u201cexpress\u00e3o_membro\u201d, na fun\u00e7\u00e3o VALORCUBO, no Microsoft Excel, estiver incorreta, essa fun\u00e7\u00e3o retornar\u00e1 o seguinte valor de erro: #N\/D.II. A fun\u00e7\u00e3o CILM\u00cdN, no Microsoft Excel, exibe para o usu\u00e1rio a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos m\u00ednimos vari\u00e1veis de uma sequ\u00eancia num\u00e9rica de valores que indicam despesas ou receitas. III. Quando o membro especificado pelo argumento \u201cexpress\u00e3o_membro\u201d, na fun\u00e7\u00e3o VALORCUBO, no Microsoft Excel, n\u00e3o existir no cubo, essa fun\u00e7\u00e3o retornar\u00e1 o seguinte valor de erro: #N\/D. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53805,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15,"slug":"administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Administrador de Redes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1625911,"hashId":"deb78fc0a136692ef7d81c3726490349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se a sintaxe do argumento \u201cexpress\u00e3o_membro\u201d, na fun\u00e7\u00e3o VALORCUBO, no Microsoft Excel, estiver incorreta, essa fun\u00e7\u00e3o retornar\u00e1 o seguinte valor de erro: #N\/D.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o CILM\u00cdN, no Microsoft Excel, exibe para o usu\u00e1rio a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos m\u00ednimos vari\u00e1veis de uma sequ\u00eancia num\u00e9rica de valores que indicam despesas ou receitas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o membro especificado pelo argumento \u201cexpress\u00e3o_membro\u201d, na fun\u00e7\u00e3o VALORCUBO, no Microsoft Excel, n\u00e3o existir no cubo, essa fun\u00e7\u00e3o retornar\u00e1 o seguinte valor de erro: #N\/D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6111902,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6111900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6111901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6111902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6111903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1625911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) inclui entre seus objetivos a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. O SUS tamb\u00e9m inclui no seu campo de atua\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica. II. Entre os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), incluise a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, assim como a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53410,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":1614028,"hashId":"0340e9bf2fa071c9cbdd6bbffb753ba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) inclui entre seus objetivos a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. O SUS tamb\u00e9m inclui no seu campo de atua\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), incluise a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, assim como a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6064607,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6064607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6064608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6064609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6064610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1614028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Um recurso evidente no texto \u00e9 o uso do presente progressivo, como nos trechos \u201c... essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos\u201d; \u201cE fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido...\u201d. Nesse caso, trata-se de a\u00e7\u00f5es pontuais e de propriedade permanente. II. A ideia principal do texto \u00e9 a de que apenas a l\u00edngua portuguesa possui palavras hom\u00f4nimas e que, por isso, ela \u00e9 uma l\u00edngua complexa e dif\u00edcil de ser aprendida. III. O texto procura tra\u00e7ar um paralelo entre as bases hist\u00f3ricas da l\u00edngua portuguesa e as influ\u00eancias trazidas pelas redes sociais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como os jovens t\u00eam se comunicado, para, por fim, criticar o sistema de ensino brasileiro. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53415,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1614602,"hashId":"e89a12a7942247cc2fe3530ed5f5bfc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um recurso evidente no texto \u00e9 o uso do presente progressivo, como nos trechos \u201c... essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos\u201d; \u201cE fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido...\u201d. Nesse caso, trata-se de a\u00e7\u00f5es pontuais e de propriedade permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ideia principal do texto \u00e9 a de que apenas a l\u00edngua portuguesa possui palavras hom\u00f4nimas e que, por isso, ela \u00e9 uma l\u00edngua complexa e dif\u00edcil de ser aprendida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto procura tra\u00e7ar um paralelo entre as bases hist\u00f3ricas da l\u00edngua portuguesa e as influ\u00eancias trazidas pelas redes sociais, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como os jovens t\u00eam se comunicado, para, por fim, criticar o sistema de ensino brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6066717,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6066717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6066718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6066719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6066720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 Gosto de ovo... Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers). Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020).","id":444795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gosto de ovo... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1614602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o deve comunicar \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria as irregularidades relacionadas ao uso e \u00e0 oferta de produtos e servi\u00e7os que afetem a sa\u00fade em ambientes p\u00fablicos e privados. II. Diante de um surto de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve guardar, sob refrigera\u00e7\u00e3o, todas as sobras de alimentos, na forma em que se encontram acondicionados, at\u00e9 a chegada do grupo encarregado da investiga\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53371,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612680,"hashId":"e26168db40b239b4fd08d38f1e483907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o deve comunicar \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria as irregularidades relacionadas ao uso e \u00e0 oferta de produtos e servi\u00e7os que afetem a sa\u00fade em ambientes p\u00fablicos e privados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diante de um surto de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve guardar, sob refrigera\u00e7\u00e3o, todas as sobras de alimentos, na forma em que se encontram acondicionados, at\u00e9 a chegada do grupo encarregado da investiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6058766,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6058764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6058765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6058766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6058767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1612680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que seja poss\u00edvel fazer a avalia\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e efic\u00e1cia de uma pol\u00edtica social, esta, por sua vez, dever\u00e1 ser confrontada com o princ\u00edpio da cidadania, bem como a implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas. Com base nesse contexto, n\u00e3o podemos ignorar que:","provas":[{"id":73780,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-medico-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:39:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2233527,"hashId":"c36a4c3e83cdc136bfe89e1010c86c5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja poss\u00edvel fazer a avalia\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e efic\u00e1cia de uma pol\u00edtica social, esta, por sua vez, dever\u00e1 ser confrontada com o princ\u00edpio da cidadania, bem como a implementa\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas. Com base nesse contexto, n\u00e3o podemos ignorar que:<\/p>","resposta":8784254,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O in\u00edcio do processo da cidadania encontra-se nas responsabilidades do cidad\u00e3o.","id":8784252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do processo da cidadania encontra-se nas responsabilidades do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas poder\u00e3o ter como premissas que a fun\u00e7\u00e3o dos governos se d\u00e1 para as minorias.","id":8784253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas p\u00fablicas poder\u00e3o ter como premissas que a fun\u00e7\u00e3o dos governos se d\u00e1 para as minorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio balizador da pol\u00edtica social deve ser a cidadania.","id":8784254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio balizador da pol\u00edtica social deve ser a cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico.","id":8784255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do direito tribut\u00e1rio, prevalece a m\u00e1xima civilista de que o acess\u00f3rio segue o principal, de tal forma que a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o principal implica a extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, dada a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o existente entre elas.","provas":[{"id":40515,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:10:32","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1197437,"hashId":"0a2d3535c2b7b7ae183454df5afefbc3","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do direito tribut\u00e1rio, prevalece a m\u00e1xima civilista\r\nde que o acess\u00f3rio segue o principal, de tal forma que\r\na extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o principal implica a extin\u00e7\u00e3o\r\nda obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, dada a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o\r\nexistente entre elas.<\/p>","resposta":4308493,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4308492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4308493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":395965,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\r\ne cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407153,"slug":"direito-tributario-objeto"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/1197437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cress-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao menos 15 candidatos n\u00e3o gostam de estudar as 3 mat\u00e9rias.","provas":[{"id":51647,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 26\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRESS AC","id":3955,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cress-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cress-ac-ac-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS AC - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:18:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1582821,"hashId":"0c1c8cb059826098569482549cf6cb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao menos 15 candidatos n\u00e3o gostam de estudar as 3 mat\u00e9rias.<\/p>","resposta":5938422,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5938422,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5938423,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma prova de conhecimentos b\u00e1sicos de um certo concurso p\u00fablico cobrou 3 mat\u00e9rias: portugu\u00eas; matem\u00e1tica; e inform\u00e1tica. Uma pesquisa com os candidatos revelou as seguintes informa\u00e7\u00f5es:67 n\u00e3o gostam de estudar portugu\u00eas;8 gostam de estudar inform\u00e1tica e matem\u00e1tica;12 gostam de estudar apenas matem\u00e1tica;o n\u00famero de candidatos que gostam de estudar apenas inform\u00e1tica \u00e9 igual ao n\u00famero de candidatos que gostam de estudar apenas portugu\u00eas;nenhum candidato que gosta de estudar matem\u00e1tica gosta de estudar portugu\u00eas; e52 candidatos gostam de estudar matem\u00e1tica ou inform\u00e1tica.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 35 a 38.","id":440764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prova de conhecimentos b\u00e1sicos de um certo concurso p\u00fablico cobrou 3 mat\u00e9rias: portugu\u00eas; matem\u00e1tica; e inform\u00e1tica. Uma pesquisa com os candidatos revelou as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>67 n\u00e3o gostam de estudar portugu\u00eas;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>8 gostam de estudar inform\u00e1tica e matem\u00e1tica;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>12 gostam de estudar apenas matem\u00e1tica;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o n\u00famero de candidatos que gostam de estudar apenas inform\u00e1tica \u00e9 igual ao n\u00famero de candidatos que gostam de estudar apenas portugu\u00eas;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nenhum candidato que gosta de estudar matem\u00e1tica gosta de estudar portugu\u00eas; e<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>52 candidatos gostam de estudar matem\u00e1tica ou inform\u00e1tica.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>38<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 38","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1582821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue n\u00e3o tem tratamento espec\u00edfico e causa sintomas, como febre alta e dores no corpo, podendo at\u00e9 matar. Sua incid\u00eancia aumenta no ver\u00e3o, em dias quentes e \u00famidos. https:\/\/saude.abril.com.br... - adaptado. A doen\u00e7a acima \u00e9 transmitida por qual mosquito?","provas":[{"id":85199,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Calif\u00f3rnia","sigla":"Prefeitura","id":4149,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-pr-2020-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:22:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2483405,"hashId":"5d76ad063064ba97271fa789f27e3e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue n\u00e3o tem tratamento espec\u00edfico e causa sintomas, como febre alta e dores no corpo, podendo at\u00e9 matar. Sua incid\u00eancia aumenta no ver\u00e3o, em dias quentes e \u00famidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/saude.abril.com.br... - adaptado. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a acima \u00e9 transmitida por qual mosquito?<\/p>","resposta":9865996,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anopheles.","id":9865995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Anopheles<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aedes aegypti.","id":9865996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tigre Asi\u00e1tico.","id":9865997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tigre Asi\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Culicinae.","id":9865998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culicinae.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","oab":false,"nome":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427828,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-dengue-zika-chikungunya"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde que assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro publicou diversas medidas provis\u00f3rias. Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma dessas medidas.","provas":[{"id":81915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503097,"hashId":"513fa9b717dad2b8cb8aeaf4cbedb166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que assumiu a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro publicou diversas medidas provis\u00f3rias. Marque a alternativa que N\u00c3O indica uma dessas medidas.<\/p>","resposta":9952738,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulamenta\u00e7\u00e3o e democratiza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9952738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamenta\u00e7\u00e3o e democratiza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Facilita\u00e7\u00e3o na venda de bens apreendidos de traficantes de drogas.","id":9952739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Facilita\u00e7\u00e3o na venda de bens apreendidos de traficantes de drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de minist\u00e9rios e reestrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os do governo.","id":9952740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de minist\u00e9rios e reestrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do programa M\u00e9dicos pelo Brasil, em substitui\u00e7\u00e3o do Mais M\u00e9dicos. ","id":9952741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o do programa M\u00e9dicos pelo Brasil, em substitui\u00e7\u00e3o do Mais M\u00e9dicos.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do Oscar, foi indicado para a categoria de melhor document\u00e1rio um filme brasileiro, que acabou derrotado. Marque a alternativa que indica o nome desse document\u00e1rio brasileiro.","provas":[{"id":81915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Sul","sigla":"","id":5664,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-sul-pr-2020-fauel-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Bom Jesus do Sul - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503100,"hashId":"ba546dd6c03930f12dd329a55718b528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do Oscar, foi indicado para a categoria de melhor document\u00e1rio um filme brasileiro, que acabou derrotado. Marque a alternativa que indica o nome desse document\u00e1rio brasileiro.<\/p>","resposta":9952754,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Menino e o Mundo.","id":9952751,"corpo":"<p>O Menino e o Mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Pagador de Promessas.","id":9952752,"corpo":"<p>O Pagador de Promessas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma Hist\u00f3ria de Futebol. ","id":9952753,"corpo":"<p>Uma Hist\u00f3ria de Futebol. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Democracia em Vertigem. ","id":9952754,"corpo":"<p>Democracia em Vertigem.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte not\u00edcia, veiculada em novembro de 2019, a respeito de fatos relativos ao atual cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro, e marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETAMENTE a lacuna. \u201cO Presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, anunciou nesta ter\u00e7a-feira que vai deixar o Partido Social Liberal e criar a sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, denominada ______________. Prev\u00ea-se que cerca de 30 dos 53 deputados do Partido Social Liberal \u2013 partido que acolheu Bolsonaro a poucos meses das elei\u00e7\u00f5es do ano passado \u2013 se juntem ao novo partido no ano que v\u00eam. A cis\u00e3o surge depois de meses de conflitos internos, alguns assumidos publicamente\u201d. (Fonte: O P\u00fablico, 13\/11\/2019, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":81466,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2409189,"hashId":"9d108406183a397895522b554b527d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte not\u00edcia, veiculada em novembro de 2019, a respeito de fatos relativos ao atual cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro, e marque a op\u00e7\u00e3o que preenche CORRETAMENTE a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cO Presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, anunciou nesta ter\u00e7a-feira que vai deixar o Partido Social Liberal e criar a sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, denominada ______________. Prev\u00ea-se que cerca de 30 dos 53 deputados do Partido Social Liberal \u2013 partido que acolheu Bolsonaro a poucos meses das elei\u00e7\u00f5es do ano passado \u2013 se juntem ao novo partido no ano que v\u00eam. A cis\u00e3o surge depois de meses de conflitos internos, alguns assumidos publicamente\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: O P\u00fablico, 13\/11\/2019, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":9541559,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alian\u00e7a pelo Brasil ","id":9541559,"corpo":"<p>Alian\u00e7a pelo Brasil <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Partido Renovador Progressista","id":9541560,"corpo":"<p>Partido Renovador Progressista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional","id":9541561,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o Libertadora Nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Partido P\u00e1tria Livre","id":9541562,"corpo":"<p>Partido P\u00e1tria Livre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a defini\u00e7\u00e3o a seguir, a respeito de um relevante aplicativo tecnol\u00f3gico da atualidade, e marque a alternativa que indica do que se trata. \u201cMais de um bilh\u00e3o de pessoas utilizam esse aplicativo para manter contato com amigos e familiares. Esse aplicativo disponibiliza servi\u00e7os de mensagens e chamadas de uma forma simples e segura, e est\u00e1 dispon\u00edvel em telefones celulares ao redor do mundo todo. Fundado em 2009 por Jan Koum e Brian Acton, o programa surgiu como uma alternativa ao sistema de SMS e possibilita atualmente o envio e recebimento de diversos arquivos de m\u00eddia, como fotos, v\u00eddeos e documentos, al\u00e9m de textos e chamadas de voz. Em 2014, uniu-se ao Facebook, mas continua operando como um aplicativo independente\u201d.","provas":[{"id":81466,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguapit\u00e3","sigla":"","id":5649,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguapita-pr-2020-fauel-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jaguapit\u00e3 - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:32:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2409192,"hashId":"e1422e5084fc3b93002f881088b79df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a defini\u00e7\u00e3o a seguir, a respeito de um relevante aplicativo tecnol\u00f3gico da atualidade, e marque a alternativa que indica do que se trata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cMais de um bilh\u00e3o de pessoas utilizam esse aplicativo para manter contato com amigos e familiares. Esse aplicativo disponibiliza servi\u00e7os de mensagens e chamadas de uma forma simples e segura, e est\u00e1 dispon\u00edvel em telefones celulares ao redor do mundo todo. Fundado em 2009 por Jan Koum e Brian Acton, o programa surgiu como uma alternativa ao sistema de SMS e possibilita atualmente o envio e recebimento de diversos arquivos de m\u00eddia, como fotos, v\u00eddeos e documentos, al\u00e9m de textos e chamadas de voz. Em 2014, uniu-se ao Facebook, mas continua operando como um aplicativo independente\u201d<\/em>.<\/p>","resposta":9541574,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google.","id":9541572,"corpo":"<p>Google.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Netflix.","id":9541573,"corpo":"<p>Netflix.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"WhatsApp.","id":9541574,"corpo":"<p>WhatsApp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Youtube.","id":9541575,"corpo":"<p>Youtube.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Faculdade Alfa - UNIALFA","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um novo programa social esta sendo preparado pelo Governo Federal para substituir o Bolsa Fam\u00edlia. Ele tem previs\u00e3o de pagar de 250 a 300 reais mensais aos brasileiros de baixa renda. Deve come\u00e7ar a funcionar a partir de novembro deste ano. O programa idealizado pelo Governo Federal tem como objetivo unificar diversos outros programas, como o Bolsa Fam\u00edlia e o auxilio emergencial. Fonte: https:\/\/noticiasconcursos.com.br Qual \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o desse programa social?","provas":[{"id":67214,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Faculdade Alfa - UNIALFA","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2020-uni-alfa-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"UNIALFA - Prefeitura de Tapejara - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:48:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2391415,"hashId":"6d1bdec1895871e5547eed45613c0062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um novo programa social esta sendo preparado pelo Governo Federal para substituir o Bolsa Fam\u00edlia. Ele tem previs\u00e3o de pagar de 250 a 300 reais mensais aos brasileiros de baixa renda. Deve come\u00e7ar a funcionar a partir de novembro deste ano. O programa idealizado pelo Governo Federal tem como objetivo unificar diversos outros programas, como o Bolsa Fam\u00edlia e o auxilio emergencial. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: https:\/\/noticiasconcursos.com.br <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o desse programa social?<\/p>","resposta":9466767,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pra Frente Brasil","id":9466766,"corpo":"<p>Pra Frente Brasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Renda Brasil","id":9466767,"corpo":"<p>Renda Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uni-Brasil","id":9466768,"corpo":"<p>Uni-Brasil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Brasil Rico","id":9466769,"corpo":"<p>Brasil Rico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brasil Feliz","id":9466770,"corpo":"<p>Brasil Feliz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da sua emancipa\u00e7\u00e3o, Est\u00e2ncia Velha ficou constitu\u00edda por tr\u00eas distritos: a Sede e: ","provas":[{"id":63768,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-farmaceutico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":63770,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-fisica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":67445,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":67443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Assistente Social - 2020"},{"id":67444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2020"},{"id":81754,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de Geografia - 2020"},{"id":81752,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de Artes - 2020"},{"id":81753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-area-alemao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2020"},{"id":81751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de Ingl\u00eas - 2020"},{"id":81750,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de M\u00fasica - 2020"},{"id":81749,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-25 10:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1948941,"hashId":"7a72c108c7a58c573bbc784db022612a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da sua emancipa\u00e7\u00e3o, Est\u00e2ncia Velha ficou constitu\u00edda por tr\u00eas distritos: a Sede e: <\/p>","resposta":7542521,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ivoti e Presidente Lucena.","id":7542521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ivoti e Presidente Lucena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Port\u00e3o e S\u00e3o Leopoldo.","id":7542522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Port\u00e3o e S\u00e3o Leopoldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Leopoldo e Novo Hamburgo.","id":7542523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Leopoldo e Novo Hamburgo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Novo Hamburgo e Port\u00e3o.","id":7542524,"corpo":"<p>Novo Hamburgo e Port\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401009,"slug":"historia-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1948941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sinop","sigla":"","id":5201,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sinop-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supremo Tribunal Federal \u00e9 a mais alta inst\u00e2ncia do poder judici\u00e1rio brasileiro e acumula tanto compet\u00eancias t\u00edpicas de uma suprema corte, ou seja, um tribunal de \u00faltima inst\u00e2ncia, como de um tribunal constitucional, que seria aquele que julga quest\u00f5es de constitucionalidade independentemente de lit\u00edgios concretos. O STF \u00e9 composto por 11 ministros. Qual dos Ministros abaixo, foi indicado pela ent\u00e3o Presidente Dilma Roussef, enquanto cumpria O seu mandato.","provas":[{"id":66820,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sinop","sigla":"","id":5201,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sinop-mt"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sinop-mt-2020-metodo-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Sinop - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:52:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2463339,"hashId":"5e7fd3f100f823e0cd2fb11e21e75b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremo Tribunal Federal \u00e9 a mais alta inst\u00e2ncia do poder judici\u00e1rio brasileiro e acumula tanto compet\u00eancias t\u00edpicas de uma suprema corte, ou seja, um tribunal de \u00faltima inst\u00e2ncia, como de um tribunal constitucional, que seria aquele que julga quest\u00f5es de constitucionalidade independentemente de lit\u00edgios concretos. O STF \u00e9 composto por 11 ministros. Qual dos Ministros abaixo, foi indicado pela ent\u00e3o Presidente Dilma Roussef, enquanto cumpria O seu mandato.<\/p>","resposta":9776898,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ricardo Lewandewski;","id":9776896,"corpo":"<p>Ricardo Lewandewski;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Dias T\u00f3ffoli;","id":9776897,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Dias T\u00f3ffoli;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Luiz Fux;","id":9776898,"corpo":"<p>Luiz Fux;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alexandre de Moraes.","id":9776899,"corpo":"<p>Alexandre de Moraes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima-se que 40% da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 em risco de contrair o v\u00edrus da dengue: s\u00e3o cerca de 390 milh\u00f5es de infec\u00e7\u00f5es por ano. Em 2019, foram registrados aproximadamente 1.281.759 casos prov\u00e1veis de dengue no pa\u00eds. Diante dos grandes n\u00fameros o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade afirma que a forma mais eficaz de evitar doen\u00e7as infecciosas \u00e9 a vacina.Diante da afirmativa acerca da vacina contra dengue, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80378,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:57:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504163,"hashId":"618fa3a1e609593dc319b8a291d9c0b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) estima-se que 40% da popula\u00e7\u00e3o mundial est\u00e1 em risco de contrair o v\u00edrus da dengue: s\u00e3o cerca de 390 milh\u00f5es de infec\u00e7\u00f5es por ano. Em 2019, foram registrados aproximadamente 1.281.759 casos prov\u00e1veis de dengue no pa\u00eds. Diante dos grandes n\u00fameros o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade afirma que a forma mais eficaz de evitar doen\u00e7as infecciosas \u00e9 a vacina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da afirmativa acerca da vacina contra dengue, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9957556,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina ter\u00e1 o potencial de proteger uma quantidade cada vez maior de pessoas com apenas 5 doses, com intervalos de 30 dias cada. ","id":9957554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina ter\u00e1 o potencial de proteger uma quantidade cada vez maior de pessoas com apenas 5 doses, com intervalos de 30 dias cada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 solicitar o registro na Anvisa, s\u00e3o necess\u00e1rias duas etapas (teste e aprova\u00e7\u00e3o). Esse processo \u00e9 importante para garantir seguran\u00e7a e efic\u00e1cia da vacina.","id":9957555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 solicitar o registro na Anvisa, s\u00e3o necess\u00e1rias duas etapas (teste e aprova\u00e7\u00e3o). Esse processo \u00e9 importante para garantir seguran\u00e7a e efic\u00e1cia da vacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Para garantir seguran\u00e7a e efic\u00e1cia aos usu\u00e1rios, o processo de desenvolvimento de uma vacina \u00e9 complexo e passa por diversas etapas, podendo durar anos. Contra a dengue, s\u00e3o necess\u00e1rias tr\u00eas fases, antes de pedir o registro na Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa).","id":9957556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para garantir seguran\u00e7a e efic\u00e1cia aos usu\u00e1rios, o processo de desenvolvimento de uma vacina \u00e9 complexo e passa por diversas etapas, podendo durar anos. Contra a dengue, s\u00e3o necess\u00e1rias tr\u00eas fases, antes de pedir o registro na Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da vacina contra dengue come\u00e7ou em 2013, quando o Butantan conseguiu licen\u00e7a para pesquisar os dois v\u00edrus da dengue.","id":9957557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da vacina contra dengue come\u00e7ou em 2013, quando o Butantan conseguiu licen\u00e7a para pesquisar os dois v\u00edrus da dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida ao homem pela urina de roedores, principalmente por ocasi\u00e3o das enchentes. A doen\u00e7a \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria chamada Leptospira, presente na urina de ratos e outros animais (bois, porcos, cavalos, cabras, ovelhas e c\u00e3es tamb\u00e9m podem adoecer e, eventualmente, transmitir a leptospirose ao homem). A sinon\u00edmia da doen\u00e7a em quest\u00e3o ultimamente \u00e9 evitada por serem pass\u00edveis de confus\u00e3o, entretanto em algumas regi\u00f5es a doen\u00e7a em quest\u00e3o tamb\u00e9m pode ser conhecida por: ","provas":[{"id":80378,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:57:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504162,"hashId":"41e656df705da686da29c7528c82e860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa transmitida ao homem pela urina de roedores, principalmente por ocasi\u00e3o das enchentes. A doen\u00e7a \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria chamada Leptospira, presente na urina de ratos e outros animais (bois, porcos, cavalos, cabras, ovelhas e c\u00e3es tamb\u00e9m podem adoecer e, eventualmente, transmitir a leptospirose ao homem). A sinon\u00edmia da doen\u00e7a em quest\u00e3o ultimamente \u00e9 evitada por serem pass\u00edveis de confus\u00e3o, entretanto em algumas regi\u00f5es a doen\u00e7a em quest\u00e3o tamb\u00e9m pode ser conhecida por: <\/p>","resposta":9957553,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a dos ver\u00f5es","id":9957550,"corpo":"<p>doen\u00e7a dos ver\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"febre dos feijoeiros","id":9957551,"corpo":"<p>febre dos feijoeiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a dos cabreeiros ","id":9957552,"corpo":"<p>doen\u00e7a dos cabreeiros <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"febre dos p\u00e2ntanos","id":9957553,"corpo":"<p>febre dos p\u00e2ntanos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N.\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da Sa\u00fade, define que a periodicidade da realiza\u00e7\u00e3o das Confer\u00eancias de sa\u00fade acontecer\u00e1 a cada: ","provas":[{"id":80377,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:58:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504151,"hashId":"3b0db6611ea9d5e1f6eac36aa7a18d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N.\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990 que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da Sa\u00fade, define que a periodicidade da realiza\u00e7\u00e3o das Confer\u00eancias de sa\u00fade acontecer\u00e1 a cada: <\/p>","resposta":9957507,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 anos","id":9957504,"corpo":"<p>3 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 anos","id":9957505,"corpo":"<p>5 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 anos","id":9957506,"corpo":"<p>2 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 anos","id":9957507,"corpo":"<p>4 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o:","provas":[{"id":80377,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:58:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504152,"hashId":"5bf0b5a4cdcaeba9425893c58ad2fa14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o:<\/p>","resposta":9957510,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica","id":9957508,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema Intergestor em Sa\u00fade ","id":9957509,"corpo":"<p>Sistema Intergestor em Sa\u00fade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade","id":9957510,"corpo":"<p>Sistema \u00danico de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema Nacional Bipartite","id":9957511,"corpo":"<p>Sistema Nacional Bipartite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e \u00e9 tida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e gestores estaduais e municipais como estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (BRASIL, 2002). Ainclus\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia tem como principais objetivos: I- Melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira. II- Orientar as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio da estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica preconizada pela Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. III- Assegurar o acesso progressivo de todas as fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas cobertas pelas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia em sa\u00fade bucal; Capacitar, formar e educar permanentemente os profissionais de sa\u00fade bucal para a ESF, por interm\u00e9dio da articula\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e as de servi\u00e7o do SUS. IV- Avaliar os padr\u00f5es de qualidade e o impacto das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal desenvolvidas, de acordo com os princ\u00edpios da ESF da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, com a inclus\u00e3o de equipes de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. \u00c9 VERDADE o que se afirma em:","provas":[{"id":72654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF","id":22621,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-saude-bucal-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 11:00:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2512852,"hashId":"9c9cd5b6fd512499d7e2c7a1cc258ee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, e \u00e9 tida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e gestores estaduais e municipais como estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (BRASIL, 2002). Ainclus\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia tem como principais objetivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Orientar as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal, por meio da estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica preconizada pela Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Assegurar o acesso progressivo de todas as fam\u00edlias residentes nas \u00e1reas cobertas pelas equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, de preven\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia em sa\u00fade bucal; Capacitar, formar e educar permanentemente os profissionais de sa\u00fade bucal para a ESF, por interm\u00e9dio da articula\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e as de servi\u00e7o do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Avaliar os padr\u00f5es de qualidade e o impacto das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal desenvolvidas, de acordo com os princ\u00edpios da ESF da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, com a inclus\u00e3o de equipes de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 VERDADE o que se afirma em:<\/p>","resposta":9995403,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas. ","id":9995402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9995403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":9995404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":9995405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III apenas. ","id":9995406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o havendo prote\u00e7\u00e3o adequada, a popula\u00e7\u00e3o corre o risco de ser acometida por diversas doen\u00e7as. Doen\u00e7as, que por muitas vezes, s\u00e3o pass\u00edveis de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e em muitas outras j\u00e1 erradicadas. Considerando a taxa de menor cobertura vacinal de Chiador, MG, \u00e0 qual doen\u00e7a essa popula\u00e7\u00e3o estaria mais suscet\u00edvel a apresentar? ","provas":[{"id":76754,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chiador","sigla":"Prefeitura","id":4012,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 11:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504943,"hashId":"20629ae32643fe28cc6676c74f5aa702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo prote\u00e7\u00e3o adequada, a popula\u00e7\u00e3o corre o risco de ser acometida por diversas doen\u00e7as. Doen\u00e7as, que por muitas vezes, s\u00e3o pass\u00edveis de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e em muitas outras j\u00e1 erradicadas. Considerando a taxa de menor cobertura vacinal de Chiador, MG, \u00e0 qual doen\u00e7a essa popula\u00e7\u00e3o estaria mais suscet\u00edvel a apresentar? <\/p>","resposta":9960638,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre Amarela. ","id":9960635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre Amarela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poliomielite. ","id":9960636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliomielite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BCG.","id":9960637,"corpo":"<p>BCG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Meningite por Meningococo.","id":9960638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meningite por Meningococo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a tabela, na qual est\u00e1 inscrita informa\u00e7\u00f5es da cobertura vacinal referente ao Munic\u00edpio de Chiador, MG, no per\u00edodo de JAN-OUT(2016) e tome-a como base para responder \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.-VACINACOBERTURA VACINALCLASSIFICA\u00c7\u00c3OMETABCG44,0MUITO BAIXA90%Febre Amarela56,0BAIXA100%Hepatite A52,0BAIXA95%Meningo C24,0MUITO BAIXA95%Pentavalente52,0BAIXA95%Pneumo 1044,0MUITO BAIXA95%Poliomielite48,0MUITO BAIXA95%Tr\u00edplice Viral52,0BAIXA95%-SIPNI (Dados parciais de janeiro a outubro de 2016, obtidos em 29\/11\/2016)","id":544136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela, na qual est\u00e1 inscrita informa\u00e7\u00f5es da cobertura vacinal referente ao Munic\u00edpio de Chiador, MG, no per\u00edodo de JAN-OUT(2016) e tome-a como base para responder \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 862px;\"><colgroup><col width=\"226\"><col width=\"316\"><col width=\"220\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">VACINA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">COBERTURA VACINAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">CLASSIFICA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">META<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">BCG<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">44,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">MUITO BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Febre Amarela<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">56,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">100%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Hepatite A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">52,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">95%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Meningo C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">24,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">MUITO BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">95%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Pentavalente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">52,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">95%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Pneumo 10<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">44,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">MUITO BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">95%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Poliomielite<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">48,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">MUITO BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">95%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">Tr\u00edplice Viral<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">52,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">BAIXA<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(1, 1, 3);\">95%<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>SIPNI (Dados parciais de janeiro a outubro de 2016, obtidos em 29\/11\/2016)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pacto em Defesa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) envolve a\u00e7\u00f5es concretas e articuladas pelas tr\u00eas inst\u00e2ncias federativas no sentido de refor\u00e7ar o SUS como pol\u00edtica de Estado mais do que pol\u00edtica de governos; e de defender, vigorosamente, os princ\u00edpios basilares dessa pol\u00edtica p\u00fablica, inscritos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Considerando suas prioridades, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80377,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 10:58:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2504150,"hashId":"bd4c32bf7d2d4634f66e5b3861b42c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pacto em Defesa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) envolve a\u00e7\u00f5es concretas e articuladas pelas tr\u00eas inst\u00e2ncias federativas no sentido de refor\u00e7ar o SUS como pol\u00edtica de Estado mais do que pol\u00edtica de governos; e de defender, vigorosamente, os princ\u00edpios basilares dessa pol\u00edtica p\u00fablica, inscritos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Considerando suas prioridades, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9957500,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementar um projeto permanente de mobiliza\u00e7\u00e3o social e elaborar e divulgar a carta dos direitos dos usu\u00e1rios do SUS.","id":9957500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar um projeto permanente de mobiliza\u00e7\u00e3o social e elaborar e divulgar a carta dos direitos dos usu\u00e1rios do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implementar um projeto tempor\u00e1rio de imobiliza\u00e7\u00e3o social e elaborar e divulgar a carta dos direitos dos usu\u00e1rios do SUS e ANS.","id":9957501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar um projeto tempor\u00e1rio de imobiliza\u00e7\u00e3o social e elaborar e divulgar a carta dos direitos dos usu\u00e1rios do SUS e ANS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Implantar um projeto permanente de imobiliza\u00e7\u00e3o social e inserir a carta dos direitos dos usu\u00e1rios da ANS.","id":9957502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implantar um projeto permanente de imobiliza\u00e7\u00e3o social e inserir a carta dos direitos dos usu\u00e1rios da ANS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Implantar um projeto tempor\u00e1rio de mobiliza\u00e7\u00e3o social e elaborar e divulgar a carta dos direitos dos usu\u00e1rios do SUS.","id":9957503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implantar um projeto tempor\u00e1rio de mobiliza\u00e7\u00e3o social e elaborar e divulgar a carta dos direitos dos usu\u00e1rios do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o animal no Brasil \u00e9 coordenada e executada pelo setor de Sa\u00fade. Tem como foco a prote\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o humana. Qual \u00e9 a \u00fanica vacina animal preconizada e normatizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para uso no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle de zoonoses no Pa\u00eds? Fonte: Manual de Vigil\u00e2ncia, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses: Normas T\u00e9cnicas e Operacionais, 2016.","provas":[{"id":72650,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 11:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512744,"hashId":"e5cf4b0a239ead7337c8c912a7d25ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o animal no Brasil \u00e9 coordenada e executada pelo setor de Sa\u00fade. Tem como foco a prote\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o humana. Qual \u00e9 a \u00fanica vacina animal preconizada e normatizada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para uso no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle de zoonoses no Pa\u00eds? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Manual de Vigil\u00e2ncia, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses: Normas T\u00e9cnicas e Operacionais, 2016.<\/span><\/p>","resposta":9994862,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica de c\u00e3es e gatos.","id":9994862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o antirr\u00e1bica de c\u00e3es e gatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o contra a leptospirose.","id":9994863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o contra a leptospirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o antitet\u00e2nica animal.","id":9994864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o antitet\u00e2nica animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o contra a Febre do Nilo de su\u00ednos e bovinos. ","id":9994865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o contra a Febre do Nilo de su\u00ednos e bovinos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vacina\u00e7\u00e3o contra raiva em gatos e equinos.","id":9994866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina\u00e7\u00e3o contra raiva em gatos e equinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante uma situa\u00e7\u00e3o real de risco iminente de transmiss\u00e3o de zoonose (de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica) em uma determinada \u00e1rea, relacionado a uma popula\u00e7\u00e3o animal alvo, deve-se proceder \u00e0s medidas de controle cab\u00edveis, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o das medidas de vigil\u00e2ncia e intensifica\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o, ambas adequadas \u00e0 nova realidade epidemiol\u00f3gica. Essas medidas v\u00e3o depender do tipo da condi\u00e7\u00e3o em que o animal se encontrar. Relacione a primeira coluna com a segunda, de acordo com condi\u00e7\u00e3o do animal.1. Animal agressivo( ) esp\u00e9cie animal que, por circunst\u00e2ncias especiais, perdeu seu habitat na natureza e a adaptabilidade a ele, passando a conviver pacificamente com o homem, podendo ou n\u00e3o apresentar caracter\u00edsticas comportamentais de esp\u00e9cime silvestre.2. Animal dom\u00e9stico( ) animal causador de agravo que represente risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o humana.3. Animal domesticado( ) animal que apresenta comportamento agressivo, sem notifica\u00e7\u00e3o de agravo que represente risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o humana.4. Animal agressor( ) esp\u00e9cie animal que, devido a processos tradicionais e sistematizados de manejo ou melhoramento zoot\u00e9cnico, passou a apresentar caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas e comportamentais em estreita rela\u00e7\u00e3o com o homem, podendo apresentar fen\u00f3tipo vari\u00e1vel, diferente da esp\u00e9cie silvestre que a originou.Fonte: Manual de Vigil\u00e2ncia, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses: Normas T\u00e9cnicas e Operacionais, 2016. A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":72650,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 11:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512745,"hashId":"a0686cd28179907a029a3dcf49910430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante uma situa\u00e7\u00e3o real de risco iminente de transmiss\u00e3o de zoonose (de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica) em uma determinada \u00e1rea, relacionado a uma popula\u00e7\u00e3o animal alvo, deve-se proceder \u00e0s medidas de controle cab\u00edveis, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o das medidas de vigil\u00e2ncia e intensifica\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o, ambas adequadas \u00e0 nova realidade epidemiol\u00f3gica. Essas medidas v\u00e3o depender do tipo da condi\u00e7\u00e3o em que o animal se encontrar. Relacione a primeira coluna com a segunda, de acordo com condi\u00e7\u00e3o do animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 664px;\"><colgroup><col style=\"text-align: justify;\" width=\"195\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"469\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1z7c\"><td data-row=\"row-1z7c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1z7c\" data-cell=\"cell-xi95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. Animal agressivo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1z7c\" data-cell=\"cell-xi95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1z7c\" data-cell=\"cell-xi95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1z7c\" data-cell=\"cell-xi95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1z7c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1z7c\" data-cell=\"cell-pjcm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) esp\u00e9cie animal que, por circunst\u00e2ncias especiais, perdeu seu habitat na natureza e a adaptabilidade a ele, passando a conviver pacificamente com o homem, podendo ou n\u00e3o apresentar caracter\u00edsticas comportamentais de esp\u00e9cime silvestre.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qlr7\"><td data-row=\"row-qlr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qlr7\" data-cell=\"cell-w9si\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Animal dom\u00e9stico<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qlr7\" data-cell=\"cell-w9si\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-qlr7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qlr7\" data-cell=\"cell-iuky\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) animal causador de agravo que represente risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o humana.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6ek0\"><td data-row=\"row-6ek0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ek0\" data-cell=\"cell-bc94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Animal domesticado<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ek0\" data-cell=\"cell-bc94\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-6ek0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ek0\" data-cell=\"cell-q1sw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) animal que apresenta comportamento agressivo, sem notifica\u00e7\u00e3o de agravo que represente risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o humana.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g2bp\"><td data-row=\"row-g2bp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g2bp\" data-cell=\"cell-e7ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. Animal agressor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g2bp\" data-cell=\"cell-e7ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g2bp\" data-cell=\"cell-e7ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g2bp\" data-cell=\"cell-e7ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-g2bp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g2bp\" data-cell=\"cell-squ3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) esp\u00e9cie animal que, devido a processos tradicionais e sistematizados de manejo ou melhoramento zoot\u00e9cnico, passou a apresentar caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas e comportamentais em estreita rela\u00e7\u00e3o com o homem, podendo apresentar fen\u00f3tipo vari\u00e1vel, diferente da esp\u00e9cie silvestre que a originou.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Manual de Vigil\u00e2ncia, Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses: Normas T\u00e9cnicas e Operacionais, 2016. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9994870,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2 e 4.","id":9994867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 1.","id":9994868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1 e 4.","id":9994869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2.","id":9994870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4, 2, 1 e 3.","id":9994871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o trabalho realizado pelo Agente de Combate \u00e0s Endemias conforme as atividades internas e de campo das Unidades de Vigil\u00e2ncia de Zoonoses, h\u00e1 a necessidade de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual. Considerando os Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual para a finalidade de realiza\u00e7\u00e3o do trabalho acima descrito, assinale a alternativa que apresenta equipamento N\u00c3O previsto para esta situa\u00e7\u00e3o. Fonte: Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, 2019.","provas":[{"id":72650,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-25 11:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512786,"hashId":"61ebbee5a646a7da8ff935dc9f75d7c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o trabalho realizado pelo Agente de Combate \u00e0s Endemias conforme as atividades internas e de campo das Unidades de Vigil\u00e2ncia de Zoonoses, h\u00e1 a necessidade de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual. Considerando os Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual para a finalidade de realiza\u00e7\u00e3o do trabalho acima descrito, assinale a alternativa que apresenta equipamento N\u00c3O previsto para esta situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, 2019.<\/span><\/p>","resposta":9995072,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chuveiro de seguran\u00e7a. ","id":9995072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chuveiro de seguran\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jaleco.","id":9995073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jaleco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d3culos de seguran\u00e7a.","id":9995074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Luva imperme\u00e1vel.","id":9995075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luva imperme\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avental descart\u00e1vel.","id":9995076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avental descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente que apresenta resultado de citologia Bethesda 6 deve ser orientado a repetir a pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF) em tr\u00eas meses.","provas":[{"id":51261,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:10:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1547585,"hashId":"c0a0c73536b95757e2edd1bf0f5c4843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente que apresenta resultado de citologia Bethesda 6 deve ser orientado a repetir a pun\u00e7\u00e3o aspirativa por agulha fina (PAAF) em tr\u00eas meses.<\/p>","resposta":5794293,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5794292,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5794293,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a nodular de tireoide \u00e9 bastante prevalente, acometendo at\u00e9 50% dos adultos. Na maioria dos casos, \u00e9 uma doen\u00e7a benigna, mas a malignidade deve ser investigada e exclu\u00edda. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a nodular de tireoide \u00e9 bastante prevalente, acometendo at\u00e9 50% dos adultos. Na maioria dos casos, \u00e9 uma doen\u00e7a benigna, mas a malignidade deve ser investigada e exclu\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 71","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1547585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pindorama","sigla":"Camara de Pindorama","id":4542,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pindorama-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ordenamento jur\u00eddico brasileiro \u00e9 claro no sentido de que a peti\u00e7\u00e3o inicial deve indicar o pedido com as suas especifica\u00e7\u00f5es. Quanto ao mencionado requisito da peti\u00e7\u00e3o inicial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53683,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pindorama","sigla":"Camara de Pindorama","id":4542,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pindorama-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pindorama-sp-2020-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pindorama - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1640889,"hashId":"59a55dc20ae931de89ce249ddcff9501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ordenamento jur\u00eddico brasileiro \u00e9 claro no sentido de que a peti\u00e7\u00e3o inicial deve indicar o pedido com as suas especifica\u00e7\u00f5es. Quanto ao mencionado requisito da peti\u00e7\u00e3o inicial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6176364,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o compreendidos no principal os juros legais, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e as verbas de sucumb\u00eancia, exclu\u00eddos os honor\u00e1rios advocat\u00edcios, cujo pedido deve ser expresso.","id":6176360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o compreendidos no principal os juros legais, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e as verbas de sucumb\u00eancia, exclu\u00eddos os honor\u00e1rios advocat\u00edcios, cujo pedido deve ser expresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de conex\u00e3o \u00e9 requisito para que se entenda l\u00edcita a cumula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pedidos, em um \u00fanico processo, contra o mesmo r\u00e9u.","id":6176361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de conex\u00e3o \u00e9 requisito para que se entenda l\u00edcita a cumula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pedidos, em um \u00fanico processo, contra o mesmo r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido ao autor formular mais de um pedido em ordem alternativa, ou seja, estabelecendo prefer\u00eancia entre os pedidos, a fim de que o juiz conhe\u00e7a do posterior, quando n\u00e3o acolher o anterior.","id":6176362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido ao autor formular mais de um pedido em ordem alternativa, ou seja, estabelecendo prefer\u00eancia entre os pedidos, a fim de que o juiz conhe\u00e7a do posterior, quando n\u00e3o acolher o anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a interpreta\u00e7\u00e3o do pedido deve se dar de forma restritiva, n\u00e3o devendo o juiz considerar todo o conjunto da postula\u00e7\u00e3o mas apenas os pedidos formulados expressamente ao final da peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":6176363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interpreta\u00e7\u00e3o do pedido deve se dar de forma restritiva, n\u00e3o devendo o juiz considerar todo o conjunto da postula\u00e7\u00e3o mas apenas os pedidos formulados expressamente ao final da peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a cumula\u00e7\u00e3o de pedidos, mesmo quando, para cada pedido, corresponder procedimento diverso, devendo para tanto o autor empregar o procedimento comum, sendo-lhe permitido inclusive adotar as t\u00e9cnicas processuais diferenciadas previstas nos procedimentos especiais respectivos, desde que n\u00e3o sejam incompat\u00edveis com as disposi\u00e7\u00f5es sobre o procedimento comum.","id":6176364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a cumula\u00e7\u00e3o de pedidos, mesmo quando, para cada pedido, corresponder procedimento diverso, devendo para tanto o autor empregar o procedimento comum, sendo-lhe permitido inclusive adotar as t\u00e9cnicas processuais diferenciadas previstas nos procedimentos especiais respectivos, desde que n\u00e3o sejam incompat\u00edveis com as disposi\u00e7\u00f5es sobre o procedimento comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1640889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um idoso de 76 anos, internado h\u00e1 uma semana devido a complica\u00e7\u00f5es de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), foi avaliado por uma equipe multiprofissional para identificar presen\u00e7a de sarcopenia. Na avalia\u00e7\u00e3o, o idoso apresentou for\u00e7a de preens\u00e3o palmar de 27 kg, circunfer\u00eancia de panturrilha de 34 cm e velocidade da marcha &gt; 0,8m\/s. Considerando as novas recomenda\u00e7\u00f5es do Consenso Europeu para avalia\u00e7\u00e3o de sarcopenia e os pontos de corte para baixa for\u00e7a e massa muscular estabelecidos para popula\u00e7\u00e3o brasileira, dispon\u00edvel na Diretriz BRASPEN de Terapia Nutricional no Envelhecimento (2019), esse idoso \u00e9:","provas":[{"id":54196,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-26 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1641309,"hashId":"d8efc24f23d9300ed49d09710325ac8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um idoso de 76 anos, internado h\u00e1 uma semana devido a complica\u00e7\u00f5es de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), foi avaliado por uma equipe multiprofissional para identificar presen\u00e7a de sarcopenia. Na avalia\u00e7\u00e3o, o idoso apresentou for\u00e7a de preens\u00e3o palmar de 27 kg, circunfer\u00eancia de panturrilha de 34 cm e velocidade da marcha &gt; 0,8m\/s. Considerando as novas recomenda\u00e7\u00f5es do Consenso Europeu para avalia\u00e7\u00e3o de sarcopenia e os pontos de corte para baixa for\u00e7a e massa muscular estabelecidos para popula\u00e7\u00e3o brasileira, dispon\u00edvel na Diretriz BRASPEN de Terapia Nutricional no Envelhecimento (2019), esse idoso \u00e9:<\/p>","resposta":6178218,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-sarcop\u00eanico.","id":6178215,"corpo":"<p>pr\u00e9-sarcop\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prov\u00e1vel sarcop\u00eanico. ","id":6178216,"corpo":"<p>prov\u00e1vel sarcop\u00eanico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o sarcop\u00eanico. ","id":6178217,"corpo":"<p>n\u00e3o sarcop\u00eanico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sarcop\u00eanico.","id":6178218,"corpo":"<p>sarcop\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sarcop\u00eanico severo. ","id":6178219,"corpo":"<p>sarcop\u00eanico severo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1641309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1998, o Brasil foi um dos pa\u00edses pioneiros ao adaptar e calcular um IDH subnacional para todos os munic\u00edpios brasileiros, com dados do Censo Demogr\u00e1fico, criando o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM). (http:\/\/atlasbrasil.org.br\/2013\/data\/rawData\/publicacao_atlas_rm_pt.pdf) Um dos pontos positivos do IDHM \u00e9 o fato de ele","provas":[{"id":50820,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia","id":20756,"slug":"oficial-area-magisterio-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Magist\u00e9rio de Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:08:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1560976,"hashId":"9220ad2c9288c1d8cbd16077029a3abc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, o Brasil foi um dos pa\u00edses pioneiros ao adaptar e calcular um IDH subnacional para todos os munic\u00edpios brasileiros, com dados do Censo Demogr\u00e1fico, criando o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM). <\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/atlasbrasil.org.br\/2013\/data\/rawData\/publicacao_atlas_rm_pt.pdf) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos pontos positivos do IDHM \u00e9 o fato de ele<\/p>","resposta":5849077,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter se tornado uma medida nacional para estabelecer as condi\u00e7\u00f5es de vida dos brasileiros, embora seja obtido ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados do IDH mundial fornecido pela ONU.","id":5849073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter se tornado uma medida nacional para estabelecer as condi\u00e7\u00f5es de vida dos brasileiros, embora seja obtido ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados do IDH mundial fornecido pela ONU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"refletir os avan\u00e7os socioecon\u00f4micos da popula\u00e7\u00e3o, fato que indica a persistente redu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as regionais observadas no pa\u00eds h\u00e1 d\u00e9cadas.","id":5849074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refletir os avan\u00e7os socioecon\u00f4micos da popula\u00e7\u00e3o, fato que indica a persistente redu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as regionais observadas no pa\u00eds h\u00e1 d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"levar em conta duas das principais dimens\u00f5es da vida humana: a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, embora estes dois elementos n\u00e3o sejam compar\u00e1veis entre as regi\u00f5es brasileiras.","id":5849075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar em conta duas das principais dimens\u00f5es da vida humana: a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, embora estes dois elementos n\u00e3o sejam compar\u00e1veis entre as regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destacar com nitidez as diferen\u00e7as de condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais entre a popula\u00e7\u00e3o urbana daquelas encontradas na popula\u00e7\u00e3o rural.","id":5849076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacar com nitidez as diferen\u00e7as de condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais entre a popula\u00e7\u00e3o urbana daquelas encontradas na popula\u00e7\u00e3o rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"popularizar o conceito de desenvolvimento centrado nas pessoas, e n\u00e3o na vis\u00e3o de que o desenvolvimento se limita a crescimento econ\u00f4mico e ao PIB.","id":5849077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">popularizar o conceito de desenvolvimento centrado nas pessoas, e n\u00e3o na vis\u00e3o de que o desenvolvimento se limita a crescimento econ\u00f4mico e ao PIB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1560976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para promover a industrializa\u00e7\u00e3o, a partir dos anos de 1960, o Estado adotou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es importantes, dentre as quais:","provas":[{"id":50806,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:08:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1552752,"hashId":"dfe7a435580de47d7f36d68e636de9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para promover a industrializa\u00e7\u00e3o, a partir dos anos de 1960, o Estado adotou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es importantes, dentre as quais:<\/p>","resposta":5816888,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de tecnopolos para a pesquisa e o desenvolvimento de novas tecnologias.","id":5816887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o de tecnopolos para a pesquisa e o desenvolvimento de novas tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das infraestruturas em distritos industriais em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil.","id":5816888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das infraestruturas em distritos industriais em v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o incentivo aos movimentos sindicais para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas salariais.","id":5816889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incentivo aos movimentos sindicais para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas salariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de privatiza\u00e7\u00e3o de ramos industriais ligados aos bens de consumo.","id":5816890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de privatiza\u00e7\u00e3o de ramos industriais ligados aos bens de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a abertura do mercado brasileiro a produtos estrangeiros para incentivar a produtividade nacional.","id":5816891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abertura do mercado brasileiro a produtos estrangeiros para incentivar a produtividade nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419373,"slug":"geografia-industrializacao"}],"slug":"geografia\/1552752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um segmento baseado no texto ganha nova reda\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo para sua clareza, sua corre\u00e7\u00e3o e seu sentido b\u00e1sico, em:","provas":[{"id":40964,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-26 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1214258,"hashId":"596ed1a50c82b83ea5a17b6cf197fd1b","enunciado":"<p align=justify>Um segmento baseado no texto ganha nova reda\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo para sua clareza, sua corre\u00e7\u00e3o e seu sentido b\u00e1sico, em:<\/p>","resposta":4375069,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o passar do tempo, o ciberespa\u00e7o estar\u00e1 cheio de novos v\u00edrus. \/\/ A muta\u00e7\u00e3o de muitos v\u00edrus, ao longo dos anos, se propagar\u00e3o pelo ciberespa\u00e7o.","id":4375066,"corpo":"<p align=justify>Com o passar do tempo, o ciberespa\u00e7o estar\u00e1 cheio de novos v\u00edrus. \/\/ A muta\u00e7\u00e3o de muitos v\u00edrus, ao longo dos anos, se\r\npropagar\u00e3o pelo ciberespa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Depende do que entendemos por \u201ccriaturas vivas\u201d para assim chamar os novos v\u00edrus. \/\/ A condi\u00e7\u00e3o para serem vivos os novos v\u00edrus depender\u00e1 de como vermos essas criaturas.","id":4375067,"corpo":"<p align=justify>Depende do que entendemos por \u201ccriaturas vivas\u201d para assim chamar os novos v\u00edrus. \/\/ A condi\u00e7\u00e3o para serem vivos os\r\nnovos v\u00edrus depender\u00e1 de como vermos essas criaturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o tenta emular os m\u00e9todos da evolu\u00e7\u00e3o. \/\/ Os m\u00e9todos da evolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o combatidos pelos da computa\u00e7\u00e3o.","id":4375068,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o tenta emular os m\u00e9todos da evolu\u00e7\u00e3o. \/\/ Os m\u00e9todos da evolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o combatidos pelos da\r\ncomputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 um programa capaz de evoluir independentemente de seu criador. \/\/ Chegar\u00e1 o tempo em que um programa dispensar\u00e1 seu criador para vir a evoluir.","id":4375069,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 um programa capaz de evoluir independentemente de seu criador. \/\/ Chegar\u00e1 o tempo em que um programa\r\ndispensar\u00e1 seu criador para vir a evoluir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conforme se espalha pela internet, o v\u00edrus se replica milh\u00f5es de vezes. \/\/ N\u00e3o obstante se propaguem pela internet, o v\u00edrus reage por milh\u00f5es de vezes.","id":4375070,"corpo":"<p align=justify>Conforme se espalha pela internet, o v\u00edrus se replica milh\u00f5es de vezes. \/\/ N\u00e3o obstante se propaguem pela internet, o v\u00edrus\r\nreage por milh\u00f5es de vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo. Novas formas de vida? Uma forma radical de mudar as leis da vida \u00e9 produzir seres completamente inorg\u00e2nicos. Os exemplos mais \u00f3bvios s\u00e3o programas de computador e v\u00edrus de computador que podem sofrer evolu\u00e7\u00e3o independente. O campo da programa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 hoje um dos mais interessantes no mundo da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. Esta tenta emular os m\u00e9todos da evolu\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Muitos programadores sonham em criar um programa capaz de aprender e evoluir de maneira totalmente independente de seu criador. Nesse caso, o programador seria um primum mobile, um primeiro motor, mas sua cria\u00e7\u00e3o estaria livre para evoluir em dire\u00e7\u00f5es que nem seu criador nem qualquer outro humano jamais poderiam ter imaginado. Um prot\u00f3tipo de tal programa j\u00e1 existe - chama-se v\u00edrus de computador. Conforme se espalha pela internet, o v\u00edrus se replica milh\u00f5es e milh\u00f5es de vezes, o tempo todo sendo perseguido por programas de antiv\u00edrus predat\u00f3rios e competindo com outros v\u00edrus por um lugar no ciberespa\u00e7o. Um dia, quando o v\u00edrus se replica, um erro ocorre - uma muta\u00e7\u00e3o computadorizada. Talvez a muta\u00e7\u00e3o ocorra porque o engenheiro humano programou o v\u00edrus para, ocasionalmente, cometer erros aleat\u00f3rios de replica\u00e7\u00e3o. Talvez a muta\u00e7\u00e3o se deva a um erro aleat\u00f3rio. Se, por acidente, o v\u00edrus modificado for melhor para escapar de programas antiv\u00edrus sem perder sua capacidade de invadir outros computadores, vai se espalhar pelo ciberespa\u00e7o. Com o passar do tempo, o ciberespa\u00e7o estar\u00e1 cheio de novos v\u00edrus que ningu\u00e9m produziu e que passam por uma evolu\u00e7\u00e3o inorg\u00e2nica. Essas s\u00e3o criaturas vivas? Depende do que entendemos por \u201ccriaturas vivas\u201d. Mas elas certamente foram criadas a partir de um novo processo evolutivo, completamente independente das leis e limita\u00e7\u00f5es da evolu\u00e7\u00e3o org\u00e2nica. (Adaptado de HARARI, Yuval Noah. Sapiens, Uma breve hist\u00f3ria da humanidade.Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre: L&amp;PM, 38. ed,, 2018, p. 419-420).","id":398088,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 10, baseie-se no texto abaixo.\r\n\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Novas formas de vida?<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n       Uma forma radical de mudar as leis da vida \u00e9 produzir seres completamente inorg\u00e2nicos. Os exemplos mais \u00f3bvios s\u00e3o\r\nprogramas de computador e v\u00edrus de computador que podem sofrer evolu\u00e7\u00e3o independente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      O campo da programa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 hoje um dos mais interessantes no mundo da ci\u00eancia da computa\u00e7\u00e3o. Esta tenta emular\r\nos m\u00e9todos da evolu\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Muitos programadores sonham em criar um programa capaz de aprender e evoluir de maneira\r\ntotalmente independente de seu criador. Nesse caso, o programador seria um primum mobile, um primeiro motor, mas sua cria\u00e7\u00e3o\r\nestaria livre para evoluir em dire\u00e7\u00f5es que nem seu criador nem qualquer outro humano jamais poderiam ter imaginado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Um prot\u00f3tipo de tal programa j\u00e1 existe - chama-se v\u00edrus de computador. Conforme se espalha pela internet, o v\u00edrus se replica\r\nmilh\u00f5es e milh\u00f5es de vezes, o tempo todo sendo perseguido por programas de antiv\u00edrus predat\u00f3rios e competindo com outros v\u00edrus\r\npor um lugar no ciberespa\u00e7o. Um dia, quando o v\u00edrus se replica, um erro ocorre - uma muta\u00e7\u00e3o computadorizada. Talvez a muta\u00e7\u00e3o\r\nocorra porque o engenheiro humano programou o v\u00edrus para, ocasionalmente, cometer erros aleat\u00f3rios de replica\u00e7\u00e3o. Talvez a\r\nmuta\u00e7\u00e3o se deva a um erro aleat\u00f3rio. Se, por acidente, o v\u00edrus modificado for melhor para escapar de programas antiv\u00edrus sem perder\r\nsua capacidade de invadir outros computadores, vai se espalhar pelo ciberespa\u00e7o. Com o passar do tempo, o ciberespa\u00e7o estar\u00e1\r\ncheio de novos v\u00edrus que ningu\u00e9m produziu e que passam por uma evolu\u00e7\u00e3o inorg\u00e2nica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Essas s\u00e3o criaturas vivas? Depende do que entendemos por \u201ccriaturas vivas\u201d. Mas elas certamente foram criadas a partir de\r\num novo processo evolutivo, completamente independente das leis e limita\u00e7\u00f5es da evolu\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Adaptado de HARARI, Yuval Noah. Sapiens, Uma breve hist\u00f3ria da humanidade.Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre: L&amp;PM, 38. ed,,\r\n2018, p. 419-420).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1214258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":63527,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 14:15:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1939827,"hashId":"af5be30e82e3845648a07fa83c554d60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas:<\/p>","resposta":7501804,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo \u2013 desse","id":7501801,"corpo":"<p>todo \u2013 desse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todo o \u2013 daquele ","id":7501802,"corpo":"<p>todo o \u2013 daquele <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todo \u2013 deste","id":7501803,"corpo":"<p>todo \u2013 deste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todo o \u2013 deste","id":7501804,"corpo":"<p>todo o \u2013 deste<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todo \u2013 daquele","id":7501805,"corpo":"<p>todo \u2013 daquele<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 6 se referem ao texto a seguir: O secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Natalino Uggioni, destaca que a participa\u00e7\u00e3o na consulta p\u00fablica \u00e9 muito importante, j\u00e1 que as contribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do documento final. \u201cEssa \u00e9 mais uma forma participativa e construtiva que estamos apresentando \u00e0 sociedade, para que de forma democr\u00e1tica todos possam nos ajudar a bem construir um curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio de Santa Catarina, que fa\u00e7a sentido na vida dos jovens catarinenses\u201d. Essa \u00e9 a primeira etapa para a defini\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio em conformidade com a BNCC. As altera\u00e7\u00f5es sugeridas no formul\u00e1rio ser\u00e3o avaliadas para aprimorar o curr\u00edculo. Al\u00e9m disso, para consolidar o documento final, haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense. O prazo para conclus\u00e3o de ________ processo de elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 previsto para julho _______ ano.A BNCC em Santa Catarina vem, desde 2015, sendo amplamente difundida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva Estadual da BNCC e, posteriormente, o Comit\u00ea Executivo em regime de colabora\u00e7\u00e3o com Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o (SED), Uni\u00e3o dos Dirigentes Municipais de Santa Catarina (UNDIME\/SC), Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios (FECAM), Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) e Uni\u00e3o Nacional de Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNCME).Em 2019, foi aprovado o Curr\u00edculo Base da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do Territ\u00f3rio Catarinense. Neste ano, dando continuidade ao processo, ser\u00e1 finalizado e aprovado o Curr\u00edculo Base do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/ aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio. Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]","id":480276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 6 se referem ao texto a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Natalino Uggioni, destaca que a participa\u00e7\u00e3o na consulta p\u00fablica \u00e9 muito importante, j\u00e1 que as contribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do documento final. \u201cEssa \u00e9 mais uma forma participativa e construtiva que estamos apresentando \u00e0 sociedade, para que de forma democr\u00e1tica todos possam nos ajudar a bem construir um curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio de Santa Catarina, que fa\u00e7a sentido na vida dos jovens catarinenses\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa \u00e9 a primeira etapa para a defini\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio em conformidade com a BNCC. As altera\u00e7\u00f5es sugeridas no formul\u00e1rio ser\u00e3o avaliadas para aprimorar o curr\u00edculo. Al\u00e9m disso, para consolidar o documento final, haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense. O prazo para conclus\u00e3o de ________ processo de elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 previsto para julho _______ ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A BNCC em Santa Catarina vem, desde 2015, sendo amplamente difundida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva Estadual da BNCC e, posteriormente, o Comit\u00ea Executivo em regime de colabora\u00e7\u00e3o com Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o (SED), Uni\u00e3o dos Dirigentes Municipais de Santa Catarina (UNDIME\/SC), Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios (FECAM), Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) e Uni\u00e3o Nacional de Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNCME).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2019, foi aprovado o Curr\u00edculo Base da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do Territ\u00f3rio Catarinense. Neste ano, dando continuidade ao processo, ser\u00e1 finalizado e aprovado o Curr\u00edculo Base do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/ <\/p><p style=\"text-align: right;\">aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1939827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}