{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4372,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas, segundo Dalgalarrondo, as altera\u00e7\u00f5es qualitativas da sensopercep\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mais importantes em psicopatologia. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o nome que se d\u00e1 ao fen\u00f4meno que se caracteriza pela percep\u00e7\u00e3o deformada, alterada, de um objeto real e presente. ","provas":[{"id":51807,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2020-quadrix-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psicologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1600148,"hashId":"48db0bd0f02484543ee376a009a53ad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas, segundo Dalgalarrondo, as altera\u00e7\u00f5es qualitativas da sensopercep\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mais importantes em psicopatologia. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta o nome que se d\u00e1 ao fen\u00f4meno que se caracteriza pela percep\u00e7\u00e3o deformada, alterada, de um objeto real e presente. <\/p>","resposta":6005879,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilus\u00e3o. ","id":6005879,"corpo":"<p>ilus\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o. ","id":6005880,"corpo":"<p>alucina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hiperestesia. ","id":6005881,"corpo":"<p>hiperestesia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"confabula\u00e7\u00e3o. ","id":6005882,"corpo":"<p>confabula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pseudoalucina\u00e7\u00e3o.","id":6005883,"corpo":"<p>pseudoalucina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1600148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A luva \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. II. O uso de ferramentas gastas ou inadequadas pode elevar o risco de acidentes de trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601258,"hashId":"dd53c90a13316e9098ec3d6be3876f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A luva \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso de ferramentas gastas ou inadequadas pode elevar o risco de acidentes de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6011012,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6011012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6011013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6011014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6011015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1601258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Zootecnia","id":21270,"slug":"tecnico-em-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53024,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-encanador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Encanador - 2020"},{"id":52938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Zootecnia","id":21270,"slug":"tecnico-em-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-zootecnia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Zootecnia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601913,"hashId":"fb80cf009b887d7f5be7dcd02ada4bb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6014106,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o bom atendimento, \u00e9 necess\u00e1rio que o servi\u00e7o n\u00e3o atenda a qualquer necessidade do usu\u00e1rio, isto \u00e9, as informa\u00e7\u00f5es apresentadas n\u00e3o devem ser como o usu\u00e1rio espera, deseja ou necessita.","id":6014105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o bom atendimento, \u00e9 necess\u00e1rio que o servi\u00e7o n\u00e3o atenda a qualquer necessidade do usu\u00e1rio, isto \u00e9, as informa\u00e7\u00f5es apresentadas n\u00e3o devem ser como o usu\u00e1rio espera, deseja ou necessita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de uma entidade governamental.","id":6014106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve o servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de uma entidade governamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora o servidor seja respons\u00e1vel por realizar um bom atendimento, ele deve evitar compreender a expectativa do cidad\u00e3o, sendo vedada qualquer tentativa de satisfazer o mesmo. ","id":6014107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o servidor seja respons\u00e1vel por realizar um bom atendimento, ele deve evitar compreender a expectativa do cidad\u00e3o, sendo vedada qualquer tentativa de satisfazer o mesmo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o profissional de um servidor p\u00fablico municipal n\u00e3o deve se pautar por princ\u00edpios \u00e9ticos e, ao mesmo tempo, deve distanciar-se de qualquer par\u00e2metro de qualidade no atendimento. ","id":6014108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o profissional de um servidor p\u00fablico municipal n\u00e3o deve se pautar por princ\u00edpios \u00e9ticos e, ao mesmo tempo, deve distanciar-se de qualquer par\u00e2metro de qualidade no atendimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1601913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Zootecnia","id":21270,"slug":"tecnico-em-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A apar\u00eancia das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, a qualidade dos equipamentos e a postura do pessoal envolvido na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o fatores que dificilmente afetam a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento pelos usu\u00e1rios que frequentam as institui\u00e7\u00f5es municipais.II. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais deve ser acolhido com respeito pelos servidores de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal. \u00c9 importante, tamb\u00e9m, que sejam evitadas, por parte dos servidores, quaisquer pr\u00e1ticas que possam caracterizar uma atitude preconceituosa contra o usu\u00e1rio.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Zootecnia","id":21270,"slug":"tecnico-em-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-zootecnia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Zootecnia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601931,"hashId":"b8ad5d4425c8e67bcb4af7cdc0783c19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A apar\u00eancia das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, a qualidade dos equipamentos e a postura do pessoal envolvido na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o fatores que dificilmente afetam a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento pelos usu\u00e1rios que frequentam as institui\u00e7\u00f5es municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais deve ser acolhido com respeito pelos servidores de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal. \u00c9 importante, tamb\u00e9m, que sejam evitadas, por parte dos servidores, quaisquer pr\u00e1ticas que possam caracterizar uma atitude preconceituosa contra o usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6014179,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6014177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6014178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6014179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6014180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Reformas, Hist\u00f3rico e Evolu\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426176,"slug":"administracao-publica-reformas-historico-e-evolucao-administrativa"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1601931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the article:","provas":[{"id":54188,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652146,"hashId":"d499952fedd8b648cc737c1cc2a85432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the article:<\/p>","resposta":6225607,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Covid-19 pandemic urged the development of the world' s first autonomous, zero-emission feeder.","id":6225605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Covid-19 pandemic urged the development of the world' s first autonomous, zero-emission feeder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Norwegian Company Yara issued a statement about the launching of a new watercraft fully mamned.","id":6225606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norwegian Company Yara issued a statement about the launching of a new watercraft fully mamned.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Umnaimed craft can whittle down the discharge of foul air and greenhouse gases.","id":6225607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Umnaimed craft can whittle down the discharge of foul air and greenhouse gases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Yaia and Kongsberg technology company split up due to the v\u00edrus outbreak.","id":6225608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Yaia and Kongsberg technology company split up due to the v\u00edrus outbreak.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Autonomous and zero-emission feeders are salvage vessels that can stow the levei of pollutants.","id":6225609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomous and zero-emission feeders are salvage vessels that can stow the levei of pollutants.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the article below and answer questions 1, 2 and 3.Development ofworld's first autouomous, zeroemissiou feeder postponed amid COVID-19 crisis Due to the COVID-19 pandemic and the changed global outlook, the development of the world's first autonomous and electric container vessel Yara Birkeland is put on hold, Norwegian company Yara aimounced.\tYara has decided to pause further development of the vessel and will assess next steps together with its paiiners, the company stated. The hull of the Yara Birkeland vessel was launched to sea in Romania in Februaiy 2020. The ship is expected to arrive at the Norwegian shipyard in May where it will be fitted with various contrai and navigation systems and undergo testing before deli veiy to Yara.\tYara and technology company Kongsberg teamed up in 2017 with the ambition to build the world's first autonomous and zero-emission container vessel.\tReplacing 40,000 truck journeys a year, Yaia Birkeland seeks to reduce NOx and CO2 emissions and improve road safety in a densely populated urbain area in Norway.\t(Adapted from: https:\/\/safety4sea.com)","id":449133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the article below and answer questions 1, 2 and 3.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Development ofworld's first autouomous, zeroemissiou feeder postponed amid COVID-19 crisis <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDue to the COVID-19 pandemic and the changed global outlook, the development of the world's first autonomous and electric container vessel Yara Birkeland is put on hold, Norwegian company Yara aimounced.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tYara has decided to pause further development of the vessel and will assess next steps together with its paiiners, the company stated. The hull of the Yara Birkeland vessel was launched to sea in Romania in Februaiy 2020. The ship is expected to arrive at the Norwegian shipyard in May where it will be fitted with various contrai and navigation systems and undergo testing before deli veiy to Yara.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tYara and technology company Kongsberg teamed up in 2017 with the ambition to build the world's first autonomous and zero-emission container vessel.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tReplacing 40,000 truck journeys a year, Yaia Birkeland seeks to reduce NOx and CO2 emissions and improve road safety in a densely populated urbain area in Norway.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Adapted from: https:\/\/safety4sea.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1652146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ln\"[ ... ] the world's first autonomous and electric container vessel Yara Birkeland is put on hold [ ... ].\", the idiom in bold means:","provas":[{"id":54188,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652147,"hashId":"8cb2019f8796f690db2cbefe773ef672","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ln\"<em>[ ... ] the world's first autonomous and electric container vessel Yara Birkeland is <\/em><strong><em>put on hold<\/em><\/strong><em> [ ... ].\",<\/em> the idiom in bold means:<\/p>","resposta":6225612,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Put away","id":6225610,"corpo":"<p>Put away<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Put about","id":6225611,"corpo":"<p>Put about<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Put off","id":6225612,"corpo":"<p>Put off<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Put across","id":6225613,"corpo":"<p> Put across<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Put up","id":6225614,"corpo":"<p>Put up<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the article below and answer questions 1, 2 and 3.Development ofworld's first autouomous, zeroemissiou feeder postponed amid COVID-19 crisis Due to the COVID-19 pandemic and the changed global outlook, the development of the world's first autonomous and electric container vessel Yara Birkeland is put on hold, Norwegian company Yara aimounced.\tYara has decided to pause further development of the vessel and will assess next steps together with its paiiners, the company stated. The hull of the Yara Birkeland vessel was launched to sea in Romania in Februaiy 2020. The ship is expected to arrive at the Norwegian shipyard in May where it will be fitted with various contrai and navigation systems and undergo testing before deli veiy to Yara.\tYara and technology company Kongsberg teamed up in 2017 with the ambition to build the world's first autonomous and zero-emission container vessel.\tReplacing 40,000 truck journeys a year, Yaia Birkeland seeks to reduce NOx and CO2 emissions and improve road safety in a densely populated urbain area in Norway.\t(Adapted from: https:\/\/safety4sea.com)","id":449133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the article below and answer questions 1, 2 and 3.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Development ofworld's first autouomous, zeroemissiou feeder postponed amid COVID-19 crisis <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDue to the COVID-19 pandemic and the changed global outlook, the development of the world's first autonomous and electric container vessel Yara Birkeland is put on hold, Norwegian company Yara aimounced.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tYara has decided to pause further development of the vessel and will assess next steps together with its paiiners, the company stated. The hull of the Yara Birkeland vessel was launched to sea in Romania in Februaiy 2020. The ship is expected to arrive at the Norwegian shipyard in May where it will be fitted with various contrai and navigation systems and undergo testing before deli veiy to Yara.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tYara and technology company Kongsberg teamed up in 2017 with the ambition to build the world's first autonomous and zero-emission container vessel.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tReplacing 40,000 truck journeys a year, Yaia Birkeland seeks to reduce NOx and CO2 emissions and improve road safety in a densely populated urbain area in Norway.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Adapted from: https:\/\/safety4sea.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1652147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the option that is TRUE about the text.","provas":[{"id":54188,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652150,"hashId":"4bb97a7d48073fb83049feaf54f2be6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the option that is <strong>TRUE <\/strong>about the text.<\/p>","resposta":6225629,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As the Master does not hold ultimate command and responsibility on board, the Pilot and staff Captain take the navigation watch.","id":6225625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As the Master does not hold ultimate command and responsibility on board, the Pilot and staff Captain take the navigation watch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"After taking over th:e navigational duties on the bridge, the Pilot gave instructions to the staff Captain on the Master\/Pilot trade.","id":6225626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">After taking over th:e navigational duties on the bridge, the Pilot gave instructions to the staff Captain on the Master\/Pilot trade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Both the Pilot and the Master took the offtrack alarm for granted as it went offthe ECDIS.","id":6225627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Both the Pilot and the Master took the offtrack alarm for granted as it went offthe ECDIS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"The audible and visual emergency alarms had been lmshed when the vessel entered the chaimel.","id":6225628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The audible and visual emergency alarms had been lmshed when the vessel entered the chaimel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"The Master as well as the Pilot found out that the vessel was running into risk and made up their minds to steer clear of it at once.","id":6225629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The Master as well as the Pilot found out that the vessel was running into risk and made up their minds to steer clear of it at once.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text, answer questions 4 and 5.Passenger ship bits rock A passenger ship was inbound in daylight and fair visibility. Toe Master gave the Pilot a briefing regarding the ship' s manoeuvring characteristics; the ship was highly manoeuvrable and would 'tum on a dime,' he said. The Master told the pilot that a three-degree helm order would creat a rate of turn of 10-15 degrees per minute.\tThe bridge team would consist of the Pilot at the con while the Master would have overall navigational command. The staff captain would be in charge of connnunications while the first officer would be in charge of electronic navigation and collision avoidance. Finally, the second officer would be in chai\u00b7ge of plotting the ship 's position on the navigational chart.\tThe Pilot and the Master discussed and agreed the intended passage plan, noting a strong flood tide that would be running astern. However, the subsequent investigation found that, due to miscommunication during the exchange, the passage inwards began with the Master and Pilot having different understandings of how the first turn would be conducted.\tThe ship was lined up with the leading navigation lights and entered the channel without incident. As the Pilot took the con, the Master briefed the staff captain on the Master\/ Pilot exchange and explained his understanding of how they were going to negotiate the tum to port. The rest of the bridge team were not included in this conversation and essentially relied on what they overheard.\tUnder the Pilot's con, the fust alteration of course to port was initiated using three degrees of port helm. At this time th:e vessel had a speed over ground (SOO) of nearly 18 knots. The initial helm order was followed by successive increases to five and then 1 O degrees of rudder.\tAbout one minute after the initial three degree port h:elm order an offtrack alann flashed on the ECDIS, but this information was not brought to the attention of the Master or the Pilot. The alarm appeared only as a visual indicator on the radar screen because its audio had been muted prior to the ship entering the channel.\tEven so, the Master and Pilot soon realised that the ship was proceeding dangerously close to a known rock shoal, so 20 degrees of port rudder was ordered, immediately followed by maximum port rudder.\tAbout tln\u00b7ee minutes after the initial helm order of tln\u00b7ee degrees, and despite the emergency helm order, the sh:ip's bilge keel and the starboard propeller made contact with the rock as the ship passed.\tThe sh:ip was then navigated back to the centre of the channel and continued on its passage to port without further incident.\tThe official report on this accident discusses th:e concept of allowing a ship to depart from an intended track in the belief that other influences, such as tide in this case, would return the ship to the intended track. The report notes that th:is canies a high risk when manoeuvring large ships in nairow waterways, where margins for error are small. The report posits that there is less risk when a sh:ip is kept strictly to the intended track by increasing or decreasing its rate of tum in response to the externa! inf!uences such as tide and wind. This method has the advantage of being unainbiguous for other members ofthe bridge team tasked with monitoring the progress of the sh:ip against the planned track.\t(Adapted from: https:\/\/steamshipmutual.com)","id":449134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, answer questions 4 and 5.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Passenger ship bits rock <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA passenger ship was inbound in daylight and fair visibility. Toe Master gave the Pilot a briefing regarding the ship' s manoeuvring characteristics; the ship was highly manoeuvrable and would 'tum on a dime,' he said. The Master told the pilot that a three-degree helm order would creat a rate of turn of 10-15 degrees per minute.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tThe bridge team would consist of the Pilot at the con while the Master would have overall navigational command. The staff captain would be in charge of connnunications while the first officer would be in charge of electronic navigation and collision avoidance. Finally, the second officer would be in chai\u00b7ge of plotting the ship 's position on the navigational chart.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tThe Pilot and the Master discussed and agreed the intended passage plan, noting a strong flood tide that would be running astern. However, the subsequent investigation found that, due to miscommunication during the exchange, the passage inwards began with the Master and Pilot having different understandings of how the first turn would be conducted.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tThe ship was lined up with the leading navigation lights and entered the channel without incident. As the Pilot took the con, the Master briefed the staff captain on the Master\/ Pilot exchange and explained his understanding of how they were going to negotiate the tum to port. The rest of the bridge team were not included in this conversation and essentially relied on what they overheard.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUnder the Pilot's con, the fust alteration of course to port was initiated using three degrees of port helm. At this time th:e vessel had a speed over ground (SOO) of nearly 18 knots. The initial helm order was followed by successive increases to five and then 1 O degrees of rudder.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAbout one minute after the initial three degree port h:elm order an offtrack alann flashed on the ECDIS, but this information was not brought to the attention of the Master or the Pilot. The alarm appeared only as a visual indicator on the radar screen because its audio had been muted prior to the ship entering the channel.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEven so, the Master and Pilot soon realised that the ship was proceeding dangerously close to a known rock shoal, so 20 degrees of port rudder was ordered, immediately followed by maximum port rudder.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAbout tln\u00b7ee minutes after the initial helm order of tln\u00b7ee degrees, and despite the emergency helm order, the sh:ip's bilge keel and the starboard propeller made contact with the rock as the ship passed.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tThe sh:ip was then navigated back to the centre of the channel and continued on its passage to port without further incident.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tThe official report on this accident discusses th:e concept of allowing a ship to depart from an intended track in the belief that other influences, such as tide in this case, would return the ship to the intended track. The report notes that th:is canies a high risk when manoeuvring large ships in nairow waterways, where margins for error are small. The report posits that there is less risk when a sh:ip is kept strictly to the intended track by increasing or decreasing its rate of tum in response to the externa! inf!uences such as tide and wind. This method has the advantage of being unainbiguous for other members ofthe bridge team tasked with monitoring the progress of the sh:ip against the planned track.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Adapted from: https:\/\/steamshipmutual.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1652150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Agente de limpeza urbana","id":21634,"slug":"agente-de-limpeza-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para medir a inclina\u00e7\u00e3o m de uma parrilheira regul\u00e1vel, que \u00e9 um tipo de churrasqueira de rampa, precisa-se calcular o quociente de duas diferen\u00e7as de alturas (parte mais alta pela parte mais baixa), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diferen\u00e7a entre dois comprimentos, em certa unidade de medida, como segue: m = [1\/2 -1\/3] : [3\/4 \u2013 2\/5]. O valor da inclina\u00e7\u00e3o m para estas medidas \u00e9:","provas":[{"id":54106,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2020"},{"id":54105,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"},{"id":54104,"cargo":{"descricao":"Agente de limpeza urbana","id":21634,"slug":"agente-de-limpeza-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-agente-de-limpeza-urbana","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Agente de limpeza urbana - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652187,"hashId":"d6379e0367b51cb8e5d4763d4b973b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para medir a inclina\u00e7\u00e3o m de uma parrilheira regul\u00e1vel, que \u00e9 um tipo de churrasqueira de rampa, precisa-se calcular o quociente de duas diferen\u00e7as de alturas (parte mais alta pela parte mais baixa), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diferen\u00e7a entre dois comprimentos, em certa unidade de medida, como segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">m = [1\/2 -1\/3] : [3\/4 \u2013 2\/5]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor da inclina\u00e7\u00e3o m para estas medidas \u00e9:<\/p>","resposta":6225793,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\/10.","id":6225792,"corpo":"<p>21\/10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10\/21.","id":6225793,"corpo":"<p>10\/21.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5\/9.","id":6225794,"corpo":"<p>5\/9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9\/5.","id":6225795,"corpo":"<p>9\/5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":"matematica\/1652187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que se encontra um predicado verbo-nominal.","provas":[{"id":54188,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652227,"hashId":"76673d2b1b4f436d7b7ad9ca55dbbcb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que se encontra um predicado verbo-nominal.<\/p>","resposta":6225983,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"O lugar n\u00e3o era pr\u00f3prio para remanso de burros.\"","id":6225980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O lugar n\u00e3o era pr\u00f3prio para remanso de burros.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Entre a grade do jardim da Pra\u00e7a Quinze de Novembro e o lugar onde era o antigo passadi\u00e7o, ao p\u00e9 dos trilhos de bondes, estava um burro deitado.\"","id":6225981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Entre a grade do jardim da Pra\u00e7a Quinze de Novembro e o lugar onde era o antigo passadi\u00e7o, ao p\u00e9 dos trilhos de bondes, estava um burro deitado.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o poucos devedores terei conduzido para longe de um credor importuno.\"","id":6225982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00e3o poucos devedores terei conduzido para longe de um credor importuno.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \"Dois meninos, parados, contemplavam o cad\u00e1ver, espet\u00e1culo repugnante [ ... ]\"","id":6225983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \"Dois meninos, parados, contemplavam o cad\u00e1ver, espet\u00e1culo repugnante [ ... ]\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"Por que se n\u00e3o investigar\u00e1 mais profundamente o moral do burro?\" ","id":6225984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Por que se n\u00e3o investigar\u00e1 mais profundamente o moral do burro?\" <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um caso de burro Machado de Assis Quinta-feira \u00e0 tarde, pouco mais de tr\u00eas horas, vi uma coisa t\u00e3o interessante, que determinei logo de come\u00e7ar por ela esta cr\u00f4nica. Agora, por\u00e9m, no momento de pegar na pena, receio achar no leitor menor gosto que eu para um espet\u00e1culo, que lhe parecer\u00e1 vulgar, e porventura torpe. Releve a import\u00e2ncia; os gostos n\u00e3o s\u00e3o iguais.\tEntre a grade do jardim da Pra\u00e7a Quinze de Novembro e o lugar onde era o antigo passadi\u00e7o, ao p\u00e9 dos trilhos de bondes, estava um burro deitado. O lugar n\u00e3o era pr\u00f3prio para remanso de burros, donde conclu\u00ed que n\u00e3o estaria deitado, mas ca\u00eddo. Instantes depois, vimos ( eu ia com um amigo), vimos o burro levantar a cabe\u00e7a e meio corpo. Os ossos furavan1-lhe a pele, os olhos meio mortos fechavam-se de quando em quando. O infeliz cabeceava, mais t\u00e3o frouxamente, que parecia estar pr\u00f3ximo do fim.\tDiante do animal havia algum capim espalhado e uma lata com \u00e1gua. Logo, n\u00e3o foi abandonado inteiramente; alguma piedade houve no dono ou quem quer que seja que o deixou na pra\u00e7a, com essa \u00faltima refei\u00e7\u00e3o \u00e0 vista. N\u00e3o foi pequena a\u00e7\u00e3o. Se o autor dela \u00e9 homem que leia cr\u00f4nicas, e acaso ler esta, receba daqui um aperto de m\u00e3o. O burro n\u00e3o comeu do capim, nem bebeu da \u00e1gua; estava j\u00e1 para outros capins e outras \u00e1guas, em campos mais largos e eternos. Meia d\u00fazia de curiosos tinha parado ao p\u00e9 do animal. Um deles, menino de dez anos, empunhava uma vara, e se n\u00e3o sentia o desejo de dar com ela na anca do burro para espert\u00e1-lo, ent\u00e3o eu n\u00e3o sei conhecer meninos, porque ele n\u00e3o estava do lado do pesco\u00e7o, mas justamente do lado da anca. Diga-se a verdade; n\u00e3o o fez - ao menos enquanto ali estive, que foram poucos minutos. Esses poucos minutos, por\u00e9m, valeram por uma hora ou duas. Se h\u00e1 justi\u00e7a na Terra valer\u00e3o por um s\u00e9culo, tal foi a descoberta que me pareceu fazei; e aqui deixo recomendada aos estudiosos.\tO que me pareceu, \u00e9 que o burro fazia exame de consci\u00eancia. Indiferente aos curiosos, como ao capim e \u00e0 \u00e1gua, tinha no olhar a express\u00e3o dos meditativos. Era um trabalho interior e profundo. Este remoque popular: por pensar morreu um burro mostra que o fen\u00f4meno foi mal entendido dos que a princ\u00edpio o viram; o pensamento n\u00e3o \u00e9 a causa da morte, a morte \u00e9 que o toma necess\u00e1rio. Quanto \u00e0 mat\u00e9ria do pensamento, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que \u00e9 o exame da consci\u00eancia. Agora, qual foi o exame da consci\u00eancia daquele burro, \u00e9 o que presumo ter lido no escasso tempo que ali gastei. Sou outro Champollion, porventura maior; n\u00e3o decifrei palavras escritas, mas ideias \u00edntimas de criatura que n\u00e3o podia exprimi-las verbalmente.\tE diria o burro consigo:\t\"Por mais que vasculhe a consci\u00eancia, n\u00e3o acho pecado que mere\u00e7a remorso. N\u00e3o furtei, n\u00e3o menti, n\u00e3o matei, n\u00e3o caluniei, n\u00e3o ofendi nenhuma pessoa. Em toda a minha vida, se dei tr\u00eas coices, foi o mais, isso mesmo antes haver aprendido maneiras de cidade e de saber o destino do verdadeiro burro, que \u00e9 apanhar e calar. Quando ao zurro, usei dele como linguagem. Ultimamente \u00e9 que percebi que me n\u00e3o entendiam, e continuei a zurrar por ser costume velho, n\u00e3o com ideia de agravar ningu\u00e9m. Nunca dei com homem no ch\u00e3o. Quando passei do t\u00edlburi ao bonde, houve algumas vezes homem morto ou pisado na rua, mas a prova de que a culpa n\u00e3o era minha, \u00e9 que nunca segui o cocheiro na fuga; deixava-me estar aguardando autoridade.\"\t\"Passando \u00e0 ordem mais elevada de a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o acho em mim a menor lembran\u00e7a de haver pensado sequer na perturba\u00e7\u00e3o da paz p\u00fablica. Al\u00e9m de ser a minha \u00edndole contr\u00e1ria a arrua\u00e7as, a pr\u00f3pria reflex\u00e3o me diz que, n\u00e3o havendo nenhuma revolu\u00e7\u00e3o declarado os direitos do burro, tais direitos n\u00e3o existem. Nenhum golpe de estado foi dado em favor dele; nenhuma coroa os obrigou. Monarquia, democracia, oligarquia, nenhuma forma de governo, teve em conta os interesses da minha esp\u00e9cie. Qualquer que seja o regime, ronca o pau. O pau \u00e9 a minha institui\u00e7\u00e3o um pouco temperada pela teima que \u00e9, em resumo, o meu \u00fanico defeito. Quando n\u00e3o teimava, mordia o freio dando assim um bonito exemplo de submiss\u00e3o e conformidade. Nunca perguntei por s\u00f3is nem chuvas; bastava sentir o fregu\u00eas no t\u00edlburi ou o apito do bonde, para sair logo. At\u00e9 aqui os males que n\u00e3o fiz; vejamos os bens que pratiquei.\"\t\"A mais de uma aventura amorosa terei servido, levando depressa o t\u00edlburi e o namorado \u00e0 casa da namorada - ou simplesmente empacando em lugar onde o mo\u00e7o que ia ao bonde podia mirar a mo\u00e7a que estava na janela. N\u00e3o poucos devedores terei conduzido para longe de um credor importuno. Ensinei filosofia a muita gente, esta filosofia que consiste na gravidade do porte e na quieta\u00e7\u00e3o dos sentidos. Quando algum homem, desses que chamam patuscas, queria fazer rir os amigos, fui sempre em aux\u00edlio deles, deixando que me dessem tapas e punhadas na cara. Em fim ... \"\tN\u00e3o percebi o resto, e fui andando, n\u00e3o menos alvoro\u00e7ado que pesaroso. Contente da descoberta, n\u00e3o podia furtar-me \u00e0 tristeza de ver que um burro t\u00e3o bom pensador ia morrer. A considera\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, de que todos os burros devem ter os mesmos dotes principais, fez-me ver que os que ficavam n\u00e3o seriam menos exemplares do que esse. Por que se n\u00e3o investigar\u00e1 mais profundamente o moral do burro? Da abelha j\u00e1 se escreveu que \u00e9 superior ao homem, e da formiga tamb\u00e9m, coletivamente falando, isto \u00e9, que as suas institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o superiores \u00e0s nossas, mais racionais. Por que n\u00e3o suceder\u00e1 o mesmo ao burro, que \u00e9 maior?\tSexta-feira, passando pela Pra\u00e7a Quinze de Novembro, achei o animal j\u00e1 morto.\tDois meninos, parados, contemplavam o cad\u00e1ver, espet\u00e1culo repugnante; mas a inf\u00e2ncia, como a ci\u00eancia, \u00e9 curiosa sem asco. De tarde j\u00e1 n\u00e3o havia cad\u00e1ver nem nada. Assim passam os trabalhos deste mundo. Sem exagerar o m\u00e9rito do finado, for\u00e7a \u00e9 dizer que, se ele n\u00e3o inventou a p\u00f3lvora, tamb\u00e9m n\u00e3o inventou a dinamite. J\u00e1 \u00e9 alguma coisa neste final de s\u00e9culo. Requiescat in pace.\t","id":449146,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Um caso de burro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Machado de Assis <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tQuinta-feira \u00e0 tarde, pouco mais de tr\u00eas horas, vi uma coisa t\u00e3o interessante, que determinei logo de come\u00e7ar por ela esta cr\u00f4nica. Agora, por\u00e9m, no momento de pegar na pena, receio achar no leitor menor gosto que eu para um espet\u00e1culo, que lhe parecer\u00e1 vulgar, e porventura torpe. Releve a import\u00e2ncia; os gostos n\u00e3o s\u00e3o iguais.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEntre a grade do jardim da Pra\u00e7a Quinze de Novembro e o lugar onde era o antigo passadi\u00e7o, ao p\u00e9 dos trilhos de bondes, estava um burro deitado. O lugar n\u00e3o era pr\u00f3prio para remanso de burros, donde conclu\u00ed que n\u00e3o estaria deitado, mas ca\u00eddo. Instantes depois, vimos ( eu ia com um amigo), vimos o burro levantar a cabe\u00e7a e meio corpo. Os ossos furavan1-lhe a pele, os olhos meio mortos fechavam-se de quando em quando. O infeliz cabeceava, mais t\u00e3o frouxamente, que parecia estar pr\u00f3ximo do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDiante do animal havia algum capim espalhado e uma lata com \u00e1gua. Logo, n\u00e3o foi abandonado inteiramente; alguma piedade houve no dono ou quem quer que seja que o deixou na pra\u00e7a, com essa \u00faltima refei\u00e7\u00e3o \u00e0 vista. N\u00e3o foi pequena a\u00e7\u00e3o. Se o autor dela \u00e9 homem que leia cr\u00f4nicas, e acaso ler esta, receba daqui um aperto de m\u00e3o. O burro n\u00e3o comeu do capim, nem bebeu da \u00e1gua; estava j\u00e1 para outros capins e outras \u00e1guas, em campos mais largos e eternos. Meia d\u00fazia de curiosos tinha parado ao p\u00e9 do animal. Um deles, menino de dez anos, empunhava uma vara, e se n\u00e3o sentia o desejo de dar com ela na anca do burro para espert\u00e1-lo, ent\u00e3o eu n\u00e3o sei conhecer meninos, porque ele n\u00e3o estava do lado do pesco\u00e7o, mas justamente do lado da anca. Diga-se a verdade; n\u00e3o o fez - ao menos enquanto ali estive, que foram poucos minutos. Esses poucos minutos, por\u00e9m, valeram por uma hora ou duas. Se h\u00e1 justi\u00e7a na Terra valer\u00e3o por um s\u00e9culo, tal foi a descoberta que me pareceu fazei; e aqui deixo recomendada aos estudiosos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tO que me pareceu, \u00e9 que o burro fazia exame de consci\u00eancia. Indiferente aos curiosos, como ao capim e \u00e0 \u00e1gua, tinha no olhar a express\u00e3o dos meditativos. Era um trabalho interior e profundo. Este remoque popular: por pensar morreu um burro mostra que o fen\u00f4meno foi mal entendido dos que a princ\u00edpio o viram; o pensamento n\u00e3o \u00e9 a causa da morte, a morte \u00e9 que o toma necess\u00e1rio. Quanto \u00e0 mat\u00e9ria do pensamento, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que \u00e9 o exame da consci\u00eancia. Agora, qual foi o exame da consci\u00eancia daquele burro, \u00e9 o que presumo ter lido no escasso tempo que ali gastei. Sou outro Champollion, porventura maior; n\u00e3o decifrei palavras escritas, mas ideias \u00edntimas de criatura que n\u00e3o podia exprimi-las verbalmente.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tE diria o burro consigo:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"Por mais que vasculhe a consci\u00eancia, n\u00e3o acho pecado que mere\u00e7a remorso. N\u00e3o furtei, n\u00e3o menti, n\u00e3o matei, n\u00e3o caluniei, n\u00e3o ofendi nenhuma pessoa. Em toda a minha vida, se dei tr\u00eas coices, foi o mais, isso mesmo antes haver aprendido maneiras de cidade e de saber o destino do verdadeiro burro, que \u00e9 apanhar e calar. Quando ao zurro, usei dele como linguagem. Ultimamente \u00e9 que percebi que me n\u00e3o entendiam, e continuei a zurrar por ser costume velho, n\u00e3o com ideia de agravar ningu\u00e9m. Nunca dei com homem no ch\u00e3o. Quando passei do t\u00edlburi ao bonde, houve algumas vezes homem morto ou pisado na rua, mas a prova de que a culpa n\u00e3o era minha, \u00e9 que nunca segui o cocheiro na fuga; deixava-me estar aguardando autoridade.\"<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"Passando \u00e0 ordem mais elevada de a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o acho em mim a menor lembran\u00e7a de haver pensado sequer na perturba\u00e7\u00e3o da paz p\u00fablica. Al\u00e9m de ser a minha \u00edndole contr\u00e1ria a arrua\u00e7as, a pr\u00f3pria reflex\u00e3o me diz que, n\u00e3o havendo nenhuma revolu\u00e7\u00e3o declarado os direitos do burro, tais direitos n\u00e3o existem. Nenhum golpe de estado foi dado em favor dele; nenhuma coroa os obrigou. Monarquia, democracia, oligarquia, nenhuma forma de governo, teve em conta os interesses da minha esp\u00e9cie. Qualquer que seja o regime, ronca o pau. O pau \u00e9 a minha institui\u00e7\u00e3o um pouco temperada pela teima que \u00e9, em resumo, o meu \u00fanico defeito. Quando n\u00e3o teimava, mordia o freio dando assim um bonito exemplo de submiss\u00e3o e conformidade. Nunca perguntei por s\u00f3is nem chuvas; bastava sentir o fregu\u00eas no t\u00edlburi ou o apito do bonde, para sair logo. At\u00e9 aqui os males que n\u00e3o fiz; vejamos os bens que pratiquei.\"<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\"A mais de uma aventura amorosa terei servido, levando depressa o t\u00edlburi e o namorado \u00e0 casa da namorada - ou simplesmente empacando em lugar onde o mo\u00e7o que ia ao bonde podia mirar a mo\u00e7a que estava na janela. N\u00e3o poucos devedores terei conduzido para longe de um credor importuno. Ensinei filosofia a muita gente, esta filosofia que consiste na gravidade do porte e na quieta\u00e7\u00e3o dos sentidos. Quando algum homem, desses que chamam patuscas, queria fazer rir os amigos, fui sempre em aux\u00edlio deles, deixando que me dessem tapas e punhadas na cara. Em fim ... \"<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o percebi o resto, e fui andando, n\u00e3o menos alvoro\u00e7ado que pesaroso. Contente da descoberta, n\u00e3o podia furtar-me \u00e0 tristeza de ver que um burro t\u00e3o bom pensador ia morrer. A considera\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, de que todos os burros devem ter os mesmos dotes principais, fez-me ver que os que ficavam n\u00e3o seriam menos exemplares do que esse. Por que se n\u00e3o investigar\u00e1 mais profundamente o moral do burro? Da abelha j\u00e1 se escreveu que \u00e9 superior ao homem, e da formiga tamb\u00e9m, coletivamente falando, isto \u00e9, que as suas institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o superiores \u00e0s nossas, mais racionais. Por que n\u00e3o suceder\u00e1 o mesmo ao burro, que \u00e9 maior?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSexta-feira, passando pela Pra\u00e7a Quinze de Novembro, achei o animal j\u00e1 morto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDois meninos, parados, contemplavam o cad\u00e1ver, espet\u00e1culo repugnante; mas a inf\u00e2ncia, como a ci\u00eancia, \u00e9 curiosa sem asco. De tarde j\u00e1 n\u00e3o havia cad\u00e1ver nem nada. Assim passam os trabalhos deste mundo. Sem exagerar o m\u00e9rito do finado, for\u00e7a \u00e9 dizer que, se ele n\u00e3o inventou a p\u00f3lvora, tamb\u00e9m n\u00e3o inventou a dinamite. J\u00e1 \u00e9 alguma coisa neste final de s\u00e9culo. <em>Requiescat in pace.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado verbo-nominal","oab":false,"nome":"Predicado verbo-nominal","pai":409354,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409357,"slug":"lingua-portuguesa-predicado-verbo-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1652227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Pecados do atendimento', leia as afirmativas a seguir: I. Se a organiza\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel pela frustra\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para o problema do cidad\u00e3o, afirma o texto. O cidad\u00e3o poder\u00e1 perdoar um erro se ele for solucionado com aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto. II. \u00c9 desaconselh\u00e1vel que a institui\u00e7\u00e3o busque identificar quais s\u00e3o as formas preferidas de comunica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios dos seus servi\u00e7os, devendo limitar-se a disponibilizar um n\u00famero de telefone para contato, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654627,"hashId":"8d9bd687f8dac867085f60e1b1ccf094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Pecados do atendimento', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se a organiza\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel pela frustra\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para o problema do cidad\u00e3o, afirma o texto. O cidad\u00e3o poder\u00e1 perdoar um erro se ele for solucionado com aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 desaconselh\u00e1vel que a institui\u00e7\u00e3o busque identificar quais s\u00e3o as formas preferidas de comunica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios dos seus servi\u00e7os, devendo limitar-se a disponibilizar um n\u00famero de telefone para contato, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6235155,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6235152,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6235153,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6235154,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6235155,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pecados do atendimento Um bom atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 capaz de levar a entidade a ter uma boa imagem perante o seu p\u00fablico, pois leva em considera\u00e7\u00e3o a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio em virtude da resolu\u00e7\u00e3o de problemas ou da clareza quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es oferecidas. \u00c9 por isso que \u00e9 importante conhecer as falhas mais comuns no atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. Assim, \u00e9 poss\u00edvel saber quais atitudes evitar e quais buscar na performance da sua equipe, deixando os usu\u00e1rios mais propensos a elogiar a institui\u00e7\u00e3o e ter uma boa imagem da mesma. INFORMA\u00c7\u00d5ES RASAS OU IMPRECISAS Um dos erros fatais no atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 quando o mesmo liga para a institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consegue sanar a sua d\u00favida. \u00c9 vital que os atendentes sejam treinados para dar informa\u00e7\u00f5es precisas ou transferir a liga\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m mais capacitado. Se o usu\u00e1rio entra em contato com uma d\u00favida e o servidor n\u00e3o a soluciona, ele se sentir\u00e1 desnorteado e desrespeitado, pois n\u00e3o saber\u00e1 qual caminho tomar a seguir. TRATAMENTO INADEQUADO Na maioria das vezes, o usu\u00e1rio liga para a institui\u00e7\u00e3o porque est\u00e1 frustrado com algo e precisa de um bom atendimento para tir\u00e1-lo do estado atual. Desse modo, se h\u00e1 grosseria, ignor\u00e2ncia ou at\u00e9 mesmo falta de tato, o usu\u00e1rio se sentir\u00e1 desrespeitado e avaliar\u00e1 mal o atendimento. Mesmo se o erro for do pr\u00f3prio usu\u00e1rio, saiba relevar. Por outro lado, se a organiza\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel pela frustra\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, o servidor n\u00e3o deve hesitar, procurando oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para o problema do usu\u00e1rio imediatamente. O cidad\u00e3o poder\u00e1 perdoar um erro se ele for solucionado com aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO AO USU\u00c1RIO INEXISTENTE Independentemente da natureza da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que haja canais de atendimento para que os usu\u00e1rios possam entrar em contato quando quiserem. A inexist\u00eancia de profissionais dedicados ao atendimento dos usu\u00e1rios pode ser prejudicial para a imagem da entidade. \u00c9 recomend\u00e1vel que a institui\u00e7\u00e3o descubra quais s\u00e3o as formas preferidas de comunica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e, assim, prover a devida comunica\u00e7\u00e3o por esses canais. DESVALORIZA\u00c7\u00c3O DA EQUIPE E FALTA DE FEEDBACK Um excelente atendimento ao usu\u00e1rio gera resultados muito bons nas pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o. Portanto, desvalorizar o trabalho eficiente ou n\u00e3o congratular a equipe por ter diminu\u00eddo queixas ou deixado os usu\u00e1rios mais felizes n\u00e3o faz de voc\u00ea um bom l\u00edder. Isso faz com que haja desmotiva\u00e7\u00e3o na equipe e, logo falhas no atendimento. Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39qApsS.","id":449443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pecados do atendimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um bom atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 capaz de levar a entidade a ter uma boa imagem perante o seu p\u00fablico, pois leva em considera\u00e7\u00e3o a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio em virtude da resolu\u00e7\u00e3o de problemas ou da clareza quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es oferecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que \u00e9 importante conhecer as falhas mais comuns no atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. Assim, \u00e9 poss\u00edvel saber quais atitudes evitar e quais buscar na performance da sua equipe, deixando os usu\u00e1rios mais propensos a elogiar a institui\u00e7\u00e3o e ter uma boa imagem da mesma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">INFORMA\u00c7\u00d5ES RASAS OU IMPRECISAS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos erros fatais no atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 quando o mesmo liga para a institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consegue sanar a sua d\u00favida. \u00c9 vital que os atendentes sejam treinados para dar informa\u00e7\u00f5es precisas ou transferir a liga\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m mais capacitado. Se o usu\u00e1rio entra em contato com uma d\u00favida e o servidor n\u00e3o a soluciona, ele se sentir\u00e1 desnorteado e desrespeitado, pois n\u00e3o saber\u00e1 qual caminho tomar a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TRATAMENTO INADEQUADO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes, o usu\u00e1rio liga para a institui\u00e7\u00e3o porque est\u00e1 frustrado com algo e precisa de um bom atendimento para tir\u00e1-lo do estado atual. Desse modo, se h\u00e1 grosseria, ignor\u00e2ncia ou at\u00e9 mesmo falta de tato, o usu\u00e1rio se sentir\u00e1 desrespeitado e avaliar\u00e1 mal o atendimento. Mesmo se o erro for do pr\u00f3prio usu\u00e1rio, saiba relevar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, se a organiza\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel pela frustra\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, o servidor n\u00e3o deve hesitar, procurando oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para o problema do usu\u00e1rio imediatamente. O cidad\u00e3o poder\u00e1 perdoar um erro se ele for solucionado com aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO AO USU\u00c1RIO INEXISTENTE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da natureza da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que haja canais de atendimento para que os usu\u00e1rios possam entrar em contato quando quiserem. A inexist\u00eancia de profissionais dedicados ao atendimento dos usu\u00e1rios pode ser prejudicial para a imagem da entidade. \u00c9 recomend\u00e1vel que a institui\u00e7\u00e3o descubra quais s\u00e3o as formas preferidas de comunica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e, assim, prover a devida comunica\u00e7\u00e3o por esses canais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">DESVALORIZA\u00c7\u00c3O DA EQUIPE E FALTA DE FEEDBACK <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um excelente atendimento ao usu\u00e1rio gera resultados muito bons nas pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o. Portanto, desvalorizar o trabalho eficiente ou n\u00e3o congratular a equipe por ter diminu\u00eddo queixas ou deixado os usu\u00e1rios mais felizes n\u00e3o faz de voc\u00ea um bom l\u00edder. Isso faz com que haja desmotiva\u00e7\u00e3o na equipe e, logo falhas no atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39qApsS.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segmentos pulmonares funcionam autonomamente, cada um possuindo um br\u00f4nquio e um ramo arterial pulmonar, n\u00e3o havendo ventila\u00e7\u00e3o entre eles.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579066,"hashId":"7e64d5e959508c043e40a8ed0e246cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos pulmonares funcionam autonomamente, cada um possuindo um br\u00f4nquio e um ramo arterial pulmonar, n\u00e3o havendo ventila\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p>","resposta":5924255,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924254,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924255,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da segmenta\u00e7\u00e3o pulmonar, julgue os itens a seguir.","id":440242,"enunciado":"<p>Acerca da segmenta\u00e7\u00e3o pulmonar, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado da concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio no teste do suor define o diagn\u00f3stico de fibrose c\u00edstica.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579077,"hashId":"1548a80ec9f9590c7849840e1383ec7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio no teste do suor define o diagn\u00f3stico de fibrose c\u00edstica.<\/p>","resposta":5924277,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924276,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924277,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 17 anos de idade procura o ambulat\u00f3rio informando apresentar tosse com expectora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia. As exacerba\u00e7\u00f5es passaram a ser mais constantes ap\u00f3s os 12 anos de idade. Tem hist\u00f3rico de quatro pneumonias, a \u00faltima das quais ocorreu h\u00e1 um m\u00eas, ocasi\u00e3o na qual foi isolado, no escarro da paciente, Pseudomonas aeruginosa. Os pais e as duas irm\u00e3s s\u00e3o saud\u00e1veis. O exame f\u00edsico mostra PA = 100 mmHg x 60 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 98% e temperatura axilar = 36,5 \u00b0C. Observam-se crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias no ter\u00e7o superior de ambos os pulm\u00f5es. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax mostra a presen\u00e7a de bronquiectasias nos lobos superiores. O teste do suor revela s\u00f3dio = 100 mEq\/L e cloretos = 90 Meq\/L. Encontra-se muta\u00e7\u00e3o delta positiva em um dos alelos.Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 17 anos de idade procura o ambulat\u00f3rio informando apresentar tosse com expectora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia. As exacerba\u00e7\u00f5es passaram a ser mais constantes ap\u00f3s os 12 anos de idade. Tem hist\u00f3rico de quatro pneumonias, a \u00faltima das quais ocorreu h\u00e1 um m\u00eas, ocasi\u00e3o na qual foi isolado, no escarro da paciente, Pseudomonas aeruginosa. Os pais e as duas irm\u00e3s s\u00e3o saud\u00e1veis. O exame f\u00edsico mostra PA = 100 mmHg x 60 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 98% e temperatura axilar = 36,5 \u00b0C. Observam-se crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias no ter\u00e7o superior de ambos os pulm\u00f5es. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax mostra a presen\u00e7a de bronquiectasias nos lobos superiores. O teste do suor revela s\u00f3dio = 100 mEq\/L e cloretos = 90 Meq\/L. Encontra-se muta\u00e7\u00e3o delta positiva em um dos alelos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O progn\u00f3stico da doen\u00e7a da paciente tem melhorado significativamente com os avan\u00e7os no diagn\u00f3stico e no tratamento.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579079,"hashId":"309c884d94f932fa1b6e48861333b734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O progn\u00f3stico da doen\u00e7a da paciente tem melhorado significativamente com os avan\u00e7os no diagn\u00f3stico e no tratamento.<\/p>","resposta":5924280,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924280,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924281,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 17 anos de idade procura o ambulat\u00f3rio informando apresentar tosse com expectora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia. As exacerba\u00e7\u00f5es passaram a ser mais constantes ap\u00f3s os 12 anos de idade. Tem hist\u00f3rico de quatro pneumonias, a \u00faltima das quais ocorreu h\u00e1 um m\u00eas, ocasi\u00e3o na qual foi isolado, no escarro da paciente, Pseudomonas aeruginosa. Os pais e as duas irm\u00e3s s\u00e3o saud\u00e1veis. O exame f\u00edsico mostra PA = 100 mmHg x 60 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 98% e temperatura axilar = 36,5 \u00b0C. Observam-se crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias no ter\u00e7o superior de ambos os pulm\u00f5es. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax mostra a presen\u00e7a de bronquiectasias nos lobos superiores. O teste do suor revela s\u00f3dio = 100 mEq\/L e cloretos = 90 Meq\/L. Encontra-se muta\u00e7\u00e3o delta positiva em um dos alelos.Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 17 anos de idade procura o ambulat\u00f3rio informando apresentar tosse com expectora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia. As exacerba\u00e7\u00f5es passaram a ser mais constantes ap\u00f3s os 12 anos de idade. Tem hist\u00f3rico de quatro pneumonias, a \u00faltima das quais ocorreu h\u00e1 um m\u00eas, ocasi\u00e3o na qual foi isolado, no escarro da paciente, Pseudomonas aeruginosa. Os pais e as duas irm\u00e3s s\u00e3o saud\u00e1veis. O exame f\u00edsico mostra PA = 100 mmHg x 60 mmHg, FC = 85 bpm, FR = 20 irpm, SatO2 = 98% e temperatura axilar = 36,5 \u00b0C. Observam-se crepita\u00e7\u00f5es expirat\u00f3rias no ter\u00e7o superior de ambos os pulm\u00f5es. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax mostra a presen\u00e7a de bronquiectasias nos lobos superiores. O teste do suor revela s\u00f3dio = 100 mEq\/L e cloretos = 90 Meq\/L. Encontra-se muta\u00e7\u00e3o delta positiva em um dos alelos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1579079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O melhor m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma bi\u00f3psia da les\u00e3o.","provas":[{"id":52213,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":14962,"slug":"residencia-em-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-pneumologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1579093,"hashId":"6fba4c53959f1098ca7cda95edeaec08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor m\u00e9todo para o diagn\u00f3stico \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma bi\u00f3psia da les\u00e3o.<\/p>","resposta":5924308,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924308,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924309,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade procura o ambulat\u00f3rio para submeter-se a uma avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de sa\u00fade. Est\u00e1 assintom\u00e1tico e n\u00e3o possui hist\u00f3rico de doen\u00e7as pr\u00e9vias. O exame f\u00edsico mostra PA = 110 mmHg x 70 mmHg, FC = 65 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. Realizou-se radiografia de t\u00f3rax, por meio da qual se verificou a presen\u00e7a de massa em mediastino anterior, posteriormente comprovada por tomografia computadorizada de t\u00f3rax. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440247,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade procura o ambulat\u00f3rio para submeter-se a uma avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de sa\u00fade. Est\u00e1 assintom\u00e1tico e n\u00e3o possui hist\u00f3rico de doen\u00e7as pr\u00e9vias. O exame f\u00edsico mostra PA = 110 mmHg x 70 mmHg, FC = 65 bpm, FR = 18 irpm, SatO2 = 98% e temperatura axilar = 36 \u00b0C. Realizou-se radiografia de t\u00f3rax, por meio da qual se verificou a presen\u00e7a de massa em mediastino anterior, posteriormente comprovada por tomografia computadorizada de t\u00f3rax. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1579093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os defeitos do fechamento do tubo neural (DFTN) s\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas frequentes, que ocorrem em virtude de uma falha no fechamento adequado do tubo neural embrion\u00e1rio durante o final da gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1579236,"hashId":"a7fee82793325c44e769b76c8df83dca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os defeitos do fechamento do tubo neural (DFTN) s\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas frequentes, que ocorrem em virtude de uma falha no fechamento adequado do tubo neural embrion\u00e1rio durante o final da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5924753,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os pais levam uma crian\u00e7a de 4 anos de idade \u00e0 consulta m\u00e9dica. Relatam que a menina n\u00e3o quer mais ir \u00e0 escola, porque os amigos evitam brincar com ela por estar sempre cheirando a xixi. Na anamnese, a m\u00e3e refere que a filha urina muito na cama, durante o dia, n\u00e3o sente vontade de fazer xixi e, quando percebe, j\u00e1 est\u00e1 molhada. Sempre foi assim. A m\u00e3e fica preocupada tamb\u00e9m porque a crian\u00e7a cai muito e notou que o p\u00e9 dela \u00e9 torto desde que nasceu. A menina nasceu bem, a termo, com bom peso e bom Apgar, por\u00e9m foi logo encaminhada \u00e0 unidade de terapia intensiva (UTI) para aguardar a cirurgia da medula. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440272,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais levam uma crian\u00e7a de 4 anos de idade \u00e0 consulta m\u00e9dica. Relatam que a menina n\u00e3o quer mais ir \u00e0 escola, porque os amigos evitam brincar com ela por estar sempre cheirando a xixi. Na anamnese, a m\u00e3e refere que a filha urina muito na cama, durante o dia, n\u00e3o sente vontade de fazer xixi e, quando percebe, j\u00e1 est\u00e1 molhada. Sempre foi assim. A m\u00e3e fica preocupada tamb\u00e9m porque a crian\u00e7a cai muito e notou que o p\u00e9 dela \u00e9 torto desde que nasceu. A menina nasceu bem, a termo, com bom peso e bom Apgar, por\u00e9m foi logo encaminhada \u00e0 unidade de terapia intensiva (UTI) para aguardar a cirurgia da medula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 47","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1579236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os rins possam ser normais, a displasia renal e a hidronefrose s\u00e3o comuns, mas a insufici\u00eancia renal n\u00e3o \u00e9 comum.","provas":[{"id":52235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1579253,"hashId":"f7b9db4b617c3ae306fd0fb6d2db1851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora os rins possam ser normais, a displasia renal e a hidronefrose s\u00e3o comuns, mas a insufici\u00eancia renal n\u00e3o \u00e9 comum.<\/p>","resposta":5924799,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924798,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924799,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um rec\u00e9m-nascido (RN) do sexo masculino, com 24 horas de vida, nascido de parto vaginal, a termo, com peso ao nascer de 3.335 g, Apgar 9, no 1o minuto e 10, no 5o. Durante o exame f\u00edsico, o pediatra nota uma musculatura abdominal muito fl\u00e1cida, com a pele dessa regi\u00e3o enrugada, apar\u00eancia de \u201cameixa seca\u201d, em batr\u00e1quio. Apresenta aparelho cardiopulmonar normal, genit\u00e1lia masculina com ambos os test\u00edculos criptorqu\u00eddicos. FR = 50 irpm, FC = 120 bpm e SatO2 = 98%. O RN evoluiu com reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e aumento das esc\u00f3rias renais. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440274,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um rec\u00e9m-nascido (RN) do sexo masculino, com 24 horas de vida, nascido de parto vaginal, a termo, com peso ao nascer de 3.335 g, Apgar 9, no 1o minuto e 10, no 5o. Durante o exame f\u00edsico, o pediatra nota uma musculatura abdominal muito fl\u00e1cida, com a pele dessa regi\u00e3o enrugada, apar\u00eancia de \u201cameixa seca\u201d, em batr\u00e1quio. Apresenta aparelho cardiopulmonar normal, genit\u00e1lia masculina com ambos os test\u00edculos criptorqu\u00eddicos. FR = 50 irpm, FC = 120 bpm e SatO2 = 98%. O RN evoluiu com reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e aumento das esc\u00f3rias renais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 58","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1579253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste trepon\u00eamico no beb\u00ea deve ser realizado em todas as consultas de puericultura, para acompanhamento juntamente com o da m\u00e3e.","provas":[{"id":52235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1579279,"hashId":"6ccefeb418c138a8db95d873fd7c98f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste trepon\u00eamico no beb\u00ea deve ser realizado em todas as consultas de puericultura, para acompanhamento juntamente com o da m\u00e3e.<\/p>","resposta":5924867,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924866,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924867,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a visita de alojamento conjunto, ao solicitar a caderneta de acompanhamento obst\u00e9trico da m\u00e3e de um rec\u00e9m-nascido (RN), verificaram-se sorologias para s\u00edfilis positivas no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. A gestante foi tratada com benzilpenicilina benzatina na dose total de 7,2 milh\u00f5es UI. O VDRL da m\u00e3e ap\u00f3s o tratamento reduziu de 1:32 para 1:8. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a visita de alojamento conjunto, ao solicitar a caderneta de acompanhamento obst\u00e9trico da m\u00e3e de um rec\u00e9m-nascido (RN), verificaram-se sorologias para s\u00edfilis positivas no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. A gestante foi tratada com benzilpenicilina benzatina na dose total de 7,2 milh\u00f5es UI. O VDRL da m\u00e3e ap\u00f3s o tratamento reduziu de 1:32 para 1:8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No in\u00edcio do acompanhamento pr\u00e9-natal, \u00e9 aconselh\u00e1vel pedir o teste trepon\u00eamico, que \u00e9 o primeiro teste a ficar reagente, aguardando o n\u00e3o trepon\u00eamico.","provas":[{"id":52235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152,"slug":"residencia-em-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neonatologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1579281,"hashId":"d2929f93175e9322343737038ba794c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do acompanhamento pr\u00e9-natal, \u00e9 aconselh\u00e1vel pedir o teste trepon\u00eamico, que \u00e9 o primeiro teste a ficar reagente, aguardando o n\u00e3o trepon\u00eamico.<\/p>","resposta":5924870,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5924870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5924871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a visita de alojamento conjunto, ao solicitar a caderneta de acompanhamento obst\u00e9trico da m\u00e3e de um rec\u00e9m-nascido (RN), verificaram-se sorologias para s\u00edfilis positivas no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. A gestante foi tratada com benzilpenicilina benzatina na dose total de 7,2 milh\u00f5es UI. O VDRL da m\u00e3e ap\u00f3s o tratamento reduziu de 1:32 para 1:8. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a visita de alojamento conjunto, ao solicitar a caderneta de acompanhamento obst\u00e9trico da m\u00e3e de um rec\u00e9m-nascido (RN), verificaram-se sorologias para s\u00edfilis positivas no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o. A gestante foi tratada com benzilpenicilina benzatina na dose total de 7,2 milh\u00f5es UI. O VDRL da m\u00e3e ap\u00f3s o tratamento reduziu de 1:32 para 1:8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a do uso de drogas depressoras do sistema nervoso central ou de dist\u00farbios metab\u00f3licos, exames que detectam a presen\u00e7a de perfus\u00e3o cerebral, como angiografia cerebral e Doppler transcraniano, s\u00e3o os mais indicados no protocolo de ME.","provas":[{"id":52241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1579378,"hashId":"734ebb9952e85e759fbe3977b3a3efb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a do uso de drogas depressoras do sistema nervoso central ou de dist\u00farbios metab\u00f3licos, exames que detectam a presen\u00e7a de perfus\u00e3o cerebral, como angiografia cerebral e Doppler transcraniano, s\u00e3o os mais indicados no protocolo de ME.<\/p>","resposta":5925172,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5925172,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5925173,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certo paciente de 58 anos de idade, v\u00edtima de AVC isqu\u00eamico troncoencef\u00e1lico, encontra-se entubado h\u00e1 duas semanas e sem uso de seda\u00e7\u00e3o h\u00e1 10 dias. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, houve orienta\u00e7\u00e3o para dar in\u00edcio a protocolo de morte encef\u00e1lica (ME). Ao exame neurol\u00f3gico, ele encontra-se comatoso (Glasgow 3T), com tetraplegia; pupilas m\u00e9dio-fixas sem resposta fotomotora; reflexos corneopalpebral e de tosse ausentes; afebril; PA = 110 mmHg x 80 mmHg; TAX retal = 35,5 \u00b0C; AC = RC2T com BNF; AP = MVF sem RA; e SatO2 = 100%. Exames laboratoriais sem altera\u00e7\u00f5es.Acerca desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo paciente de 58 anos de idade, v\u00edtima de AVC isqu\u00eamico troncoencef\u00e1lico, encontra-se entubado h\u00e1 duas semanas e sem uso de seda\u00e7\u00e3o h\u00e1 10 dias. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, houve orienta\u00e7\u00e3o para dar in\u00edcio a protocolo de morte encef\u00e1lica (ME). Ao exame neurol\u00f3gico, ele encontra-se comatoso (Glasgow 3T), com tetraplegia; pupilas m\u00e9dio-fixas sem resposta fotomotora; reflexos corneopalpebral e de tosse ausentes; afebril; PA = 110 mmHg x 80 mmHg; TAX retal = 35,5 \u00b0C; AC = RC2T com BNF; AP = MVF sem RA; e SatO2 = 100%. Exames laboratoriais sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","pai":4492,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401482,"slug":"medicina-neurofisiologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1579378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro neurol\u00f3gico \u00e9 compat\u00edvel com polineuromiopatia do doente cr\u00edtico.","provas":[{"id":52241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1579381,"hashId":"2d8e4139872042e4637bcba1ec0cb873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro neurol\u00f3gico \u00e9 compat\u00edvel com polineuromiopatia do doente cr\u00edtico.<\/p>","resposta":5925178,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5925178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5925179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente de 35 anos de idade esteve internado na unidade de terapia intensiva (UTI) por cerca de um m\u00eas em raz\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es da pneumonia viral, sendo que, nos primeiros 15 dias, esteve entubado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e, atualmente, encontra-se na enfermaria e foi solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica por causa de fraqueza global. Nega patologias pr\u00e9vias \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. O exame neurol\u00f3gico apresentava tetraparesia grave (MRC 2), hiporreflexia tetrassegmentar, atrofia muscular em membros, hipoestesia t\u00e9rmica, dolorosa e vibrat\u00f3ria distais. Mostravase consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440294,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado paciente de 35 anos de idade esteve internado na unidade de terapia intensiva (UTI) por cerca de um m\u00eas em raz\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es da pneumonia viral, sendo que, nos primeiros 15 dias, esteve entubado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e, atualmente, encontra-se na enfermaria e foi solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica por causa de fraqueza global. Nega patologias pr\u00e9vias \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. O exame neurol\u00f3gico apresentava tetraparesia grave (MRC 2), hiporreflexia tetrassegmentar, atrofia muscular em membros, hipoestesia t\u00e9rmica, dolorosa e vibrat\u00f3ria distais. Mostravase consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","pai":4492,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401482,"slug":"medicina-neurofisiologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1579381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mialgia \u00e9 considerada uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica incomum nesse quadro.","provas":[{"id":52241,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":16285,"slug":"residencia-em-neurofisiologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-neurofisiologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":1579384,"hashId":"9f12d3739a6c5646001baf66ed83ebeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mialgia \u00e9 considerada uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica incomum nesse quadro.<\/p>","resposta":5925184,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5925184,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5925185,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado paciente de 35 anos de idade esteve internado na unidade de terapia intensiva (UTI) por cerca de um m\u00eas em raz\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es da pneumonia viral, sendo que, nos primeiros 15 dias, esteve entubado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e, atualmente, encontra-se na enfermaria e foi solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica por causa de fraqueza global. Nega patologias pr\u00e9vias \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. O exame neurol\u00f3gico apresentava tetraparesia grave (MRC 2), hiporreflexia tetrassegmentar, atrofia muscular em membros, hipoestesia t\u00e9rmica, dolorosa e vibrat\u00f3ria distais. Mostravase consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440294,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado paciente de 35 anos de idade esteve internado na unidade de terapia intensiva (UTI) por cerca de um m\u00eas em raz\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es da pneumonia viral, sendo que, nos primeiros 15 dias, esteve entubado em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e, atualmente, encontra-se na enfermaria e foi solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica por causa de fraqueza global. Nega patologias pr\u00e9vias \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. O exame neurol\u00f3gico apresentava tetraparesia grave (MRC 2), hiporreflexia tetrassegmentar, atrofia muscular em membros, hipoestesia t\u00e9rmica, dolorosa e vibrat\u00f3ria distais. Mostravase consciente, alerta, eupneico em ar ambiente e afebril. Verificaram-se AC = RC2T com BNF e AP = MVF sem RA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Neurofisiologia Cl\u00ednica","pai":4492,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401482,"slug":"medicina-neurofisiologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1579384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ritmo respirat\u00f3rio apresentado pelo paciente seria de Cheyne-Stokes.","provas":[{"id":52257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1579671,"hashId":"111fff7cb621f6cacb686e0160d70d6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ritmo respirat\u00f3rio apresentado pelo paciente seria de Cheyne-Stokes.<\/p>","resposta":5926089,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5926088,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5926089,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade, v\u00edtima de TCE grave, h\u00e1 uma semana encontra-se internado na unidade de terapia intensiva, sendo solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica pelo fato de o paciente ter sido extubado h\u00e1 cinco dias e permanecer comatoso. Encontrava-se sem uso de seda\u00e7\u00e3o h\u00e1 cinco dias. Tomografia computadorizada do cr\u00e2nio, realizada na admiss\u00e3o, apresentou diversas contus\u00f5es hemorr\u00e1gicas frontais e troncoencef\u00e1licas, mas sem sinais de hernia\u00e7\u00e3o. Exame controle realizado h\u00e1 24 horas mostrou les\u00f5es em reabsor\u00e7\u00e3o. Ao exame neurol\u00f3gico, verificaram-se ECG = 3 pontos; pupilas puntiformes; padr\u00e3o respirat\u00f3rio com hiperventila\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e sustentada; presen\u00e7a de desvio skew; AC = RC2T com BNF; e AP = MVF sem RA.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 45 anos de idade, v\u00edtima de TCE grave, h\u00e1 uma semana encontra-se internado na unidade de terapia intensiva, sendo solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica pelo fato de o paciente ter sido extubado h\u00e1 cinco dias e permanecer comatoso. Encontrava-se sem uso de seda\u00e7\u00e3o h\u00e1 cinco dias. Tomografia computadorizada do cr\u00e2nio, realizada na admiss\u00e3o, apresentou diversas contus\u00f5es hemorr\u00e1gicas frontais e troncoencef\u00e1licas, mas sem sinais de hernia\u00e7\u00e3o. Exame controle realizado h\u00e1 24 horas mostrou les\u00f5es em reabsor\u00e7\u00e3o. Ao exame neurol\u00f3gico, verificaram-se ECG = 3 pontos; pupilas puntiformes; padr\u00e3o respirat\u00f3rio com hiperventila\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e sustentada; presen\u00e7a de desvio <em>skew<\/em>; AC = RC2T com BNF; e AP = MVF sem RA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo doloroso nesse paciente provocar\u00e1 retirada inespec\u00edfica como resposta motora.","provas":[{"id":52257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1579675,"hashId":"346cf6ca36c71c2c3f7482479914334f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo doloroso nesse paciente provocar\u00e1 retirada inespec\u00edfica como resposta motora.<\/p>","resposta":5926097,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5926096,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5926097,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade, v\u00edtima de TCE grave, h\u00e1 uma semana encontra-se internado na unidade de terapia intensiva, sendo solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica pelo fato de o paciente ter sido extubado h\u00e1 cinco dias e permanecer comatoso. Encontrava-se sem uso de seda\u00e7\u00e3o h\u00e1 cinco dias. Tomografia computadorizada do cr\u00e2nio, realizada na admiss\u00e3o, apresentou diversas contus\u00f5es hemorr\u00e1gicas frontais e troncoencef\u00e1licas, mas sem sinais de hernia\u00e7\u00e3o. Exame controle realizado h\u00e1 24 horas mostrou les\u00f5es em reabsor\u00e7\u00e3o. Ao exame neurol\u00f3gico, verificaram-se ECG = 3 pontos; pupilas puntiformes; padr\u00e3o respirat\u00f3rio com hiperventila\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e sustentada; presen\u00e7a de desvio skew; AC = RC2T com BNF; e AP = MVF sem RA.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 45 anos de idade, v\u00edtima de TCE grave, h\u00e1 uma semana encontra-se internado na unidade de terapia intensiva, sendo solicitado avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica pelo fato de o paciente ter sido extubado h\u00e1 cinco dias e permanecer comatoso. Encontrava-se sem uso de seda\u00e7\u00e3o h\u00e1 cinco dias. Tomografia computadorizada do cr\u00e2nio, realizada na admiss\u00e3o, apresentou diversas contus\u00f5es hemorr\u00e1gicas frontais e troncoencef\u00e1licas, mas sem sinais de hernia\u00e7\u00e3o. Exame controle realizado h\u00e1 24 horas mostrou les\u00f5es em reabsor\u00e7\u00e3o. Ao exame neurol\u00f3gico, verificaram-se ECG = 3 pontos; pupilas puntiformes; padr\u00e3o respirat\u00f3rio com hiperventila\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e sustentada; presen\u00e7a de desvio <em>skew<\/em>; AC = RC2T com BNF; e AP = MVF sem RA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No RN abaixo de 34 semanas, indica-se o clampeamento imediato do cord\u00e3o umbilical, independentemente de sua vitalidade.","provas":[{"id":52257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1579718,"hashId":"de1204f1ebb79778dfc827f6379f63b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No RN abaixo de 34 semanas, indica-se o clampeamento imediato do cord\u00e3o umbilical, independentemente de sua vitalidade.<\/p>","resposta":5926225,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5926224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5926225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pediatra est\u00e1 de plant\u00e3o em uma maternidade da periferia de uma grande cidade. Na madrugada, uma gestante em per\u00edodo expulsivo d\u00e1 entrada nessa maternidade. A m\u00e3e levou seu cart\u00e3o de pr\u00e9-natal com preenchimento adequado e com consultas regulares, mas, para sua surpresa, a idade gestacional \u00e9 compat\u00edvel com 33 semanas pela DUM. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pediatra est\u00e1 de plant\u00e3o em uma maternidade da periferia de uma grande cidade. Na madrugada, uma gestante em per\u00edodo expulsivo d\u00e1 entrada nessa maternidade. A m\u00e3e levou seu cart\u00e3o de pr\u00e9-natal com preenchimento adequado e com consultas regulares, mas, para sua surpresa, a idade gestacional \u00e9 compat\u00edvel com 33 semanas pela DUM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1579718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma boa op\u00e7\u00e3o \u00e9 manter o medicamento beta2-agonista de longa dura\u00e7\u00e3o e suspender o uso associado do corticoide inalat\u00f3rio.","provas":[{"id":52257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":1579724,"hashId":"92c5391cd6f9fc91aa366c9b35b01ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa op\u00e7\u00e3o \u00e9 manter o medicamento beta2-agonista de longa dura\u00e7\u00e3o e suspender o uso associado do corticoide inalat\u00f3rio.<\/p>","resposta":5926243,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5926242,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5926243,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 11 anos de idade foi encaminhada \u00e0 unidade de pronto atendimento no bairro onde mora, em virtude de uma crise de asma. Utiliza formoterol\/budesonid diariamente, por\u00e9m tem crises que a levam \u00e0 emerg\u00eancia pelo menos quatro vezes ao ano. H\u00e1 20 dias, esteve no mesmo pronto atendimento com sintomas de exacerba\u00e7\u00e3o da asma e recebeu inala\u00e7\u00f5es com fenoterol, apresentando melhora parcial. Manteve tosse noturna produtiva e alguma dificuldade para realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos e frequentar a escola. Na \u00faltima noite, evoluiu com piora da dispneia, precisando despertar para fazer inala\u00e7\u00e3o durante a madrugada. Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 11 anos de idade foi encaminhada \u00e0 unidade de pronto atendimento no bairro onde mora, em virtude de uma crise de asma. Utiliza formoterol\/budesonid diariamente, por\u00e9m tem crises que a levam \u00e0 emerg\u00eancia pelo menos quatro vezes ao ano. H\u00e1 20 dias, esteve no mesmo pronto atendimento com sintomas de exacerba\u00e7\u00e3o da asma e recebeu inala\u00e7\u00f5es com fenoterol, apresentando melhora parcial. Manteve tosse noturna produtiva e alguma dificuldade para realizar exerc\u00edcios f\u00edsicos e frequentar a escola. Na \u00faltima noite, evoluiu com piora da dispneia, precisando despertar para fazer inala\u00e7\u00e3o durante a madrugada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/1579724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cientista de Dados - Big Data","id":21041,"slug":"cientista-de-dados-big-data"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Java is an object-oriented language in which Java\u2019s objects are part of so-called Java classes. In this sense, choose the right alternative that presents a runnable 'Hello World' program written in Java.","provas":[{"id":52406,"cargo":{"descricao":"Cientista de Dados - Big Data","id":21041,"slug":"cientista-de-dados-big-data"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mj-2020-instituto-aocp-cientista-de-dados-big-data","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MJ - Cientista de Dados - Big Data - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1582130,"hashId":"7dda7a874592e24fc57770b018250a41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Java is an object-oriented language in which Java\u2019s objects are part of so-called Java classes. In this sense, choose the right alternative that presents a runnable 'Hello World' program written in Java.<\/p>","resposta":5935400,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"public class HelloWorld {\tpublic static void HelloWorld() {\tSystem.out.println(\"HelloWorld!\");\t}}","id":5935398,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">public class HelloWorld {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tpublic static void HelloWorld() {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\"Hello<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">World!\");<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"public static void main(String[] args){\tSystem.out.println(\"HelloWorld!\");\t}","id":5935399,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">public static void main(String[] args)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\"Hello<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">World!\");<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"public class Main {\tpublic static void main(String[]args) {\tSystem.out.println(\"HelloWorld!\");\t}}","id":5935400,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">public class Main {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tpublic static void main(String[]<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">args) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\"Hello<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">World!\");<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p><p>}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"public class Main {\tSystem.out.println(\"HelloWorld!\");}","id":5935401,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">public class Main {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\"Hello<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">World!\");<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"println(\"Hello World!\")","id":5935402,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">println(\"Hello World!\")<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1582130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Rede","id":21271,"slug":"tecnico-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A \u00c1rea de Trabalho \u00e9 a principal \u00e1rea exibida na tela quando o usu\u00e1rio liga o computador e faz logon no Windows. \u00c9 o lugar que exibe tudo o que \u00e9 aberto (programas, pastas, arquivos) e que tamb\u00e9m organiza as atividades.II. O usu\u00e1rio do Windows que deseja ocultar as informa\u00e7\u00f5es confidenciais, como senhas ou c\u00f3digos pessoais, pode utilizar o comando Alt + F1 + K ap\u00f3s selecionar o arquivo onde as referidas informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o contidas e bloque\u00e1-lo com o uso de uma senha especificada.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52943,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Rede","id":21271,"slug":"tecnico-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-de-rede","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico de Rede - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602112,"hashId":"4562c3c2b6a6ffa0a192db1f8807f05a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00c1rea de Trabalho \u00e9 a principal \u00e1rea exibida na tela quando o usu\u00e1rio liga o computador e faz logon no Windows. \u00c9 o lugar que exibe tudo o que \u00e9 aberto (programas, pastas, arquivos) e que tamb\u00e9m organiza as atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O usu\u00e1rio do Windows que deseja ocultar as informa\u00e7\u00f5es confidenciais, como senhas ou c\u00f3digos pessoais, pode utilizar o comando Alt + F1 + K ap\u00f3s selecionar o arquivo onde as referidas informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o contidas e bloque\u00e1-lo com o uso de uma senha especificada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6014920,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6014919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6014920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6014921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6014922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1602112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Rede","id":21271,"slug":"tecnico-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BARRAMENTO' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que, na topologia de barramento, quando um computador estiver a transmitir um sinal, toda a rede fica ocupada, e se outro computador tentar enviar outro sinal ao mesmo tempo, ocorre uma colis\u00e3o, sendo preciso reiniciar a transmiss\u00e3o.II. O texto procura deixar claro para o leitor que, na tecnologia de barramento, a troca de dados entre dois computadores apenas pode ocorrer em intervalos de 72 segundos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52943,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Rede","id":21271,"slug":"tecnico-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-de-rede","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico de Rede - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602153,"hashId":"958ffc4c70d581a1005292d51b77ce4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BARRAMENTO' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que, na topologia de barramento, quando um computador estiver a transmitir um sinal, toda a rede fica ocupada, e se outro computador tentar enviar outro sinal ao mesmo tempo, ocorre uma colis\u00e3o, sendo preciso reiniciar a transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura deixar claro para o leitor que, na tecnologia de barramento, a troca de dados entre dois computadores apenas pode ocorrer em intervalos de 72 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6015115,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6015114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6015115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6015116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6015117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 43 a 50BARRAMENTO Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3ncl2uc.A topologia de barramento \u00e9 bem comum e possui alto poder de expans\u00e3o. Nela, todos os n\u00f3s est\u00e3o conectados a uma barra que \u00e9 compartilhada entre todos os processadores, podendo o controle ser centralizado ou distribu\u00eddo. O meio de transmiss\u00e3o usado nesta topologia \u00e9 o cabo coaxial.Na topologia de barramento, cada n\u00f3 \u00e9 ligado em \u201cs\u00e9rie\u201d (um n\u00f3 \u00e9 conectado atr\u00e1s do outro) em um mesmo backbone, de forma semelhante \u00e0s luzinhas de Natal. As informa\u00e7\u00f5es enviadas por um n\u00f3 trafegam pelo backbone at\u00e9 chegar ao n\u00f3 de destino. Cada extremidade de uma rede de barramento deve ser terminada por um resistor para evitar que o sinal enviado por um n\u00f3 atrav\u00e9s da rede volte quando chegar ao fim do cabo.Todos os computadores s\u00e3o ligados em um mesmo barramento f\u00edsico de dados, na topologia de barramento. Apesar de os dados n\u00e3o passarem por dentro de cada um dos n\u00f3s, apenas uma m\u00e1quina pode \u201cescrever\u201d no barramento num dado momento. Todas as outras \u201cescutam\u201d e recolhem para si os dados destinados a elas. Quando um computador estiver a transmitir um sinal, toda a rede fica ocupada. Se outro computador tentar enviar outro sinal ao mesmo tempo, ocorre uma colis\u00e3o e \u00e9 preciso reiniciar a transmiss\u00e3o.A topologia de barramento utiliza cabos coaxiais. Para cada barramento, existe um \u00fanico cabo, que vai de uma ponta a outra. O cabo \u00e9 seccionado em cada local onde um computador ser\u00e1 inserido na rede. Com o seccionamento do cabo, formam-se duas pontas e cada uma delas recebe um conector BNC. No computador, \u00e9 colocado um \u201cT\u201d conectado \u00e0 placa que junta as duas pontas. Embora ainda existam algumas instala\u00e7\u00f5es de rede que utilizam esse modelo, \u00e9 uma tecnologia obsoleta.Na topologia de barramento, todos os computadores est\u00e3o ligados a um cabo cont\u00ednuo que tem seu fim em ambas as extremidades por uma pequena ficha com uma resist\u00eancia ligada entre a malha e o fio central do cabo (terminadores). A fun\u00e7\u00e3o dos \u201cterminadores\u201d \u00e9 de adaptarem a linha, isto \u00e9, fazerem com que a imped\u00e2ncia vista para o interior e para o exterior do cabo seja a mesma, se n\u00e3o constata-se que h\u00e1 reflex\u00e3o do sinal e, consequentemente, perda da comunica\u00e7\u00e3o.","id":570448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 43 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BARRAMENTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3ncl2uc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A topologia de barramento \u00e9 bem comum e possui alto poder de expans\u00e3o. Nela, todos os n\u00f3s est\u00e3o conectados a uma barra que \u00e9 compartilhada entre todos os processadores, podendo o controle ser centralizado ou distribu\u00eddo. O meio de transmiss\u00e3o usado nesta topologia \u00e9 o cabo coaxial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na topologia de barramento, cada n\u00f3 \u00e9 ligado em \u201cs\u00e9rie\u201d (um n\u00f3 \u00e9 conectado atr\u00e1s do outro) em um mesmo backbone, de forma semelhante \u00e0s luzinhas de Natal. As informa\u00e7\u00f5es enviadas por um n\u00f3 trafegam pelo backbone at\u00e9 chegar ao n\u00f3 de destino. Cada extremidade de uma rede de barramento deve ser terminada por um resistor para evitar que o sinal enviado por um n\u00f3 atrav\u00e9s da rede volte quando chegar ao fim do cabo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos os computadores s\u00e3o ligados em um mesmo barramento f\u00edsico de dados, na topologia de barramento. Apesar de os dados n\u00e3o passarem por dentro de cada um dos n\u00f3s, apenas uma m\u00e1quina pode \u201cescrever\u201d no barramento num dado momento. Todas as outras \u201cescutam\u201d e recolhem para si os dados destinados a elas. Quando um computador estiver a transmitir um sinal, toda a rede fica ocupada. Se outro computador tentar enviar outro sinal ao mesmo tempo, ocorre uma colis\u00e3o e \u00e9 preciso reiniciar a transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A topologia de barramento utiliza cabos coaxiais. Para cada barramento, existe um \u00fanico cabo, que vai de uma ponta a outra. O cabo \u00e9 seccionado em cada local onde um computador ser\u00e1 inserido na rede. Com o seccionamento do cabo, formam-se duas pontas e cada uma delas recebe um conector BNC. No computador, \u00e9 colocado um \u201cT\u201d conectado \u00e0 placa que junta as duas pontas. Embora ainda existam algumas instala\u00e7\u00f5es de rede que utilizam esse modelo, \u00e9 uma tecnologia obsoleta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na topologia de barramento, todos os computadores est\u00e3o ligados a um cabo cont\u00ednuo que tem seu fim em ambas as extremidades por uma pequena ficha com uma resist\u00eancia ligada entre a malha e o fio central do cabo (terminadores). A fun\u00e7\u00e3o dos \u201cterminadores\u201d \u00e9 de adaptarem a linha, isto \u00e9, fazerem com que a imped\u00e2ncia vista para o interior e para o exterior do cabo seja a mesma, se n\u00e3o constata-se que h\u00e1 reflex\u00e3o do sinal e, consequentemente, perda da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":397508,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397510,"slug":"tecnologia-da-informacao-barramento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1602153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Obras","id":3028,"slug":"mestre-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Os reservat\u00f3rios domiciliares fabricados em poli\u00e9ster refor\u00e7ado com fibra de vidro, utilizados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, devem ser fabricados e instalados em obedi\u00eancias \u00e0s normas vigentes.II. A escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o a ser utilizado em uma edifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o da intensidade da carga e da profundidade da camada resistente do solo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52988,"cargo":{"descricao":"Mestre de Obras","id":3028,"slug":"mestre-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-mestre-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Mestre de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602908,"hashId":"a62c363164e7fb6db2a8bd407b65a64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os reservat\u00f3rios domiciliares fabricados em poli\u00e9ster refor\u00e7ado com fibra de vidro, utilizados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, devem ser fabricados e instalados em obedi\u00eancias \u00e0s normas vigentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o a ser utilizado em uma edifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o da intensidade da carga e da profundidade da camada resistente do solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6018702,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6018702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6018703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6018704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6018705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1602908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Obras","id":3028,"slug":"mestre-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Planejamento' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que as tarefas importantes e n\u00e3o urgentes devem ser prioritariamente terceirizadas, delegadas ou deixadas para o final do expediente. Essas tarefas, sugere o texto, costumam consumir um tempo precioso e que poderia ser empregado em novos e melhores projetos.II. Uma ideia que est\u00e1 presente no texto \u00e9 a de que \u00e9 poss\u00edvel a um profissional esquecer alguns afazeres, enquanto outros podem surgir ao longo do dia.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52988,"cargo":{"descricao":"Mestre de Obras","id":3028,"slug":"mestre-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-mestre-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Mestre de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603226,"hashId":"9edbfced1484766f97e62b70eee6c35d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Planejamento' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que as tarefas importantes e n\u00e3o urgentes devem ser prioritariamente terceirizadas, delegadas ou deixadas para o final do expediente. Essas tarefas, sugere o texto, costumam consumir um tempo precioso e que poderia ser empregado em novos e melhores projetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma ideia que est\u00e1 presente no texto \u00e9 a de que \u00e9 poss\u00edvel a um profissional esquecer alguns afazeres, enquanto outros podem surgir ao longo do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6020166,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6020164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6020165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6020166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6020167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 30 a 35Planejamento Por Alana Nogueira. Publicado em 30\/08\/2019. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2IpYqrf. Com adapta\u00e7\u00f5es.O planejamento \u00e9 um processo importante para se manter organizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades desenvolvidas no local de trabalho. Fazer uma lista de atividades, priorizar as demandas, discutir as necessidades, conhecer os recursos que est\u00e3o \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para executar o seu trabalho, s\u00e3o formas de melhorar o entendimento sobre o escopo das obriga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.Fazer uma lista das tarefas di\u00e1rias \u00e9 uma boa forma de come\u00e7ar o planejamento. Essa lista pode ser feita todas as noites, um pouco antes de dormir ou pela manh\u00e3, nos primeiros minutos do expediente. A lista precisa resumir o que h\u00e1 para fazer no dia, come\u00e7ando pelas tarefas que s\u00e3o mais importantes.Fazer uma lista de tarefas \u00e9 uma dica simples e que certamente ajuda a organizar a rotina de trabalho. Quando se colocam os afazeres no papel, as chances de manter o foco no que realmente importa \u00e9 maior. Al\u00e9m disso, fica mais dif\u00edcil perder tempo com o que n\u00e3o importa ou procrastinar as atividades importantes.Voc\u00ea talvez n\u00e3o se lembre de todos os afazeres no momento e alguns v\u00e3o surgir ao longo do dia. Quando isso acontecer, aproveite para coloc\u00e1-los em sua lista. A ideia \u00e9 descrever o que precisa ser feito e n\u00e3o simplesmente agir, assim pode estabelecer suas prioridades di\u00e1rias.Aproveite a lista de tarefas para classific\u00e1-las de acordo com duas vari\u00e1veis: import\u00e2ncia e urg\u00eancia. O que \u00e9 importante e, sem d\u00favida, precisa ser feito? E o que \u00e9 urgente e precisa de uma resposta r\u00e1pida? Veja que nem tudo o que \u00e9 importante \u00e9 urgente, e vice-versa.Logo, voc\u00ea ter\u00e1 4 tipos de tarefas em m\u00e3os: as que s\u00e3o importantes e urgentes; as que s\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes; as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e urgentes; e as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes.O primeiro tipo de tarefa, importante e urgente, deve ser bastante sazonal, do contr\u00e1rio, voc\u00ea vai viver apagando inc\u00eandios. O segundo tipo de tarefa \u00e9 o foco (importantes e n\u00e3o urgentes), pois podem ser realizadas com maior tranquilidade e acerto. Os dois \u00faltimos tipos de tarefas, n\u00e3o importantes, podem ser terceirizados, eliminados da lista ou deixados por \u00faltimo, para o fim do expediente.","id":570717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 30 a 35<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Planejamento <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Alana Nogueira. Publicado em 30\/08\/2019. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2IpYqrf. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 um processo importante para se manter organizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades desenvolvidas no local de trabalho. Fazer uma lista de atividades, priorizar as demandas, discutir as necessidades, conhecer os recursos que est\u00e3o \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para executar o seu trabalho, s\u00e3o formas de melhorar o entendimento sobre o escopo das obriga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma lista das tarefas di\u00e1rias \u00e9 uma boa forma de come\u00e7ar o planejamento. Essa lista pode ser feita todas as noites, um pouco antes de dormir ou pela manh\u00e3, nos primeiros minutos do expediente. A lista precisa resumir o que h\u00e1 para fazer no dia, come\u00e7ando pelas tarefas que s\u00e3o mais importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma lista de tarefas \u00e9 uma dica simples e que certamente ajuda a organizar a rotina de trabalho. Quando se colocam os afazeres no papel, as chances de manter o foco no que realmente importa \u00e9 maior. Al\u00e9m disso, fica mais dif\u00edcil perder tempo com o que n\u00e3o importa ou procrastinar as atividades importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea talvez n\u00e3o se lembre de todos os afazeres no momento e alguns v\u00e3o surgir ao longo do dia. Quando isso acontecer, aproveite para coloc\u00e1-los em sua lista. A ideia \u00e9 descrever o que precisa ser feito e n\u00e3o simplesmente agir, assim pode estabelecer suas prioridades di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aproveite a lista de tarefas para classific\u00e1-las de acordo com duas vari\u00e1veis: import\u00e2ncia e urg\u00eancia. O que \u00e9 importante e, sem d\u00favida, precisa ser feito? E o que \u00e9 urgente e precisa de uma resposta r\u00e1pida? Veja que nem tudo o que \u00e9 importante \u00e9 urgente, e vice-versa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, voc\u00ea ter\u00e1 4 tipos de tarefas em m\u00e3os: as que s\u00e3o importantes e urgentes; as que s\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes; as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e urgentes; e as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro tipo de tarefa, importante e urgente, deve ser bastante sazonal, do contr\u00e1rio, voc\u00ea vai viver apagando inc\u00eandios. O segundo tipo de tarefa \u00e9 o foco (importantes e n\u00e3o urgentes), pois podem ser realizadas com maior tranquilidade e acerto. Os dois \u00faltimos tipos de tarefas, n\u00e3o importantes, podem ser terceirizados, eliminados da lista ou deixados por \u00faltimo, para o fim do expediente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1603226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam f e g duas fun\u00e7\u00f5es reais de modo que, para todo x, (f(x))8 + (g(x))8 = 4. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor do limite limx\u27940 f(x)x\u200b","provas":[{"id":53002,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-1-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1603389,"hashId":"106055694cd0cbc950b83404ec2855f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam <em>f <\/em>e <em>g <\/em>duas fun\u00e7\u00f5es reais de modo que, para todo <em>x<\/em>, (<em>f<\/em>(<em>x<\/em>))<sup>8<\/sup> + (<em>g<\/em>(<em>x<\/em>))<sup>8<\/sup> = 4. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o valor do limite lim<sub>x\u27940<\/sub> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\sqrt{x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.05028em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.80028em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.76028em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23972em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":6020947,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indefinido","id":6020944,"corpo":"<p>Indefinido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u221e","id":6020945,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\infin\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2212\u221e","id":6020946,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\infin\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0","id":6020947,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":6020948,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1603389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A solu\u00e7\u00e3o estrutural adotada em um projeto deve atender aos requisitos de qualidade estabelecidos nas normas t\u00e9cnicas, relativos \u00e0 capacidade resistente, ao desempenho em servi\u00e7o e \u00e0 durabilidade da estrutura. II. Deve-se evitar utilizar as pagina\u00e7\u00f5es ou eleva\u00e7\u00f5es para complementar as plantas de primeira e segunda fiadas, pois nessas \u00e9 poss\u00edvel visualizar absolutamente todos os detalhes da alvenaria. III. Os tubos fabricados em cloreto de polivinila (PVC r\u00edgido), utilizados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, devem obedecer aos crit\u00e9rios de qualidade e durabilidade definidos na norma regulat\u00f3ria n\u00ba 10. As juntas entre esses tubos, por sua vez, podem ser feitas atrav\u00e9s de soldagem ou por rosqueamento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53009,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603448,"hashId":"fa2fb6e523964a5e9a48ddaf3f1ed649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A solu\u00e7\u00e3o estrutural adotada em um projeto deve atender aos requisitos de qualidade estabelecidos nas normas t\u00e9cnicas, relativos \u00e0 capacidade resistente, ao desempenho em servi\u00e7o e \u00e0 durabilidade da estrutura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve-se evitar utilizar as pagina\u00e7\u00f5es ou eleva\u00e7\u00f5es para complementar as plantas de primeira e segunda fiadas, pois nessas \u00e9 poss\u00edvel visualizar absolutamente todos os detalhes da alvenaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os tubos fabricados em cloreto de polivinila (PVC r\u00edgido), utilizados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria, devem obedecer aos crit\u00e9rios de qualidade e durabilidade definidos na norma regulat\u00f3ria n\u00ba 10. As juntas entre esses tubos, por sua vez, podem ser feitas atrav\u00e9s de soldagem ou por rosqueamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6021224,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6021223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6021224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6021225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6021226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1603448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Em 2010, uma imobili\u00e1ria realizou a venda de 700 apartamentos, dos quais 81 unidades foram vendidas em janeiro daquele ano; 77 unidades foram vendidas em fevereiro; e 125 unidades foram vendidas em mar\u00e7o. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que as vendas no primeiro trimestre de 2010 representaram mais de 33% e menos de 47% do total de apartamentos vendidos naquele ano.II. Considere uma figura geom\u00e9trica plana em formato de um semic\u00edrculo, cujo di\u00e2metro mede 16 metros. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea ocupada por essa figura \u00e9 igual a 24\u03c0 m\u00b2.III. Os n\u00fameros 2.145.728 e 674.648 s\u00e3o divis\u00edveis por 4, pois seus dois \u00faltimos algarismos, respectivamente, 28 e 48, formam n\u00fameros divis\u00edveis por 4. Por outro lado, os n\u00fameros 54.143, 61.117, 782.915 e 163.263 n\u00e3o s\u00e3o divis\u00edveis por 4, pois seus dois \u00faltimos algarismos, respectivamente, 43, 17, 15 e 63, formam n\u00fameros que n\u00e3o s\u00e3o divis\u00edveis por 4.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53026,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604494,"hashId":"10c93b796b39ccb2248ee1cf559397a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em 2010, uma imobili\u00e1ria realizou a venda de 700 apartamentos, dos quais 81 unidades foram vendidas em janeiro daquele ano; 77 unidades foram vendidas em fevereiro; e 125 unidades foram vendidas em mar\u00e7o. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que as vendas no primeiro trimestre de 2010 representaram mais de 33% e menos de 47% do total de apartamentos vendidos naquele ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere uma figura geom\u00e9trica plana em formato de um semic\u00edrculo, cujo di\u00e2metro mede 16 metros. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea ocupada por essa figura \u00e9 igual a 24\u03c0 m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os n\u00fameros 2.145.728 e 674.648 s\u00e3o divis\u00edveis por 4, pois seus dois \u00faltimos algarismos, respectivamente, 28 e 48, formam n\u00fameros divis\u00edveis por 4. Por outro lado, os n\u00fameros 54.143, 61.117, 782.915 e 163.263 n\u00e3o s\u00e3o divis\u00edveis por 4, pois seus dois \u00faltimos algarismos, respectivamente, 43, 17, 15 e 63, formam n\u00fameros que n\u00e3o s\u00e3o divis\u00edveis por 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025119,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6025117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6025118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6025119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6025120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1604494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma bact\u00e9ria envolvida em surtos de toxinfec\u00e7\u00f5es alimentares presente em alimentos como carnes, aves e ovos:","provas":[{"id":43246,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1294968,"hashId":"b478d3c35e279a751cfc9898d652b520","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma bact\u00e9ria envolvida em surtos de toxinfec\u00e7\u00f5es alimentares\r\npresente em alimentos como carnes, aves e\r\novos:<\/p>","resposta":4713333,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vibrio parahaemolyticus.","id":4713330,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><em>Vibrio parahaemolyticus.<\/em><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vibrio cholerae.","id":4713331,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><em>Vibrio cholerae.<\/em><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trichuris trichiura.","id":4713332,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><em>Trichuris trichiura.<\/em><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Salmonella sp.","id":4713333,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><em>Salmonella sp.<\/em><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fuzarium sp.","id":4713334,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\"><em>Fuzarium sp.<\/em><\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1294968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Operador - \u00c1rea: Raio-x e Ultrassom","id":18049,"slug":"operador-area-raio-x-e-ultrassom"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito das informa\u00e7\u00f5es do texto.","provas":[{"id":43282,"cargo":{"descricao":"Operador - \u00c1rea: Raio-x e Ultrassom","id":18049,"slug":"operador-area-raio-x-e-ultrassom"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-operador-area-raio-x-e-ultrassom","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Operador - \u00c1rea: Raio-x e Ultrassom - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:09:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1295708,"hashId":"de59234fbd6593d1ed5486ff5df69972","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta a respeito das informa\u00e7\u00f5es\r\ndo texto.<\/p>","resposta":4716849,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bonequinha Azuma, embora n\u00e3o expresse emo\u00e7\u00f5es, utiliza uma voz delicada quando se dirige ao rapaz, ator do v\u00eddeo comercial.","id":4716845,"corpo":"<p align=justify>A bonequinha Azuma, embora n\u00e3o expresse emo\u00e7\u00f5es,\r\nutiliza uma voz delicada quando se dirige ao\r\nrapaz, ator do v\u00eddeo comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Jap\u00e3o, pa\u00eds que diferentemente dos demais tem parte da popula\u00e7\u00e3o que se considera solit\u00e1ria, \u00e9 mercado ideal para o Gatebox.","id":4716846,"corpo":"<p align=justify>O Jap\u00e3o, pa\u00eds que diferentemente dos demais tem\r\nparte da popula\u00e7\u00e3o que se considera solit\u00e1ria, \u00e9\r\nmercado ideal para o Gatebox.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por ser um produto inusitado no campo da intelig\u00eancia artificial, a comercializa\u00e7\u00e3o do Gatebox ainda n\u00e3o se mostrou vantajosa para os fabricantes.","id":4716847,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Por ser um produto inusitado no campo da intelig\u00eancia\r\nartificial, a comercializa\u00e7\u00e3o do Gatebox ainda n\u00e3o\r\nse mostrou vantajosa para os fabricantes.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sensores na c\u00e2mera do equipamento identificam caracter\u00edsticas faciais e sentimentos do rapaz, que parece deprimido.","id":4716848,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Sensores na c\u00e2mera do equipamento identificam\r\ncaracter\u00edsticas faciais e sentimentos do rapaz, que\r\nparece deprimido.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo alguns profissionais da sa\u00fade, a aus\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas pode ser causa relevante de mortes prematuras.","id":4716849,"corpo":"<p align=justify>Segundo alguns profissionais da sa\u00fade, a aus\u00eancia\r\nde intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas pode ser causa\r\nrelevante de mortes prematuras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10. Ind\u00fastria da solid\u00e3o \u201cJ\u00e1 \u00e9 de manh\u00e3, acorde\u201d, diz meigamente uma voz feminina. O rapaz se senta, sonolento. E a c\u00e2mera revela a dona da voz: a holografia de uma t\u00edpica bonequinha japonesa, batizada de Azuma Hikari, protegida por uma c\u00fapula de vidro. \u201cBom dia\u201d, diz Azuma, sorridente. O jovem pressiona um bot\u00e3o e responde. Sensores detectam o movimento facial e a voz do rapaz. A holografia sorri, diz que o dia est\u00e1 chuvoso, sugere que ele leve o guarda-chuva e recomenda: \u201c\u00e9 melhor correr, para n\u00e3o se atrasar\u201d. \u00c9 uma t\u00edpica conversa de um caf\u00e9 da manh\u00e3 em fam\u00edlia. A cena \u00e9 do v\u00eddeo comercial do Gatebox, nome dado \u00e0 c\u00e1psula que cont\u00e9m Azuma, uma assistente virtual com intelig\u00eancia artificial, que tem rosto, verbaliza sentimentos e carrega no tom rom\u00e2ntico das conversas. Ao longo do dia, por mensagens enviadas ao celular, Azuma pergunta se o rapaz vai demorar, diz sentir saudades e relembra algumas vezes que o est\u00e1 esperando. Ele \u00e9 recebido com pulinhos de alegria. E o rapaz confessa o prazer de saber que h\u00e1 algu\u00e9m em casa \u00e0 sua espera. A fabricante \u00e9 objetiva na propaganda: Azuma \u00e9 a companheira definitiva, uma namorada virtual, idealizada para aliviar a solid\u00e3o de quem mora sozinho. \u00c9 um mercado assustadoramente promissor. No Jap\u00e3o, uma pesquisa do Instituto Nacional de Popula\u00e7\u00e3o e Previd\u00eancia Social indica que cerca de 70% dos homens e 60% das mulheres entre 18 e 34 anos est\u00e3o solteiros e cerca de 42% nunca mantiveram rela\u00e7\u00f5es sexuais. Mas a epidemia da solid\u00e3o est\u00e1 bem longe ser regional. Mais de 55 mil pessoas de 237 pa\u00edses preencheram um question\u00e1rio proposto por institui\u00e7\u00f5es brit\u00e2nicas. Resultado: 33% delas disseram se sentir frequentemente sozinhas, \u00edndice que foi a 40% entre jovens de 16 a 24 anos. Os n\u00fameros explicam o sucesso de servi\u00e7os como Personal Friend ou Rent a Friend. Por pre\u00e7os que variam de US$ 10 a US$ 60 por hora \u00e9 poss\u00edvel contratar uma companhia para jantar, participar de um jogo ou apenas fazer uma caminhada, sem nenhuma conota\u00e7\u00e3o sexual. Se para muita gente parece coisa de maluco, para alguns m\u00e9dicos as iniciativas s\u00e3o tentativas desesperadas de manter a sa\u00fade, pois a falta de conex\u00f5es sociais \u00e9 um fator de risco mais importante para a morte precoce do que a obesidade e o sedentarismo. O impacto da solid\u00e3o pode at\u00e9 diminuir, mas resta saber o que vai acontecer com a sa\u00fade mental dessa gente. (S\u00edlvia Correa. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/silviacorrea\/2019\/08. Acesso 29.08.2019. Adaptado)","id":407411,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.<\/p><p align=\"center\"><em>\r\nInd\u00fastria da solid\u00e3o\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\">    \u201cJ\u00e1 \u00e9 de manh\u00e3, acorde\u201d, diz meigamente uma voz feminina.\r\nO rapaz se senta, sonolento. E a c\u00e2mera revela a dona da voz:\r\na holografia de uma t\u00edpica bonequinha japonesa, batizada de\r\nAzuma Hikari, protegida por uma c\u00fapula de vidro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     \u201cBom dia\u201d, diz Azuma, sorridente. O jovem pressiona um\r\nbot\u00e3o e responde. Sensores detectam o movimento facial e a\r\nvoz do rapaz. A holografia sorri, diz que o dia est\u00e1 chuvoso,\r\nsugere que ele leve o guarda-chuva e recomenda: \u201c\u00e9 melhor\r\ncorrer, para n\u00e3o se atrasar\u201d. \u00c9 uma t\u00edpica conversa de um\r\ncaf\u00e9 da manh\u00e3 em fam\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A cena \u00e9 do v\u00eddeo comercial do Gatebox, nome dado \u00e0\r\nc\u00e1psula que cont\u00e9m Azuma, uma assistente virtual com intelig\u00eancia\r\nartificial, que tem rosto, verbaliza sentimentos e carrega\r\nno tom rom\u00e2ntico das conversas.<\/p><p align=\"justify\">        \r\nAo longo do dia, por mensagens enviadas ao celular,\r\nAzuma pergunta se o rapaz vai demorar, diz sentir saudades\r\ne relembra algumas vezes que o est\u00e1 esperando.<\/p><p align=\"justify\">        \r\nEle \u00e9 recebido com pulinhos de alegria. E o rapaz confessa\r\no prazer de saber que h\u00e1 algu\u00e9m em casa \u00e0 sua espera.<\/p><p align=\"justify\">      \r\nA fabricante \u00e9 objetiva na propaganda: Azuma \u00e9 a companheira\r\ndefinitiva, uma namorada virtual, idealizada para aliviar\r\na solid\u00e3o de quem mora sozinho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       \u00c9 um mercado assustadoramente promissor. No Jap\u00e3o,\r\numa pesquisa do Instituto Nacional de Popula\u00e7\u00e3o e Previd\u00eancia\r\nSocial indica que cerca de 70% dos homens e 60% das\r\nmulheres entre 18 e 34 anos est\u00e3o solteiros e cerca de 42%\r\nnunca mantiveram rela\u00e7\u00f5es sexuais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Mas a epidemia da solid\u00e3o est\u00e1 bem longe ser regional.\r\nMais de 55 mil pessoas de 237 pa\u00edses preencheram um question\u00e1rio\r\nproposto por institui\u00e7\u00f5es brit\u00e2nicas. Resultado: 33%\r\ndelas disseram se sentir frequentemente sozinhas, \u00edndice que\r\nfoi a 40% entre jovens de 16 a 24 anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Os n\u00fameros explicam o sucesso de servi\u00e7os como\r\nPersonal Friend ou Rent a Friend. Por pre\u00e7os que variam de\r\nUS$ 10 a US$ 60 por hora \u00e9 poss\u00edvel contratar uma companhia\r\npara jantar, participar de um jogo ou apenas fazer uma\r\ncaminhada, sem nenhuma conota\u00e7\u00e3o sexual.<\/p><p align=\"justify\">      \r\nSe para muita gente parece coisa de maluco, para alguns\r\nm\u00e9dicos as iniciativas s\u00e3o tentativas desesperadas de manter\r\na sa\u00fade, pois a falta de conex\u00f5es sociais \u00e9 um fator de risco\r\nmais importante para a morte precoce do que a obesidade e o\r\nsedentarismo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O impacto da solid\u00e3o pode at\u00e9 diminuir, mas resta saber\r\no que vai acontecer com a sa\u00fade mental dessa gente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(S\u00edlvia Correa. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/silviacorrea\/2019\/08.\r\nAcesso 29.08.2019. Adaptado)<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1295708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O excesso de ru\u00eddos ou de vibra\u00e7\u00f5es s\u00e3o exemplos de riscos qu\u00edmicos no ambiente de trabalho. II. As poeiras e os fumos em quantidade acima da permitida s\u00e3o exemplos de riscos qu\u00edmicos no ambiente de trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50448,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522860,"hashId":"5b5f1923c4ca6a53c2ed0b9ade45d0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O excesso de ru\u00eddos ou de vibra\u00e7\u00f5es s\u00e3o exemplos de riscos qu\u00edmicos no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As poeiras e os fumos em quantidade acima da permitida s\u00e3o exemplos de riscos qu\u00edmicos no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5689182,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5689180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5689181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5689182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5689183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1522860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considerando-se os casos em que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.( ) Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.( ) Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade.","provas":[{"id":85158,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-advogado-publico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Advogado P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2485980,"hashId":"9e6582a4869adc54cc6a0b1e01840468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, considerando-se os casos em que o servidor p\u00fablico est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade.<\/p>","resposta":9877938,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9877937,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9877938,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9877939,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":9877940,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2485980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 3.689\/1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, sobre a pris\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Se o r\u00e9u, sendo perseguido, passar ao territ\u00f3rio de outro munic\u00edpio ou comarca, o executor poder\u00e1 efetuar-lhe a pris\u00e3o no lugar onde o alcan\u00e7ar, apresentando-o imediatamente \u00e0 autoridade local, que, depois de lavrado, se for o caso, o auto de flagrante, providenciar\u00e1 para a remo\u00e7\u00e3o do preso.( ) Se houver, ainda que por parte de terceiros, resist\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o em flagrante ou \u00e0 determinada por autoridade competente, o executor e as pessoas que o auxiliarem poder\u00e3o usar dos meios necess\u00e1rios para defender-se ou para vencer a resist\u00eancia, do que tudo se lavrar\u00e1 auto subscrito tamb\u00e9m por duas testemunhas.","provas":[{"id":85158,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-advogado-publico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Advogado P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2486060,"hashId":"f4f15d53cc4ef4ed72962eb782f9bc88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 3.689\/1941 - C\u00f3digo de Processo Penal, sobre a pris\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o r\u00e9u, sendo perseguido, passar ao territ\u00f3rio de outro munic\u00edpio ou comarca, o executor poder\u00e1 efetuar-lhe a pris\u00e3o no lugar onde o alcan\u00e7ar, apresentando-o imediatamente \u00e0 autoridade local, que, depois de lavrado, se for o caso, o auto de flagrante, providenciar\u00e1 para a remo\u00e7\u00e3o do preso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se houver, ainda que por parte de terceiros, resist\u00eancia \u00e0 pris\u00e3o em flagrante ou \u00e0 determinada por autoridade competente, o executor e as pessoas que o auxiliarem poder\u00e3o usar dos meios necess\u00e1rios para defender-se ou para vencer a resist\u00eancia, do que tudo se lavrar\u00e1 auto subscrito tamb\u00e9m por duas testemunhas.<\/p>","resposta":9878305,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":9878305,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9878306,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9878307,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9878308,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/2486060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, sobre o sistema tribut\u00e1rio nacional, analisar os itens abaixo:I. O sistema tribut\u00e1rio nacional \u00e9 regido nos limites das respectivas compet\u00eancias, em leis federais, nas Constitui\u00e7\u00f5es, em leis estaduais e em leis municipais.II. Os tributos s\u00e3o somente impostos e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","provas":[{"id":85158,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sentinela do Sul","sigla":"Prefeitura de Sentinela do Sul","id":4547,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sentinela-do-sul-rs-2020-objetiva-concursos-advogado-publico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sentinela do Sul - Advogado P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2486065,"hashId":"8fe174061cecfded226ef23399b46c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, sobre o sistema tribut\u00e1rio nacional, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema tribut\u00e1rio nacional \u00e9 regido nos limites das respectivas compet\u00eancias, em leis federais, nas Constitui\u00e7\u00f5es, em leis estaduais e em leis municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os tributos s\u00e3o somente impostos e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","resposta":9878331,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9878328,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9878329,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto","id":9878330,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9878331,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2486065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos que compreendem a garantia de prioridade aos direitos da pessoa idosa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54780,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1644018,"hashId":"3f317a4c816548ccb45db1d83368db40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos que compreendem a garantia de prioridade aos direitos da pessoa idosa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6190767,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento preferencial imediato e em grupos junto aos \u00f3rg\u00e3os privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":6190764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento preferencial imediato e em grupos junto aos \u00f3rg\u00e3os privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos privados nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso","id":6190765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos privados nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso por meio do atendimento asilar.","id":6190766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento do idoso por meio do atendimento asilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.","id":6190767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1644018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":21671,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores de sa\u00fade utilizados pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica passam a ser utilizados, na pr\u00e1tica, quando se mostram relevantes, ou seja, quando s\u00e3o capazes de retratar os aspectos de sa\u00fade individual ou coletiva para os quais foram propostos. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o desses indicadores, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":21671,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-medicina-veterinaria-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1643329,"hashId":"6e4f7914167761c4608e2bc0160d4274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de sa\u00fade utilizados pela vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica passam a ser utilizados, na pr\u00e1tica, quando se mostram relevantes, ou seja, quando s\u00e3o capazes de retratar os aspectos de sa\u00fade individual ou coletiva para os quais foram propostos. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o desses indicadores, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6187523,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rastreabilidade \u00e9 definida como a capacidade de identificar e avaliar a fonte de informa\u00e7\u00e3o utilizada.","id":6187519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rastreabilidade \u00e9 definida como a capacidade de identificar e avaliar a fonte de informa\u00e7\u00e3o utilizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A universalidade \u00e9 a capacidade de identificar a totalidade dos problemas de sa\u00fade relevantes de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":6187520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade \u00e9 a capacidade de identificar a totalidade dos problemas de sa\u00fade relevantes de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A confiabilidade \u00e9 definida como a medida da observ\u00e2ncia de princ\u00edpios \u00e9ticos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica no processo de coleta, processamento e an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas na produ\u00e7\u00e3o de indicadores.","id":6187521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confiabilidade \u00e9 definida como a medida da observ\u00e2ncia de princ\u00edpios \u00e9ticos do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica no processo de coleta, processamento e an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas na produ\u00e7\u00e3o de indicadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A permeabilidade avalia a distribui\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das fontes notificadoras e a natureza dessas fontes em um espa\u00e7o geogr\u00e1fico definido.","id":6187522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A permeabilidade avalia a distribui\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o das fontes notificadoras e a natureza dessas fontes em um espa\u00e7o geogr\u00e1fico definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A validade refere-se \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do indicador para medir ou representar sinteticamente o fen\u00f4meno considerado.","id":6187523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A validade refere-se \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do indicador para medir ou representar sinteticamente o fen\u00f4meno considerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1643329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao impacto patrimonial l\u00edquido e para fins cont\u00e1beis, as receitas p\u00fablicas, cujo ingresso n\u00e3o represente o reconhecimento de direitos, s\u00e3o classificadas como","provas":[{"id":47694,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1448179,"hashId":"421bd88a536c24a79fbf05086609c416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao impacto patrimonial l\u00edquido e para fins cont\u00e1beis, as receitas p\u00fablicas, cujo ingresso n\u00e3o represente o reconhecimento de direitos, s\u00e3o classificadas como<\/p>","resposta":5363557,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"derivadas.","id":5363553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">derivadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"origin\u00e1rias.","id":5363554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">origin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rias.","id":5363555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"correntes.","id":5363556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"efetivas.","id":5363557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto aos efeitos sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto aos efeitos sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412096,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-aos-efeitos-sobre-o-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1448179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e1scara cir\u00fargica de tr\u00eas camadas deve ser utilizada constantemente em pacientes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o para a covid-19 e substitu\u00edda a cada tre\u0302s horas, sendo desnecess\u00e1rio o uso complementar de protetor facial em caso de realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que gerem aeross\u00f3is.","provas":[{"id":52226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":14533,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1591166,"hashId":"3f3829b71b3a0a553f19d02e4842bea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara cir\u00fargica de tr\u00eas camadas deve ser utilizada constantemente em pacientes com suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o para a covid-19 e substitu\u00edda a cada tre\u0302s horas, sendo desnecess\u00e1rio o uso complementar de protetor facial em caso de realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos que gerem aeross\u00f3is.<\/p>","resposta":5969916,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5969915,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5969916,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pandemia ocasionada pela covid-19 vem impondo uma modifica\u00e7\u00e3o importante na atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade nos ambientes ambulatoriais. A odontologia, em especial, requer maior rigor nos procedimentos de biosseguran\u00e7a, com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de cont\u00e1gio entre os atores envolvidos nos procedimentos de interven\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":441941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia ocasionada pela covid-19 vem impondo uma modifica\u00e7\u00e3o importante na atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade nos ambientes ambulatoriais. A odontologia, em especial, requer maior rigor nos procedimentos de biosseguran\u00e7a, com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de cont\u00e1gio entre os atores envolvidos nos procedimentos de interven\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1591166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7461,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo junto ao paciente que precisa decidir sobre aceitar ou recusar determinado tipo de tratamento tem o objetivo de sensibilizar o paciente para aceitar a sugest\u00e3o da equipe especializada.","provas":[{"id":52227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7461,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1591316,"hashId":"73bdb71c289c5c6cf98b2ab3e8194573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo junto ao paciente que precisa decidir sobre aceitar ou recusar determinado tipo de tratamento tem o objetivo de sensibilizar o paciente para aceitar a sugest\u00e3o da equipe especializada.<\/p>","resposta":5970355,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5970354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5970355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo e da rela\u00e7\u00e3o entre esse profissional, o doente e sua fam\u00edlia.","id":441968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca da interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo e da rela\u00e7\u00e3o entre esse profissional, o doente e sua fam\u00edlia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1591316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica das media\u00e7\u00f5es possibilita aos assistentes sociais conceber a realidade como totalidade.","provas":[{"id":52232,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1592436,"hashId":"cc00d2e5614ff18ac38e8c192514ae07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica das media\u00e7\u00f5es possibilita aos assistentes sociais conceber a realidade como totalidade.<\/p>","resposta":5973912,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5973912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5973913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 media\u00e7\u00e3o como categoria reflexiva e te\u00f3rica do servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":442181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 media\u00e7\u00e3o como categoria reflexiva e te\u00f3rica do servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1592436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como contribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o terapeuta ocupacional tem como papel aplicar testes de fun\u00e7\u00e3o dos membros superiores e iniciar um programa de exerc\u00edcios, a fim de manter a capacidade funcional.","provas":[{"id":52234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1592560,"hashId":"3b38ccec3603275c6bc97ec17b0949a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como contribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o terapeuta ocupacional tem como papel aplicar testes de fun\u00e7\u00e3o dos membros superiores e iniciar um programa de exerc\u00edcios, a fim de manter a capacidade funcional.<\/p>","resposta":5974203,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974202,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5974203,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, com 51 anos de idade, casado, m\u00fasico, sentiu fortes dores na regi\u00e3o cervical e formigamento no membro superior esquerdo. Ap\u00f3s exames, identificou-se que ele havia sofrido um infarto. Indicou-se a cirurgia para a coloca\u00e7\u00e3o de marcapasso. Acerca desse caso cl\u00ednico, considerando a etapa de avalia\u00e7\u00e3o inicial do terapeuta ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":442202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o, com 51 anos de idade, casado, m\u00fasico, sentiu fortes dores na regi\u00e3o cervical e formigamento no membro superior esquerdo. Ap\u00f3s exames, identificou-se que ele havia sofrido um infarto. Indicou-se a cirurgia para a coloca\u00e7\u00e3o de marcapasso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico, considerando a etapa de avalia\u00e7\u00e3o inicial do terapeuta ocupacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1592560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia ocupacional deve ser estendida a todos os pacientes hospitalizados, independentemente do decl\u00ednio funcional e da modifica\u00e7\u00e3o das atividades cotidianas e ocupacionais do paciente.","provas":[{"id":52234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1592564,"hashId":"a0f5dfb4d0b3af00dd7570e1ed81cf65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia ocupacional deve ser estendida a todos os pacientes hospitalizados, independentemente do decl\u00ednio funcional e da modifica\u00e7\u00e3o das atividades cotidianas e ocupacionais do paciente.<\/p>","resposta":5974211,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974210,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5974211,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos terap\u00eauticos ocupacionais em pacientes oncol\u00f3gicos hospitalizados, julgue os itens subsequentes.","id":442203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos procedimentos terap\u00eauticos ocupacionais em pacientes oncol\u00f3gicos hospitalizados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1592564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia prestada em cuidados paliativos oncol\u00f3gicos pedi\u00e1tricos, o brincar constitui um recurso terap\u00eautico capaz de contribuir para que a crian\u00e7a elabore e enfrente o momento espec\u00edfico em que vive.","provas":[{"id":52234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1592568,"hashId":"91cea2f724c7ad8d13157b000c312a67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia prestada em cuidados paliativos oncol\u00f3gicos pedi\u00e1tricos, o brincar constitui um recurso terap\u00eautico capaz de contribuir para que a crian\u00e7a elabore e enfrente o momento espec\u00edfico em que vive.<\/p>","resposta":5974218,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974218,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5974219,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos terap\u00eauticos ocupacionais em pacientes oncol\u00f3gicos hospitalizados, julgue os itens subsequentes.","id":442203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos procedimentos terap\u00eauticos ocupacionais em pacientes oncol\u00f3gicos hospitalizados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1592568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cardiopatia hipertensiva inclui hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) de longa data associada ao comprometimento do VE ao ECG ou ecocardiograma.","provas":[{"id":52234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1592580,"hashId":"52c5901527da01672dcddae51ecd8ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiopatia hipertensiva inclui hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) de longa data associada ao comprometimento do VE ao ECG ou ecocardiograma.<\/p>","resposta":5974246,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974246,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5974247,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as cardiovasculares e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional.","id":442206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as cardiovasculares e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1592580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dislipidemia, obesidade, tabagismo e diabetes melito (DM) s\u00e3o fatores de risco n\u00e3o modific\u00e1veis para doen\u00e7as cardiovasculares.","provas":[{"id":52234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":19655,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1592581,"hashId":"5366979ec6fc158c484799e4988351d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dislipidemia, obesidade, tabagismo e diabetes melito (DM) s\u00e3o fatores de risco n\u00e3o modific\u00e1veis para doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p>","resposta":5974249,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5974248,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5974249,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as cardiovasculares e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional.","id":442206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as cardiovasculares e \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1592581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prova de l\u00edngua estrangeira foi aplicada aos 7\/8 dos alunos matriculados numa turma em um dia em que n\u00e3o houve presen\u00e7a total dos matriculados. Nesse dia o n\u00famero de alunos na turma que falava fluentemente ingl\u00eas era 12 a menos do que o n\u00famero daqueles que n\u00e3o falavam fluentemente ingl\u00eas . Ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o da prova foi constatado o seguinte: a m\u00e9dia aritm\u00e9tica de Iodas as notas dos alunos presentes foi 7,2. Todos os alunos que falavam fluentemente ingl\u00eas obtiveram nota 9,2 e todos os alunos que n\u00e3o falavam fluentemente ingl\u00eas obtiveram nota 6,4. \u00c9 correto afirmar que o total de alunos matriculados nessa turma \u00e9 um n\u00famero cuja soma dos algarismos vale:","provas":[{"id":52499,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2020-mar-aspirante-da-escola-naval-prova-1-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1592701,"hashId":"8096285bd6e7fd1db78eb52290500f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prova de l\u00edngua estrangeira foi aplicada aos 7\/8 dos alunos matriculados numa turma em um dia em que n\u00e3o houve presen\u00e7a total dos matriculados. Nesse dia o n\u00famero de alunos na turma que falava fluentemente ingl\u00eas era 12 a menos do que o n\u00famero daqueles que n\u00e3o falavam fluentemente ingl\u00eas . Ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o da prova foi constatado o seguinte: a m\u00e9dia aritm\u00e9tica de Iodas as notas dos alunos presentes foi 7,2. Todos os alunos que falavam fluentemente ingl\u00eas obtiveram nota 9,2 e todos os alunos que n\u00e3o falavam fluentemente ingl\u00eas obtiveram nota 6,4. \u00c9 correto afirmar que o total de alunos matriculados nessa turma \u00e9 um n\u00famero cuja soma dos algarismos vale:<\/p>","resposta":5974691,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":5974691,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8","id":5974692,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11","id":5974693,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12","id":5974694,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13","id":5974695,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1592701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O pre\u00e7o inicial de um produto \u00e9 R$ 3,51. Recentemente, esse produto apresentou tr\u00eas aumentos no seu pre\u00e7o: R$ 0,14, R$ 0,12 e R$ 0,19, respectivamente. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s as tr\u00eas altas descritas, o pre\u00e7o final desse produto est\u00e1 mais de 12,49% acima do pre\u00e7o inicial do mesmo. II. Em uma sala h\u00e1 5 caixas que pesam, respectivamente: 42 kg, 49 kg, 69 kg, 111 kg e 99 kg. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o peso m\u00e9dio das caixas presentes nessa sala \u00e9 maior que 69 kg e menor que 83 kg. III. Em uma folha de papel, foram desenhados dois quadrados: \u201cA\u201d e \u201cB\u201d. A raz\u00e3o entre as medidas das \u00e1reas desses dois quadrados \u00e9 igual a 1\/9. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a raz\u00e3o entre os per\u00edmetros dessas duas figuras equivale a 3\/4. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":82523,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":82524,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":82522,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1592754,"hashId":"f18046fc5deeaa09d91c07e99f9bd269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O pre\u00e7o inicial de um produto \u00e9 R$ 3,51. Recentemente, esse produto apresentou tr\u00eas aumentos no seu pre\u00e7o: R$ 0,14, R$ 0,12 e R$ 0,19, respectivamente. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s as tr\u00eas altas descritas, o pre\u00e7o final desse produto est\u00e1 mais de 12,49% acima do pre\u00e7o inicial do mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em uma sala h\u00e1 5 caixas que pesam, respectivamente: 42 kg, 49 kg, 69 kg, 111 kg e 99 kg. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o peso m\u00e9dio das caixas presentes nessa sala \u00e9 maior que 69 kg e menor que 83 kg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma folha de papel, foram desenhados dois quadrados: \u201cA\u201d e \u201cB\u201d. A raz\u00e3o entre as medidas das \u00e1reas desses dois quadrados \u00e9 igual a 1\/9. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a raz\u00e3o entre os per\u00edmetros dessas duas figuras equivale a 3\/4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5974882,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5974880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5974881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5974882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5974883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1592754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e de Controle Interno - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Controle Interno","id":18554,"slug":"analista-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-e-de-controle-interno-area-tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos, disciplinado na Lei n\u00ba 8.666\/1993, prev\u00ea uma s\u00e9rie de prerrogativas que favorecem a consecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico. Por\u00e9m, a disciplina legal em tela N\u00c3O confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a prerrogativa de","provas":[{"id":43751,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e de Controle Interno - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Controle Interno","id":18554,"slug":"analista-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-e-de-controle-interno-area-tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-e-de-controle-interno-area-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e de Controle Interno - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1311511,"hashId":"38c2660d020f07cecd7242c2d73ec01d","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos, disciplinado na Lei n\u00ba 8.666\/1993, prev\u00ea uma s\u00e9rie de prerrogativas que favorecem\r\na consecu\u00e7\u00e3o do interesse p\u00fablico. Por\u00e9m, a disciplina legal em tela N\u00c3O confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a prerrogativa de<\/p>","resposta":4786959,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rescindir os contratos, unilateralmente, nos casos especificados na lei.","id":4786958,"corpo":"<p align=justify>rescindir os contratos, unilateralmente, nos casos especificados na lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste, independentemente de pr\u00e9via defesa.","id":4786959,"corpo":"<p align=justify>aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste, independentemente de pr\u00e9via defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"modificar o contrato, unilateralmente, para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado.","id":4786960,"corpo":"<p align=justify>modificar o contrato, unilateralmente, para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos\r\ndo contratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ocupar provisoriamente bens m\u00f3veis, im\u00f3veis, pessoal e servi\u00e7os vinculados ao objeto do contrato, nos casos de servi\u00e7os essenciais, na hip\u00f3tese da necessidade de acautelar apura\u00e7\u00e3o administrativa de faltas contratuais pelo contratado, bem como na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato administrativo.","id":4786961,"corpo":"<p align=justify>ocupar provisoriamente bens m\u00f3veis, im\u00f3veis, pessoal e servi\u00e7os vinculados ao objeto do contrato, nos casos de servi\u00e7os\r\nessenciais, na hip\u00f3tese da necessidade de acautelar apura\u00e7\u00e3o administrativa de faltas contratuais pelo contratado, bem\r\ncomo na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o contratual.","id":4786962,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422198,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1311511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e de Controle Interno - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Controle Interno","id":18554,"slug":"analista-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-e-de-controle-interno-area-tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Tribunal de Contas do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1 estatui que","provas":[{"id":43751,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e de Controle Interno - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Controle Interno","id":18554,"slug":"analista-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-e-de-controle-interno-area-tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-atividade-orcamentaria-e-financeira-e-de-controle-interno-area-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo Atividade Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira e de Controle Interno - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1311639,"hashId":"c0e740675143d270173a899a92e7cdea","enunciado":"<p align=justify>Acerca do Tribunal de Contas do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1 estatui que<\/p>","resposta":4787333,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas do Estado, integrado por sete Conselheiros, tem jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio estadual, exceto na Capital, onde atua o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio.","id":4787331,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal de Contas do Estado, integrado por sete Conselheiros, tem jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio estadual, exceto na\r\nCapital, onde atua o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quatro dos membros do Tribunal de Contas s\u00e3o escolhidos pela Assembleia Legislativa, sendo que dois alternadamente dentre auditores e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, indicados em lista tr\u00edplice pelo Tribunal, segundo os crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento.","id":4787332,"corpo":"<p align=justify>quatro dos membros do Tribunal de Contas s\u00e3o escolhidos pela Assembleia Legislativa, sendo que dois alternadamente\r\ndentre auditores e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal, indicados em lista tr\u00edplice pelo Tribunal, segundo os\r\ncrit\u00e9rios de antiguidade e merecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es do Tribunal de Contas de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.","id":4787333,"corpo":"<p align=justify>as decis\u00f5es do Tribunal de Contas de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os auditores do Tribunal de Contas s\u00e3o nomeados em confian\u00e7a pelos Conselheiros, devendo a escolha recair em pessoas com ilibada reputa\u00e7\u00e3o e idoneidade moral e dotadas de t\u00edtulo de curso superior em direito, ci\u00eancias cont\u00e1beis, econ\u00f4micas ou administrativas.","id":4787334,"corpo":"<p align=justify>os auditores do Tribunal de Contas s\u00e3o nomeados em confian\u00e7a pelos Conselheiros, devendo a escolha recair em pessoas\r\ncom ilibada reputa\u00e7\u00e3o e idoneidade moral e dotadas de t\u00edtulo de curso superior em direito, ci\u00eancias cont\u00e1beis,\r\necon\u00f4micas ou administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 requisito para ser Conselheiro do Tribunal de Contas ter not\u00f3rios conhecimentos jur\u00eddicos, cont\u00e1beis, econ\u00f4micos e financeiros ou de Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou, ao menos, ter mais de dez anos de exerc\u00edcio em fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4787335,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 requisito para ser Conselheiro do Tribunal de Contas ter not\u00f3rios conhecimentos jur\u00eddicos, cont\u00e1beis, econ\u00f4micos e\r\nfinanceiros ou de Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou, ao menos, ter mais de dez anos de exerc\u00edcio em fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421828,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-amapa"}],"slug":"direito-constitucional\/1311639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Teste R\u00e1pido para COVID-19 IgG\/IgM \u00e9 um imunoensaio cromatogr\u00e1fico de fluxo lateral para a detec\u00e7\u00e3o qualitativa de anticorpos IgG e IgM para COVID-19 em amostras de sangue total, soro ou plasma humano. No caso de um resultado reagente (positivo) para IgM, se deduz que ","provas":[{"id":55694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-farmacia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia - 2020"},{"id":55692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1671403,"hashId":"b18ce60aac75c617245d5e972b8736e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teste R\u00e1pido para COVID-19 IgG\/IgM \u00e9 um imunoensaio cromatogr\u00e1fico de fluxo lateral para a detec\u00e7\u00e3o qualitativa de anticorpos IgG e IgM para COVID-19 em amostras de sangue total, soro ou plasma humano. No caso de um resultado reagente (positivo) para IgM, se deduz que <\/p>","resposta":6306039,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a possibilidade do microrganismo estar circulando no paciente naquele momento \u00e9 inexistente. ","id":6306038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a possibilidade do microrganismo estar circulando no paciente naquele momento \u00e9 inexistente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pessoa foi exposta e est\u00e1 na fase ativa da doen\u00e7a. ","id":6306039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa foi exposta e est\u00e1 na fase ativa da doen\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" a pessoa n\u00e3o teve infec\u00e7\u00e3o por esse v\u00edrus. ","id":6306040,"corpo":"<p> a pessoa n\u00e3o teve infec\u00e7\u00e3o por esse v\u00edrus. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o linf\u00f3cito T4 est\u00e1 sendo o principal agente de defesa do organismo. ","id":6306041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o linf\u00f3cito T4 est\u00e1 sendo o principal agente de defesa do organismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pessoa est\u00e1 na fase cr\u00f4nica se o IgG for n\u00e3o reagente (negativo). ","id":6306042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa est\u00e1 na fase cr\u00f4nica se o IgG for n\u00e3o reagente (negativo). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1671403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, a ideia central em torno da \u00e1gua \u00e9 constru\u00edda pela rela\u00e7\u00e3o entre:","provas":[{"id":48024,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":48025,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":48026,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Pedagogia - 2020"},{"id":48022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":48018,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2020"},{"id":48015,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2020"},{"id":48023,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Geografia - 2020"},{"id":81032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":81041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":81027,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1456831,"hashId":"0c092880eb006dc2d03000a5120be195","enunciado":"<p>No primeiro par\u00e1grafo, a ideia central em torno da \u00e1gua \u00e9 constru\u00edda pela rela\u00e7\u00e3o entre:<\/p>","resposta":5403111,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato\/impress\u00e3o","id":5403108,"corpo":"<p>fato\/impress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realidade\/possibilidade","id":5403109,"corpo":"<p>realidade\/possibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"objetividade\/subjetividade","id":5403110,"corpo":"<p>objetividade\/subjetividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"necessidade\/disponibilidade","id":5403111,"corpo":"<p>necessidade\/disponibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I para responder\u00e1s quest\u00f5es de 1 a 6. Texto I A \u00e1gua \u00e9 um recurso natural de valor econ\u00f4mico, estrat\u00e9gico e social, al\u00e9m de ser essencial para a exist\u00eancia e bem-estar humano e para a manuten\u00e7\u00e3o dos ecossistemas do planeta. Apesar de, aparentemente, a Terra dispor de enorme quantidade de recursos h\u00eddricos, a distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no planeta \u00e9 desigual. Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), estima-se que 97,5% da \u00e1gua existente no mundo \u00e9 salgada e n\u00e3o \u00e9 adequada ao nosso consumo direto, nem mesmo para irriga\u00e7\u00e3o. Dos 2,5% de \u00e1gua doce, a maior parte \u00e9 de dif\u00edcil acesso, pois est\u00e1 concentrada nas geleiras (69%) e armazenada em aqu\u00edferos (30%). Somente 1% encontra-se nos rios e lagos. Deste \u00faltimo, apenas uma pequena parte est\u00e1 dispon\u00edvel para consumo humano. Mais da metade dos rios do mundo est\u00e3o polu\u00eddos, fato que est\u00e1 associado ao assoreamento e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de seu volume efetivo. Nos pa\u00edses industrializados, a perda de \u00e1gua \u00e9 causada por sistemas obsoletos de distribui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 nos pa\u00edses em desenvolvimento, o problema \u00e9 a falta de esgotos e de \u00e1gua encanada. Al\u00e9m disso, mais de 80% das \u00e1guas residuais s\u00e3o despejadas nos rios, lagos e oceanos sem tratamento adequado. Este fato leva \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o destes ecossistemas, agravando ainda mais a crise h\u00eddrica. Estat\u00edsticas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) revelam que aproximadamente 2,1 bilh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso a \u00e1gua tratada e cerca de 2,4 bilh\u00f5es carecem de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias adequadas. A falta de \u00e1gua pot\u00e1vel causa a morte de 1,7 milh\u00e3o de crian\u00e7as por ano, a partir de doen\u00e7as como c\u00f3lera, disenteria e mal\u00e1ria. A solu\u00e7\u00e3o para esses problemas envolve v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, desde a moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o at\u00e9 a conscientiza\u00e7\u00e3o de todos os setores da sociedade quanto ao uso e consumo consciente deste recurso. Rosa Dias (Dispon\u00edvel em https:\/\/revistabioika.org)","id":425538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I para responder\u00e1s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto I <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A \u00e1gua \u00e9 um recurso natural de valor econ\u00f4mico, estrat\u00e9gico e social, al\u00e9m de ser essencial para a exist\u00eancia e bem-estar humano e para a manuten\u00e7\u00e3o dos ecossistemas do planeta. Apesar de, aparentemente, a Terra dispor de enorme quantidade de recursos h\u00eddricos, a distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no planeta \u00e9 desigual. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), estima-se que 97,5% da \u00e1gua existente no mundo \u00e9 salgada e n\u00e3o \u00e9 adequada ao nosso consumo direto, nem mesmo para irriga\u00e7\u00e3o. Dos 2,5% de \u00e1gua doce, a maior parte \u00e9 de dif\u00edcil acesso, pois est\u00e1 concentrada nas geleiras (69%) e armazenada em aqu\u00edferos (30%). Somente 1% encontra-se nos rios e lagos. Deste \u00faltimo, apenas uma pequena parte est\u00e1 dispon\u00edvel para consumo humano. Mais da metade dos rios do mundo est\u00e3o polu\u00eddos, fato que est\u00e1 associado ao assoreamento e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o de seu volume efetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Nos pa\u00edses industrializados, a perda de \u00e1gua \u00e9 causada por sistemas obsoletos de distribui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 nos pa\u00edses em desenvolvimento, o problema \u00e9 a falta de esgotos e de \u00e1gua encanada. Al\u00e9m disso, mais de 80% das \u00e1guas residuais s\u00e3o despejadas nos rios, lagos e oceanos sem tratamento adequado. Este fato leva \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o destes ecossistemas, agravando ainda mais a crise h\u00eddrica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estat\u00edsticas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) revelam que aproximadamente 2,1 bilh\u00f5es de pessoas n\u00e3o t\u00eam acesso a \u00e1gua tratada e cerca de 2,4 bilh\u00f5es carecem de instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias adequadas. A falta de \u00e1gua pot\u00e1vel causa a morte de 1,7 milh\u00e3o de crian\u00e7as por ano, a partir de doen\u00e7as como c\u00f3lera, disenteria e mal\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A solu\u00e7\u00e3o para esses problemas envolve v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es, desde a moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o at\u00e9 a conscientiza\u00e7\u00e3o de todos os setores da sociedade quanto ao uso e consumo consciente deste recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rosa Dias <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/revistabioika.org)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS).","provas":[{"id":48242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1463069,"hashId":"7da50302af0ea30524bb9a5542814e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS).<\/p>","resposta":5431940,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os equipos de infus\u00e3o de hemocomponentes devem ser trocados a cada 96 horas, a fim de se evitar infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea.","id":5431936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipos de infus\u00e3o de hemocomponentes devem ser trocados a cada 96 horas, a fim de se evitar infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na higiene \u00edntima rotineira do paciente que usa cateter de longa perman\u00eancia, \u00e9 preciso aplicar antibi\u00f3ticos ou antiss\u00e9pticos junto ao meato urin\u00e1rio e realizar a troca peri\u00f3dica desse dispositivo.","id":5431937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na higiene \u00edntima rotineira do paciente que usa cateter de longa perman\u00eancia, \u00e9 preciso aplicar antibi\u00f3ticos ou antiss\u00e9pticos junto ao meato urin\u00e1rio e realizar a troca peri\u00f3dica desse dispositivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para prevenir infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, a tricotomia deve ser feita de rotina no dia anterior, com l\u00e2minas descart\u00e1veis.","id":5431938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para prevenir infec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, a tricotomia deve ser feita de rotina no dia anterior, com l\u00e2minas descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o de cateteres venosos perif\u00e9ricos, devem-se escolher aqueles de maior calibre, para diminuir a resist\u00eancia das solu\u00e7\u00f5es infundidas, e manter fixa\u00e7\u00e3o com esparadrapo comum ou fita micropore.","id":5431939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na utiliza\u00e7\u00e3o de cateteres venosos perif\u00e9ricos, devem-se escolher aqueles de maior calibre, para diminuir a resist\u00eancia das solu\u00e7\u00f5es infundidas, e manter fixa\u00e7\u00e3o com esparadrapo comum ou fita <em>micropore<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para diminuir os riscos de pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do paciente entubado, a higiene bucal dele deve ser feita com gaze seca ou umedecida em \u00e1gua destilada, inclusive na superf\u00edcie externa do tubo orotraqueal.","id":5431940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diminuir os riscos de pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do paciente entubado, a higiene bucal dele deve ser feita com gaze seca ou umedecida em \u00e1gua destilada, inclusive na superf\u00edcie externa do tubo orotraqueal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1463069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em paciente adulto, a aplica\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o intramuscular contendo medicamento que irrita o tecido deve ser feita","provas":[{"id":48242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1463073,"hashId":"a575a669d47aaf28748d687948070726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente adulto, a aplica\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o intramuscular contendo medicamento que irrita o tecido deve ser feita<\/p>","resposta":5431955,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizando-se a t\u00e9cnica em Z.","id":5431955,"corpo":"<p>utilizando-se a t\u00e9cnica em Z.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no m\u00fasculo deltoide.","id":5431956,"corpo":"<p>no m\u00fasculo deltoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a uma angula\u00e7\u00e3o de 15 graus em m\u00fasculo grande.","id":5431957,"corpo":"<p>a uma angula\u00e7\u00e3o de 15 graus em m\u00fasculo grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"associada a um medicamento anest\u00e9sico.","id":5431958,"corpo":"<p>associada a um medicamento anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no abdome, com agulha calibrosa.","id":5431959,"corpo":"<p>no abdome, com agulha calibrosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1463073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um \u00e2ngulo \u03b2, tal que 0\u00b0 \u2264 \u03b2 &lt; 360\u00b0 e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es no c\u00edrculo trigonom\u00e9trico. Considerando que: sen \u03b2 &lt; 0 e que cos \u03b2 &gt; 0, pode-se afirmar que este \u00e2ngulo pertence a qual quadrante?","provas":[{"id":73582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:18:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229330,"hashId":"52f7edc65b4d287909f7ca037a20cb0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um \u00e2ngulo \u03b2, tal que 0\u00b0 \u2264 \u03b2 &lt; 360\u00b0 e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es no c\u00edrculo trigonom\u00e9trico. Considerando que: sen \u03b2 &lt; 0 e que cos \u03b2 &gt; 0, pode-se afirmar que este \u00e2ngulo pertence a qual quadrante?<\/p>","resposta":8766094,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba","id":8766091,"corpo":"<p>1\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2\u00ba","id":8766092,"corpo":"<p>2\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\u00ba","id":8766093,"corpo":"<p>3\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4\u00ba","id":8766094,"corpo":"<p>4\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"}],"slug":"matematica\/2229330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Col\u00f4mbia\/SP, a vac\u00e2ncia de fun\u00e7\u00e3o gratificada decorrer\u00e1 de dispensa, EXCETO:","provas":[{"id":73582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:18:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229426,"hashId":"ad3fa5d4a94cdb77eb68e7e0400b9d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Col\u00f4mbia\/SP, a vac\u00e2ncia de fun\u00e7\u00e3o gratificada decorrer\u00e1 de dispensa, EXCETO:<\/p>","resposta":8766525,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pedido do servidor.","id":8766522,"corpo":"<p>A pedido do servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio da autoridade.","id":8766523,"corpo":"<p>A crit\u00e9rio da autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando o servidor designado n\u00e3o assumir o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o no prazo legal.","id":8766524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o servidor designado n\u00e3o assumir o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o no prazo legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o servidor se ausentar em virtude de atribui\u00e7\u00f5es regulares decorrentes de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":8766525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o servidor se ausentar em virtude de atribui\u00e7\u00f5es regulares decorrentes de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2229426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico","id":15217,"slug":"tecnico-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entra governo e sai governo, um dos temas de grande repercuss\u00e3o \u00e9 a venda de empresas ou institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a iniciativa privadas, o que acontece com base em estudos que demonstram que sua venda trar\u00e1 um impacto muito positivo para a economia do pa\u00eds. Qual o nome dado a esta pr\u00e1tica?","provas":[{"id":66000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico","id":15217,"slug":"tecnico-quimico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-ibiracu-es-2020-idcap-tecnico-quimico","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:17:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2045610,"hashId":"7f75cef87d1469dd91b33e942d976c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entra governo e sai governo, um dos temas de grande repercuss\u00e3o \u00e9 a venda de empresas ou institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a iniciativa privadas, o que acontece com base em estudos que demonstram que sua venda trar\u00e1 um impacto muito positivo para a economia do pa\u00eds. Qual o nome dado a esta pr\u00e1tica?<\/p>","resposta":7977680,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoritivismo. ","id":7977679,"corpo":"<p>Favoritivismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Privatiza\u00e7\u00e3o. ","id":7977680,"corpo":"<p>Privatiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lobismo. ","id":7977681,"corpo":"<p>Lobismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desonera\u00e7\u00e3o. ","id":7977682,"corpo":"<p>Desonera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Especula\u00e7\u00e3o. ","id":7977683,"corpo":"<p>Especula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2045610","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a \u00e1rea de um ret\u00e2ngulo \u00e9 54cm\u00b2, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo pode ser considerada o seu per\u00edmetro (P)?","provas":[{"id":65991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"saae-ibiracu-es-2020-idcap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:31:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2043064,"hashId":"a199f4398a07cd6e25989063c08eb526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a \u00e1rea de um ret\u00e2ngulo \u00e9 54cm\u00b2, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo pode ser considerada o seu per\u00edmetro (P)?<\/p>","resposta":7965845,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P = 108cm.","id":7965844,"corpo":"<p>P = 108cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P = 30cm.","id":7965845,"corpo":"<p>P = 30cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P = 300cm.","id":7965846,"corpo":"<p>P = 300cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P = 150cm.","id":7965847,"corpo":"<p>P = 150cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P = 15cm.","id":7965848,"corpo":"<p>P = 15cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2043064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um pleonasmo vicioso.","provas":[{"id":66023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2056939,"hashId":"bda5f1b9fc5874ea81e3df63d366443f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um pleonasmo vicioso.<\/p>","resposta":8026008,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que as discuss\u00f5es avancem, \u00e9 necess\u00e1rio que haja um consenso geral.","id":8026005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as discuss\u00f5es avancem, \u00e9 necess\u00e1rio que haja um consenso geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eu gosto de hist\u00f3rias que tenham compromisso com fatos reais.","id":8026006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu gosto de hist\u00f3rias que tenham compromisso com fatos reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" H\u00e1 um elo de liga\u00e7\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es dos ambientalistas e das ONGs.","id":8026007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> H\u00e1 um elo de liga\u00e7\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es dos ambientalistas e das ONGs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A grande maioria preferiu ficar e esperar o resultado.","id":8026008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande maioria preferiu ficar e esperar o resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Penso que outra alternativa seria votar em branco ou nulo. ","id":8026009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penso que outra alternativa seria votar em branco ou nulo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pleonasmo vicioso","oab":false,"nome":"Pleonasmo vicioso","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409491,"slug":"lingua-portuguesa-pleonasmo-vicioso"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2056939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o ente da Federa\u00e7\u00e3o competente para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial.","provas":[{"id":77279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-florestopolis-pr-2020-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Florest\u00f3polis - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2325547,"hashId":"74bf455e7d8b2ca639e11b936776282b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, o ente da Federa\u00e7\u00e3o competente para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial.<\/p>","resposta":9184179,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distrito Federal.","id":9184177,"corpo":"<p>Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estados.","id":9184178,"corpo":"<p>Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios.","id":9184179,"corpo":"<p>Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Territ\u00f3rios Federais.","id":9184180,"corpo":"<p>Territ\u00f3rios Federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":9184181,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2325547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo: \"Em seu anivers\u00e1rio de 15 anos, Luana estava bela como as flores do campo.\", a palavra destacada expressa uma ideia de: ","provas":[{"id":66023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2056948,"hashId":"10d79bad3cc496a6eb83ac88c1de02a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"Em seu anivers\u00e1rio de 15 anos, Luana estava bela <strong>como <\/strong>as flores do campo.\", a palavra destacada expressa uma ideia de: <\/p>","resposta":8026050,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":8026050,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Causa.","id":8026051,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":8026052,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o. ","id":8026053,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o. ","id":8026054,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2056948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matilda aplicou R$10000,00 a uma taxa de juros compostos de 20% ao ano e teve um rendimento de R$7280,00. Por quanto tempo o dinheiro de Matilda ficou aplicado?(Fa\u00e7a log 1,728 = 0,237 e log 1,2 = 0,079) ","provas":[{"id":66023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:31:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2056981,"hashId":"3945c11b441c98bd959a2e88061061f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Matilda aplicou R$10000,00 a uma taxa de juros compostos de 20% ao ano e teve um rendimento de R$7280,00. Por quanto tempo o dinheiro de Matilda ficou aplicado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fa\u00e7a log 1,728 = 0,237 e log 1,2 = 0,079) <\/p>","resposta":8026215,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":8026215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cinco anos. ","id":8026216,"corpo":"<p>Cinco anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um ano. ","id":8026217,"corpo":"<p>Um ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Um ano e seis meses","id":8026218,"corpo":"<p> Um ano e seis meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dois anos. ","id":8026219,"corpo":"<p>Dois anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2056981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA acerca das informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do artigo \u201cCapitalismo, crises e conjuntura\u201d, de Virg\u00ednia Fontes (2017).","provas":[{"id":67443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2052848,"hashId":"99d232870b733b6b3e3196afc8e1563c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA acerca das informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do artigo \u201cCapitalismo, crises e conjuntura\u201d, de Virg\u00ednia Fontes (2017).<\/p>","resposta":8007466,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O capitalismo, ou a forma de ser hist\u00f3rica sob o dom\u00ednio do capital, se apresenta a partir da necessidade abstrata da valoriza\u00e7\u00e3o do valor.","id":8007465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capitalismo, ou a forma de ser hist\u00f3rica sob o dom\u00ednio do capital, se apresenta a partir da necessidade abstrata da valoriza\u00e7\u00e3o do valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mercado mostra as rela\u00e7\u00f5es sociais que o sustentam. Capitalismo \u00e9 extra\u00e7\u00e3o de valor das classes sociais e, para tanto, deixa de necessitar de cada vez mais trabalhadores.","id":8007466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado mostra as rela\u00e7\u00f5es sociais que o sustentam. Capitalismo \u00e9 extra\u00e7\u00e3o de valor das classes sociais e, para tanto, deixa de necessitar de cada vez mais trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sociedade capitalista atua suprimindo a liberdade e aprofundando o terreno da necessidade.","id":8007467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade capitalista atua suprimindo a liberdade e aprofundando o terreno da necessidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O capitalismo \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do mercado no \u00e2mago do ser social, quando a pr\u00f3pria for\u00e7a de trabalho se converte em mercadoria.","id":8007468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capitalismo \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do mercado no \u00e2mago do ser social, quando a pr\u00f3pria for\u00e7a de trabalho se converte em mercadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/2052848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"eles al\u00e7am voo como de um al\u00e7ap\u00e3o\", o sujeito \u00e9","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-ibiracu-es-2020-idcap-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2040117,"hashId":"d47cd7f41f0ffd49b5b8ef5d59d0f317","enunciado":"<p>Na frase \"eles al\u00e7am voo como de um al\u00e7ap\u00e3o\", o sujeito \u00e9<\/p>","resposta":7953582,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eles al\u00e7am.","id":7953581,"corpo":"<p>eles al\u00e7am.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eles.","id":7953582,"corpo":"<p>eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"como de um al\u00e7ap\u00e3o.","id":7953583,"corpo":"<p>como de um al\u00e7ap\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"al\u00e7ap\u00e3o.","id":7953584,"corpo":"<p>al\u00e7ap\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eles al\u00e7am voo.","id":7953585,"corpo":"<p>eles al\u00e7am voo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. Os poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegam n\u00e3o se sabe de onde e pousam no livro que l\u00eas. Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voo como de um al\u00e7ap\u00e3o. Eles n\u00e3o t\u00eam pouso nem porto alimentam-se um instante em cada par de m\u00e3os e partem. E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias, no maravilhado espanto de saberes que o alimento deles j\u00e1 estava em ti... M\u00e1rio Quintana M\u00e1rio Quintana \/Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistabula.com\/2329-os-10-melhores-poemas-de-mario-quintana\/","id":491417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se sabe de onde e pousam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">no livro que l\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como de um al\u00e7ap\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles n\u00e3o t\u00eam pouso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem porto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alimentam-se um instante em cada par de m\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e partem. E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">no maravilhado espanto de saberes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que o alimento deles j\u00e1 estava em ti... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana \/Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistabula.com\/2329-os-10-melhores-poemas-de-mario-quintana\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"Agora posso pintar?\" o verbo est\u00e1","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-ibiracu-es-2020-idcap-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2040124,"hashId":"f0b28d2ef13a0f3be408bd31d9cd3017","enunciado":"<p>Na frase \"Agora posso pintar?\" o verbo est\u00e1<\/p>","resposta":7953617,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na primeira pessoa do plural.","id":7953616,"corpo":"<p>Na primeira pessoa do plural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na primeira pessoa do singular.","id":7953617,"corpo":"<p>Na primeira pessoa do singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na segunda pessoa do singular.","id":7953618,"corpo":"<p>Na segunda pessoa do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na terceira pessoa do singular.","id":7953619,"corpo":"<p>Na terceira pessoa do singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na terceira pessoa do plural.","id":7953620,"corpo":"<p>Na terceira pessoa do plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 06 a 10. https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/","id":491435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 06 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65997\/grupo-questao\/491435-20220218152608000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero natural X tem como antecessor o n\u00famero 61 e como sucessor o n\u00famero 63. Qual \u00e9 o valor do n\u00famero X?","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-ibiracu-es-2020-idcap-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2040155,"hashId":"40eec17d3398a44a1dc5e821e7914147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um n\u00famero natural X tem como antecessor o n\u00famero 61 e como sucessor o n\u00famero 63. Qual \u00e9 o valor do n\u00famero X?<\/p>","resposta":7953765,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X = 51.","id":7953761,"corpo":"<p>X = 51.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"X = 60.","id":7953762,"corpo":"<p>X = 60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"X = 53.","id":7953763,"corpo":"<p>X = 53.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"X = 64.","id":7953764,"corpo":"<p>X = 64.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"X = 62.","id":7953765,"corpo":"<p>X = 62.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2040155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Ibira\u00e7u possui em seu territ\u00f3rio uma \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico (ARIE) reconhecida pelo Conselho Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atl\u00e2ntica como Polo de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Qual o nome desta ARIE?","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164,"slug":"operador-de-eta"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE Ibiracu","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"saae-ibiracu-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"saae-ibiracu-es-2020-idcap-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2040196,"hashId":"ff6d82295e3e8903ec5cf93ba477f984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Ibira\u00e7u possui em seu territ\u00f3rio uma \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico (ARIE) reconhecida pelo Conselho Nacional da Reserva da Biosfera da Mata Atl\u00e2ntica como Polo de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental. Qual o nome desta ARIE?<\/p>","resposta":7953957,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARIE Vale do Encatado.","id":7953953,"corpo":"<p>ARIE Vale do Encatado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ARIE Goiapaba-a\u00e7u.","id":7953954,"corpo":"<p>ARIE Goiapaba-a\u00e7u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ARIE Morro do Mosteiro.","id":7953955,"corpo":"<p>ARIE Morro do Mosteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ARIE Morro do Aricanga.","id":7953956,"corpo":"<p>ARIE Morro do Aricanga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ARIE Morro da Vargem.","id":7953957,"corpo":"<p>ARIE Morro da Vargem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2040196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":www.fundao.es.gov.br","provas":[{"id":66043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059138,"hashId":"af73c3f5df7c1c83b24a839d16b48a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.fundao.es.gov.br<\/p>","resposta":8036690,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.","id":8036688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos.","id":8036689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.","id":8036690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.","id":8036691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.","id":8036692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2059138","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cPodem participar professores, gestores e estudantes, de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, assim como educadores das regionais da educa\u00e7\u00e3o, universidades p\u00fablicas e privadas, al\u00e9m de pais e demais interessados da sociedade em geral.\u201d, as express\u00f5es em destaque no trecho indicam uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:","provas":[{"id":63528,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2065704,"hashId":"9cca7b4c06a93d7642c3cb9d10f4023b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cPodem participar professores, gestores e estudantes, de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, <strong><u>assim como<\/u><\/strong> educadores das regionais da educa\u00e7\u00e3o, universidades p\u00fablicas e privadas, <strong><u>al\u00e9m de<\/u><\/strong> pais e demais interessados da sociedade em geral.\u201d, as express\u00f5es em destaque no trecho indicam uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:<\/p>","resposta":8066635,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o","id":8066631,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conformidade","id":8066632,"corpo":"<p>Conformidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia","id":8066633,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o","id":8066634,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","id":8066635,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 7 a 10 se referem ao texto a seguir:A Plataforma de Consulta P\u00fablica do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense \u2013 Etapa Ensino M\u00e9dio est\u00e1 aberta para participa\u00e7\u00e3o. A consulta p\u00fablica, que recebe sugest\u00f5es at\u00e9 26 de fevereiro, tem como foco a defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo seguindo a Base Nacional Comum Curricular (BNCC). O texto est\u00e1 dividido nas quatro \u00e1reas do conhecimento, organizadas didaticamente para facilitar o recebimento das contribui\u00e7\u00f5es da comunidade educacional de Santa Catarina.Podem participar professores, gestores e estudantes, de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, assim como educadores das regionais da educa\u00e7\u00e3o, universidades p\u00fablicas e privadas, al\u00e9m de pais e demais interessados da sociedade em geral. Para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o, o interessado deve preencher o formul\u00e1rio, ler o documento de uma determinada \u00e1rea de conhecimento e voltar a plataforma para fazer suas contribui\u00e7\u00f5es. Os textos de cada \u00e1rea est\u00e3o com as linhas numeradas para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos coment\u00e1rios no formul\u00e1rio. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]","id":494524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As quest\u00f5es de 7 a 10 se referem ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Plataforma de Consulta P\u00fablica do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense \u2013 Etapa Ensino M\u00e9dio est\u00e1 aberta para participa\u00e7\u00e3o. A consulta p\u00fablica, que recebe sugest\u00f5es at\u00e9 26 de fevereiro, tem como foco a defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo seguindo a Base Nacional Comum Curricular (BNCC). O texto est\u00e1 dividido nas quatro \u00e1reas do conhecimento, organizadas didaticamente para facilitar o recebimento das contribui\u00e7\u00f5es da comunidade educacional de Santa Catarina.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Podem participar professores, gestores e estudantes, de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, assim como educadores das regionais da educa\u00e7\u00e3o, universidades p\u00fablicas e privadas, al\u00e9m de pais e demais interessados da sociedade em geral. Para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o, o interessado deve preencher o formul\u00e1rio, ler o documento de uma determinada \u00e1rea de conhecimento e voltar a plataforma para fazer suas contribui\u00e7\u00f5es. Os textos de cada \u00e1rea est\u00e3o com as linhas numeradas para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos coment\u00e1rios no formul\u00e1rio. [...]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2065704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":63528,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:21:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2065690,"hashId":"2b61a0d0d86f00eee052c50cb328a101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas:<\/p>","resposta":8066565,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo \u2013 desse","id":8066561,"corpo":"<p>todo \u2013 desse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todo o \u2013 daquele","id":8066562,"corpo":"<p>todo o \u2013 daquele<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todo \u2013 deste","id":8066563,"corpo":"<p>todo \u2013 deste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todo \u2013 daquele","id":8066564,"corpo":"<p>todo \u2013 daquele<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todo o \u2013 deste","id":8066565,"corpo":"<p>todo o \u2013 deste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 6 se referem ao texto a seguir:O secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Natalino Uggioni, destaca que a participa\u00e7\u00e3o na consulta p\u00fablica \u00e9 muito importante, j\u00e1 que as contribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do documento final. \u201cEssa \u00e9 mais uma forma participativa e construtiva que estamos apresentando \u00e0 sociedade, para que de forma democr\u00e1tica todos possam nos ajudar a bem construir um curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio de Santa Catarina, que fa\u00e7a sentido na vida dos jovens catarinenses\u201d.Essa \u00e9 a primeira etapa para a defini\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio em conformidade com a BNCC. As altera\u00e7\u00f5es sugeridas no formul\u00e1rio ser\u00e3o avaliadas para aprimorar o curr\u00edculo. Al\u00e9m disso, para consolidar o documento final, haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense. O prazo para conclus\u00e3o de ________ processo de elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 previsto para julho _______ ano.A BNCC em Santa Catarina vem, desde 2015, sendo amplamente difundida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva Estadual da BNCC e, posteriormente, o Comit\u00ea Executivo em regime de colabora\u00e7\u00e3o com Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o (SED), Uni\u00e3o dos Dirigentes Municipais de Santa Catarina (UNDIME\/SC), Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios (FECAM), Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) e Uni\u00e3o Nacional de Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNCME).Em 2019, foi aprovado o Curr\u00edculo Base da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do Territ\u00f3rio Catarinense. Neste ano, dando continuidade ao processo, ser\u00e1 finalizado e aprovado o Curr\u00edculo Base do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]","id":494522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As quest\u00f5es de 1 a 6 se referem ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O secret\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o, Natalino Uggioni, destaca que a participa\u00e7\u00e3o na consulta p\u00fablica \u00e9 muito importante, j\u00e1 que as contribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o levadas em considera\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do documento final. \u201cEssa \u00e9 mais uma forma participativa e construtiva que estamos apresentando \u00e0 sociedade, para que de forma democr\u00e1tica todos possam nos ajudar a bem construir um curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio de Santa Catarina, que fa\u00e7a sentido na vida dos jovens catarinenses\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Essa \u00e9 a primeira etapa para a defini\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio em conformidade com a BNCC. As altera\u00e7\u00f5es sugeridas no formul\u00e1rio ser\u00e3o avaliadas para aprimorar o curr\u00edculo. Al\u00e9m disso, para consolidar o documento final, haver\u00e1 tr\u00eas semin\u00e1rios com 250 professores da rede de ensino catarinense. O prazo para conclus\u00e3o de ________ processo de elabora\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 previsto para julho _______ ano.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A BNCC em Santa Catarina vem, desde 2015, sendo amplamente difundida com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Executiva Estadual da BNCC e, posteriormente, o Comit\u00ea Executivo em regime de colabora\u00e7\u00e3o com Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o (SED), Uni\u00e3o dos Dirigentes Municipais de Santa Catarina (UNDIME\/SC), Federa\u00e7\u00e3o Catarinense de Munic\u00edpios (FECAM), Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o (CEE) e Uni\u00e3o Nacional de Conselhos Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNCME).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em 2019, foi aprovado o Curr\u00edculo Base da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do Territ\u00f3rio Catarinense. Neste ano, dando continuidade ao processo, ser\u00e1 finalizado e aprovado o Curr\u00edculo Base do Territ\u00f3rio Catarinense para o Ensino M\u00e9dio.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px;\">Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2065690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete legislar sobre medidas e san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, \u00e0 fauna e \u00e0 flora. II. O financiamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade se d\u00e1 atrav\u00e9s de recursos do or\u00e7amento da seguridade social, da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, al\u00e9m de outras fontes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72065,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2202060,"hashId":"b07f6a75acab3e5150c63398fb8cb00e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete legislar sobre medidas e san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, \u00e0 fauna e \u00e0 flora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O financiamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade se d\u00e1 atrav\u00e9s de recursos do or\u00e7amento da seguridade social, da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, al\u00e9m de outras fontes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8646174,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8646172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8646173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8646174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8646175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Financiamento","oab":false,"nome":"Do Financiamento","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424082,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-financiamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2202060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Equipara-se a acidente de trabalho o acidente que ocorrer pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o do munic\u00edpio, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause morte, perda ou redu\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da capacidade para o trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE). II. Poder\u00e1 ser concedido mais de um per\u00edodo de licen\u00e7a para tratar de interesse particular pelo prazo de at\u00e9 02 (dois) anos, conforme previsto no artigo 135 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72065,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2202094,"hashId":"bec388afe39e0cb6a5ce8c06f7d03cee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Equipara-se a acidente de trabalho o acidente que ocorrer pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o do munic\u00edpio, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause morte, perda ou redu\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da capacidade para o trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e1 ser concedido mais de um per\u00edodo de licen\u00e7a para tratar de interesse particular pelo prazo de at\u00e9 02 (dois) anos, conforme previsto no artigo 135 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8646305,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8646305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8646306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8646307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8646308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2202094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Propositadamente, foi retirado o acento indicativo de crase da not\u00edcia. Isso posto, assinale a alternativa em que deve haver crase:","provas":[{"id":63533,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1941187,"hashId":"fe789a96f59a21f8b3b2aa42be199836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Propositadamente, foi retirado o acento indicativo de crase da not\u00edcia. Isso posto, assinale a alternativa em que deve haver crase:<\/p>","resposta":7508386,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos coment\u00e1rios no formul\u00e1rio...","id":7508384,"corpo":"<p>...para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos coment\u00e1rios no formul\u00e1rio...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"...do curr\u00edculo seguindo a Base Nacional Comum Curricular (BNCC).","id":7508385,"corpo":"<p>...do curr\u00edculo seguindo a Base Nacional Comum Curricular (BNCC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"...e voltar a plataforma para fazer suas contribui\u00e7\u00f5es.","id":7508386,"corpo":"<p>...e voltar a plataforma para fazer suas contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A consulta p\u00fablica, que recebe sugest\u00f5es at\u00e9 26 de fevereiro, tem como foco...","id":7508387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta p\u00fablica, que recebe sugest\u00f5es at\u00e9 26 de fevereiro, tem como foco...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o...","id":7508388,"corpo":"<p>Para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 7 a 10 se referem ao texto a seguir:A Plataforma de Consulta P\u00fablica do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense \u2013 Etapa Ensino M\u00e9dio est\u00e1 aberta para participa\u00e7\u00e3o. A consulta p\u00fablica, que recebe sugest\u00f5es at\u00e9 26 de fevereiro, tem como foco a defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo seguindo a Base Nacional Comum Curricular (BNCC). O texto est\u00e1 dividido nas quatro \u00e1reas do conhecimento, organizadas didaticamente para facilitar o recebimento das contribui\u00e7\u00f5es da comunidade educacional de Santa Ca-tarina.Podem participar professores, gestores e estudantes, de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, assim como educa-dores das regionais da educa\u00e7\u00e3o, universidades p\u00fablicas e privadas, al\u00e9m de pais e demais interessados da socie-dade em geral. Para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o, o interessado deve preencher o formul\u00e1rio, ler o documento de uma determinada \u00e1rea de conhecimento e voltar a plataforma para fazer suas contribui\u00e7\u00f5es. Os textos de cada \u00e1rea est\u00e3o com as linhas numeradas para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos coment\u00e1rios no formul\u00e1rio. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]","id":480410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 7 a 10 se referem ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Plataforma de Consulta P\u00fablica do Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense \u2013 Etapa Ensino M\u00e9dio est\u00e1 aberta para participa\u00e7\u00e3o. A consulta p\u00fablica, que recebe sugest\u00f5es at\u00e9 26 de fevereiro, tem como foco a defini\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo seguindo a Base Nacional Comum Curricular (BNCC). O texto est\u00e1 dividido nas quatro \u00e1reas do conhecimento, organizadas didaticamente para facilitar o recebimento das contribui\u00e7\u00f5es da comunidade educacional de Santa Ca-tarina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podem participar professores, gestores e estudantes, de todas as escolas p\u00fablicas e privadas, assim como educa-dores das regionais da educa\u00e7\u00e3o, universidades p\u00fablicas e privadas, al\u00e9m de pais e demais interessados da socie-dade em geral. Para dar a sua contribui\u00e7\u00e3o, o interessado deve preencher o formul\u00e1rio, ler o documento de uma determinada \u00e1rea de conhecimento e voltar a plataforma para fazer suas contribui\u00e7\u00f5es. Os textos de cada \u00e1rea est\u00e3o com as linhas numeradas para facilitar a elabora\u00e7\u00e3o dos coment\u00e1rios no formul\u00e1rio. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/noticias\/temas\/educacao-noticias\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">aberta-consulta-publica-para-elaboracao-do-curriculo-do-territorio-catarinense-para-o-ensino-medio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 28\/jan\/2020. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1941187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo art\u00edstico-liter\u00e1rio, as habilidades previstas na BNCC para o Ensino Fundamental II, em L\u00edngua Portuguesa, buscam possibilitar o contato do aluno com as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas em geral, e, de forma particular e especial, com a arte liter\u00e1ria. Busca-se, sobretudo, \u201cuma continuidade da forma\u00e7\u00e3o do leitor liter\u00e1rio, com especial destaque para o desenvolvimento da frui\u00e7\u00e3o, de modo a evidenciar a condi\u00e7\u00e3o est\u00e9tica desse tipo de leitura e de escrita\u201d (BRASIL, 2017). Sobre esse assunto, marque a alternativa que explica melhor o que vem a ser \u201cfrui\u00e7\u00e3o\u201d. ","provas":[{"id":66322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2050151,"hashId":"235def513e4169fe8b4d6b42e13b61d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo art\u00edstico-liter\u00e1rio, as habilidades previstas na BNCC para o Ensino Fundamental II, em L\u00edngua Portuguesa, buscam possibilitar o contato do aluno com as manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas em geral, e, de forma particular e especial, com a arte liter\u00e1ria. Busca-se, sobretudo, \u201cuma continuidade da forma\u00e7\u00e3o do leitor liter\u00e1rio, com especial destaque para o desenvolvimento da frui\u00e7\u00e3o, de modo a evidenciar a condi\u00e7\u00e3o est\u00e9tica desse tipo de leitura e de escrita\u201d (BRASIL, 2017). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse assunto, marque a alternativa que explica melhor o que vem a ser \u201cfrui\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p>","resposta":7998448,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o significa gosto por aquilo que \u00e9 bom, \u00fatil e sofisticado. ","id":7998446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o significa gosto por aquilo que \u00e9 bom, \u00fatil e sofisticado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o significa busca pela moral e pela \u00e9tica.","id":7998447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o significa busca pela moral e pela \u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o significa, dentre outras coisas, complac\u00eancia, prazer e alegria. ","id":7998448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o significa, dentre outras coisas, complac\u00eancia, prazer e alegria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o significa flu\u00eancia em uma determinada l\u00edngua. ","id":7998449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o significa flu\u00eancia em uma determinada l\u00edngua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o significa habilidade para a escrita e leitura. ","id":7998450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o significa habilidade para a escrita e leitura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique em qual frase o uso da v\u00edrgula est\u00e1 INCORRETO: ","provas":[{"id":66322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2050155,"hashId":"da40825db60709cbf9856d53462ac4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique em qual frase o uso da v\u00edrgula est\u00e1 INCORRETO: <\/p>","resposta":7998468,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gilvan Freitas, o gerente mais exigente da empresa, foi homenageado pelos empregados.","id":7998466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gilvan Freitas, o gerente mais exigente da empresa, foi homenageado pelos empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cansado da rotina que tinha, Pedro decidiu que era hora de retornar.","id":7998467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cansado da rotina que tinha, Pedro decidiu que era hora de retornar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D. Helena e Sr. Paulo s\u00e3o \u00f3timas pessoas, e seus filhos, podem ser funcion\u00e1rios respons\u00e1veis.","id":7998468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D. Helena e Sr. Paulo s\u00e3o \u00f3timas pessoas, e seus filhos, podem ser funcion\u00e1rios respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amanh\u00e3 chegam meus tios amados, meus companheiros de inf\u00e2ncia, meus melhores companheiros.","id":7998469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amanh\u00e3 chegam meus tios amados, meus companheiros de inf\u00e2ncia, meus melhores companheiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A verdade, meu querido amigo, \u00e9 que j\u00e1 n\u00e3o sou como era. ","id":7998470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verdade, meu querido amigo, \u00e9 que j\u00e1 n\u00e3o sou como era. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da reg\u00eancia verbal encontra-se correta em todos os per\u00edodos, EXCETO:","provas":[{"id":66322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejetuba","sigla":"","id":5152,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejetuba-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Brejetuba - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2050157,"hashId":"9ef7611950458f617fc332a71f03c67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da reg\u00eancia verbal encontra-se correta em todos os per\u00edodos, EXCETO:<\/p>","resposta":7998477,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico assistiu a paciente.","id":7998476,"corpo":"<p>O m\u00e9dico assistiu a paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os amigos assistiram o filme. ","id":7998477,"corpo":"<p>Os amigos assistiram o filme. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedi a sobremesa de que gosto.","id":7998478,"corpo":"<p>Pedi a sobremesa de que gosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquele \u00e9 o homem de cujo filho lhe falei.","id":7998479,"corpo":"<p>Aquele \u00e9 o homem de cujo filho lhe falei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Informei a nossa m\u00e3e.","id":7998480,"corpo":"<p>Informei a nossa m\u00e3e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Conchal","sigla":"","id":5642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-conchal-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor da C\u00e2mara Municipal foi ofendido em sua honra em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, uma vez que se trata de crime de a\u00e7\u00e3o privada, podemos dizer que tem legitimidade concorrente com o ofendido para a propositura da a\u00e7\u00e3o penal: ","provas":[{"id":77022,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Conchal","sigla":"","id":5642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-conchal-sp"},"banca":{"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria","descricao":"Nemesis Consultoria e Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":1340,"slug":"nemesis-consultoria-e-assessoria"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-conchal-sp-2020-nemesis-consultoria-e-assessoria-advogado","tipo":1,"nome":"Nemesis Consultoria e Assessoria - C\u00e2mara de Conchal - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:36:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2369083,"hashId":"3e6312fb8ad9fb36f5f244e24f3c47e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor da C\u00e2mara Municipal foi ofendido em sua honra em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, uma vez que se trata de crime de a\u00e7\u00e3o privada, podemos dizer que tem legitimidade concorrente com o ofendido para a propositura da a\u00e7\u00e3o penal: <\/p>","resposta":9374890,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da C\u00e2mara Municipal.","id":9374886,"corpo":"<p>o Presidente da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qualquer vereador. ","id":9374887,"corpo":"<p>qualquer vereador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Prefeito Municipal. ","id":9374888,"corpo":"<p>o Prefeito Municipal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Mesa Diretora da C\u00e2mara. ","id":9374889,"corpo":"<p>a Mesa Diretora da C\u00e2mara. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":9374890,"corpo":"<p>o Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421174,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-incondicionada"}],"slug":"direito-processual-penal\/2369083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o ciclo de vida de um projeto, bem como os impactos relacionados aos riscos, \u00e0s incertezas e aos custos das mudan\u00e7as ao longo do tempo do projeto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:09:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928492,"hashId":"d0c8de8ef3c8e8bd45ac76f668c83ddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o ciclo de vida de um projeto, bem como os impactos relacionados aos riscos, \u00e0s incertezas e aos custos das mudan\u00e7as ao longo do tempo do projeto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7450458,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na etapa de execu\u00e7\u00e3o do projeto, caso o planejamento tenha sido realizado, n\u00e3o h\u00e1 os riscos inerentes ao projeto.","id":7450457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de execu\u00e7\u00e3o do projeto, caso o planejamento tenha sido realizado, n\u00e3o h\u00e1 os riscos inerentes ao projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A medida que se aproxima o fim do projeto, os custos das mudan\u00e7as tendem a aumentar.","id":7450458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida que se aproxima o fim do projeto, os custos das mudan\u00e7as tendem a aumentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os riscos e incertezas est\u00e3o mais presentes no encerramento do que no in\u00edcio do projeto.","id":7450459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos e incertezas est\u00e3o mais presentes no encerramento do que no in\u00edcio do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como os custos das mudan\u00e7as s\u00e3o din\u00e2micos, n\u00e3o constituem uma quest\u00e3o fundamental no momento do in\u00edcio do projeto.","id":7450460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os custos das mudan\u00e7as s\u00e3o din\u00e2micos, n\u00e3o constituem uma quest\u00e3o fundamental no momento do in\u00edcio do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No plano do gerenciamento do projeto, ainda n\u00e3o h\u00e1 riscos e incertezas, apenas previs\u00f5es de cen\u00e1rios.","id":7450461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No plano do gerenciamento do projeto, ainda n\u00e3o h\u00e1 riscos e incertezas, apenas previs\u00f5es de cen\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Vida dos Projetos","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida dos Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404646,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-dos-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1928492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os operadores l\u00f3gicos \u201ce\u201d, \u201cou\u201d, \u201cou exclusivo\u201d, \u201cse\u201d, e \u201cse, somente se\u201d representados, respectivamente, por ^, v, v , &rarr; e &harr; e assinale a alternativa que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172668,"hashId":"ef5c19fcd615a33d187b25a4682d64d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os operadores l\u00f3gicos \u201ce\u201d, \u201cou\u201d, \u201cou exclusivo\u201d, \u201cse\u201d, e \u201cse, somente se\u201d representados, respectivamente, por ^, v, <u>v<\/u> , &rarr; e &harr; e assinale a alternativa que apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4200221,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) &rarr; (4 > 2) \u00e9 verdadeira","id":4200221,"corpo":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) &rarr; (4 > 2) \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) ^ (4 > 2) \u00e9 verdadeira","id":4200222,"corpo":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) ^ (4 > 2) \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o (15 &lt; 12) v (4 &gt; 2) \u00e9 falsa","id":4200223,"corpo":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o (15 &lt; 12) <u>v<\/u> (4 &gt; 2) \u00e9 falsa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) &harr; (4 > 2) \u00e9 verdadeira","id":4200224,"corpo":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) &harr; (4 > 2) \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) &rarr; (4 > 2) \u00e9 falsa","id":4200225,"corpo":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o (15 < 12) &rarr; (4 > 2) \u00e9 falsa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1172668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao crime de peculato-furto, como previsto no C\u00f3digo Penal Militar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172891,"hashId":"01e6f0cf095a44c7e54b4329e07dad7e","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao crime de peculato-furto, como previsto no C\u00f3digo Penal Militar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4201269,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no peculato-furto, a repara\u00e7\u00e3o do dano, se precede a senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, extingue a punibilidade; se lhe \u00e9 posterior, reduz de metade a pena imposta","id":4201265,"corpo":"<p align=justify>no peculato-furto, a repara\u00e7\u00e3o do dano, se precede a senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, extingue a punibilidade; se lhe \u00e9 posterior, reduz de metade a pena imposta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no peculato-furto, a conduta t\u00edpica se perfaz quando o agente se apropria de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo ou comiss\u00e3o, recebeu por erro de outrem","id":4201266,"corpo":"<p align=justify>no peculato-furto, a conduta t\u00edpica se perfaz quando o agente se apropria de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo ou comiss\u00e3o, recebeu por erro de outrem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no peculato-desvio, o arrependimento posterior, faz com que o agente responda pelos atos at\u00e9 ent\u00e3o praticados","id":4201267,"corpo":"<p align=justify>no peculato-desvio, o arrependimento posterior, faz com que o agente responda pelos atos at\u00e9 ent\u00e3o praticados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no peculato-furto, a conduta t\u00edpica se consubstancia quando o sujeito ativo se apropria de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse ou deten\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do cargo ou comiss\u00e3o","id":4201268,"corpo":"<p align=justify>no peculato-furto, a conduta t\u00edpica se consubstancia quando o sujeito ativo se apropria de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse ou deten\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do cargo ou comiss\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"verifica-se o peculato-furto quando o agente, embora n\u00e3o tenha a posse ou deten\u00e7\u00e3o do dinheiro, valor ou bem, o subtrai, ou contribui para que seja subtra\u00eddo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, valendo-se da facilidade que lhe proporciona a qualidade de militar","id":4201269,"corpo":"<p align=justify>verifica-se o peculato-furto quando o agente, embora n\u00e3o tenha a posse ou deten\u00e7\u00e3o do dinheiro, valor ou bem, o subtrai, ou contribui para que seja subtra\u00eddo, em proveito pr\u00f3prio ou alheio, valendo-se da facilidade que lhe proporciona a qualidade de militar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o Militar","oab":false,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o Militar","pai":404316,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404323,"slug":"direito-penal-militar-crimes-contra-a-administracao-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/1172891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipologia textual se relaciona com a estrutura e aspectos lingu\u00edsticos de como um texto se apresenta; j\u00e1 os g\u00eaneros textuais s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es advindas de contextos culturais e hist\u00f3ricos e possuem fun\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica. Quanto ao g\u00eanero do texto \u201cSeguran\u00e7a\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39886,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1173017,"hashId":"1c58e808f6d023d7cf0792669a21e37e","enunciado":"<p align=\"justify\">A tipologia textual se relaciona com a estrutura e aspectos lingu\u00edsticos de como um texto se apresenta; j\u00e1 os g\u00eaneros textuais s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es advindas de contextos culturais e hist\u00f3ricos e possuem fun\u00e7\u00e3o social espec\u00edfica. Quanto ao g\u00eanero do texto \u201c<u>Seguran\u00e7a<\/u>\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4201851,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narra\u00e7\u00e3o.","id":4201850,"corpo":"Narra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica.","id":4201851,"corpo":"Cr\u00f4nica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anedota.","id":4201852,"corpo":"Anedota.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relato.","id":4201853,"corpo":"Relato.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F\u00e1bula.","id":4201854,"corpo":"F\u00e1bula.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. Seguran\u00e7a O ponto de venda mais forte do condom\u00ednio era a sua seguran\u00e7a. Havia as mais belas casas, os jardins, os playgrounds, as piscinas, mas havia, acima de tudo, seguran\u00e7a. Toda a \u00e1rea era cercada por um muro alto. Havia um port\u00e3o principal com muitos guardas que controlavam tudo por um circuito fechado de TV. S\u00f3 entravam no condom\u00ednio os propriet\u00e1rios e visitantes devidamente identificados e crachados. Mas os assaltos come\u00e7aram assim mesmo. Os ladr\u00f5es pulavam os muros. Os cond\u00f4minos decidiram colocar torres com guardas ao longo do muro alto. Nos quatro lados. [...] Agora n\u00e3o s\u00f3 os visitantes eram obrigados a usar crach\u00e1. Os propriet\u00e1rios e seus familiares tamb\u00e9m. N\u00e3o passava ningu\u00e9m pelo port\u00e3o sem se identificar para a guarda. Nem as bab\u00e1s. Nem os beb\u00eas. Mas os assaltos continuaram. Decidiram eletrificar os muros. Houve protestos, mas no fim todos concordaram. O mais importante era a seguran\u00e7a. Quem tocasse no fio de alta tens\u00e3o em cima do muro morreria eletrocutado. Se n\u00e3o morresse, atrairia para o local um batalh\u00e3o de guardas com ordens de atirar para matar. Mas os assaltos continuaram. Grades nas janelas de todas as casas. Era o jeito. Mesmo se os ladr\u00f5es ultrapassassem os altos muros, [...] n\u00e3o conseguiriam entrar nas casas. Todas as janelas foram engradadas. Mas os assaltos continuaram. Foi feito um apelo para que as pessoas sa\u00edssem de casa o m\u00ednimo poss\u00edvel. Dois assaltantes tinham entrado no condom\u00ednio no banco de tr\u00e1s do carro de um propriet\u00e1rio, com um rev\u00f3lver apontado para a sua nuca. Assaltaram a casa, depois sa\u00edram no carro roubado, com crach\u00e1s roubados. [...] Foi refor\u00e7ada a guarda. Constru\u00edram uma terceira cerca. As fam\u00edlias de mais posses, com mais coisas para serem roubadas, mudaram-se para uma chamada \u00e1rea de seguran\u00e7a m\u00e1xima. E foi tomada uma medida extrema. Ningu\u00e9m pode entrar no condom\u00ednio. Ningu\u00e9m. Visitas, s\u00f3 num local predeterminado pela guarda, sob sua severa vigil\u00e2ncia e por curtos per\u00edodos. E ningu\u00e9m pode sair. Agora, a seguran\u00e7a \u00e9 completa. N\u00e3o tem havido mais assaltos. Ningu\u00e9m precisa temer pelo seu patrim\u00f4nio. Os ladr\u00f5es que passam pela cal\u00e7ada s\u00f3 conseguem espiar atrav\u00e9s do grande port\u00e3o de ferro e talvez avistar um ou outro cond\u00f4mino agarrado \u00e0s grades da sua casa, olhando melancolicamente para a rua. [...] Luis Fernando Ver\u00edssimo","id":393478,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Seguran\u00e7a<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"> O ponto de venda mais forte do condom\u00ednio era a sua seguran\u00e7a. Havia as mais belas casas, os jardins, os playgrounds, as piscinas, mas havia, acima de tudo, seguran\u00e7a. Toda a \u00e1rea era cercada por um muro alto. Havia um port\u00e3o principal com muitos guardas que controlavam tudo por um circuito fechado de TV. S\u00f3 entravam no condom\u00ednio os propriet\u00e1rios e visitantes devidamente identificados e crachados. Mas os assaltos come\u00e7aram assim mesmo. Os ladr\u00f5es pulavam os muros. Os cond\u00f4minos decidiram colocar torres com guardas ao longo do muro alto. Nos quatro lados. [...] Agora n\u00e3o s\u00f3 os visitantes eram obrigados a usar crach\u00e1. Os propriet\u00e1rios e seus familiares tamb\u00e9m. N\u00e3o passava ningu\u00e9m pelo port\u00e3o sem se identificar para a guarda. Nem as bab\u00e1s. Nem os beb\u00eas. Mas os assaltos continuaram. Decidiram eletrificar os muros. Houve protestos, mas no fim todos concordaram. O mais importante era a seguran\u00e7a. Quem tocasse no fio de alta tens\u00e3o em cima do muro morreria eletrocutado. Se n\u00e3o morresse, atrairia para o local um batalh\u00e3o de guardas com ordens de atirar para matar. Mas os assaltos continuaram.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Grades nas janelas de todas as casas. Era o jeito. Mesmo se os ladr\u00f5es ultrapassassem os altos muros, [...] n\u00e3o conseguiriam entrar nas casas. Todas as janelas foram engradadas. Mas os assaltos continuaram. Foi feito um apelo para que as pessoas sa\u00edssem de casa o m\u00ednimo poss\u00edvel. Dois assaltantes tinham entrado no condom\u00ednio no banco de tr\u00e1s do carro de um propriet\u00e1rio, com um rev\u00f3lver apontado para a sua nuca. Assaltaram a casa, depois sa\u00edram no carro roubado, com crach\u00e1s roubados. [...]<\/p><p align=\"justify\">\r\nFoi refor\u00e7ada a guarda. Constru\u00edram uma terceira cerca. As fam\u00edlias de mais posses, com mais coisas para serem roubadas, mudaram-se para uma chamada \u00e1rea de seguran\u00e7a m\u00e1xima. E foi tomada uma medida extrema. Ningu\u00e9m pode entrar no condom\u00ednio. Ningu\u00e9m. Visitas, s\u00f3 num local predeterminado pela guarda, sob sua severa vigil\u00e2ncia e por curtos per\u00edodos. E ningu\u00e9m pode sair. Agora, a seguran\u00e7a \u00e9 completa. N\u00e3o tem havido mais assaltos. Ningu\u00e9m precisa temer pelo seu patrim\u00f4nio. Os ladr\u00f5es que passam pela cal\u00e7ada s\u00f3 conseguem espiar atrav\u00e9s do grande port\u00e3o de ferro e talvez avistar um ou outro cond\u00f4mino agarrado \u00e0s grades da sua casa, olhando melancolicamente para a rua. [...]<\/p><p align=\"right\">\r\n<sub>Luis Fernando Ver\u00edssimo<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1173017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrada em vigor da nova Lei de Drogas, revogando a anterior, fez com que o crime de porte de drogas para consumo pessoal deixasse de prever a aplica\u00e7\u00e3o de pena privativa de liberdade, passando a adotar as seguintes como san\u00e7\u00f5es: advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas; presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e medida educativa de comparecimento a programa ou curso educativo. Nesse sentido, no que tange \u00e0 pena aplic\u00e1vel ao autor do citado delito, \u00e9 correto afirmar que a nova lei de drogas constitui um exemplo de:","provas":[{"id":39886,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - PM BA - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:10:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1173218,"hashId":"71c6c4f5135f84383d394d1f9c964300","enunciado":"<p align=\"justify\">A entrada em vigor da nova Lei de Drogas, revogando a anterior, fez com que o crime de porte de drogas para consumo pessoal deixasse de prever a aplica\u00e7\u00e3o de pena privativa de liberdade, passando a adotar as seguintes como san\u00e7\u00f5es: advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas; presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e medida educativa de comparecimento a programa ou curso educativo. Nesse sentido, no que tange \u00e0 pena aplic\u00e1vel ao autor do citado delito, \u00e9 correto afirmar que a nova lei de drogas constitui um exemplo de:<\/p>","resposta":4202826,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"novatio legis n\u00e3o incriminadora","id":4202823,"corpo":"<em>novatio legis<\/em> n\u00e3o incriminadora","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abolito criminis","id":4202824,"corpo":"<em>abolito criminis<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"novatio legis in pejus","id":4202825,"corpo":"<em>novatio legis in pejus<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"novatio legis in mellius","id":4202826,"corpo":"<em>novatio legis in mellius<\/em>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lei intermedi\u00e1ria","id":4202827,"corpo":"lei intermedi\u00e1ria","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1173218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as narrativas pessoais registradas no Museu da Pessoa permitem que","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748,"slug":"oficial-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:09:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928185,"hashId":"18a19cd4bb0674dd2145429f406c450c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, as narrativas pessoais registradas no Museu da Pessoa permitem que<\/p>","resposta":7449020,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sejam valorizadas as mem\u00f3rias de um indiv\u00edduo que, al\u00e9m de ensinar e conectar as pessoas, ainda contribuem para contar a hist\u00f3ria de uma sociedade.","id":7449020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam valorizadas as mem\u00f3rias de um indiv\u00edduo que, al\u00e9m de ensinar e conectar as pessoas, ainda contribuem para contar a hist\u00f3ria de uma sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seja reavaliado o uso do termo \u201cmuseu\u201d, uma vez que o projeto fundado por Karen Worcman se baseia em acervo imaterial, sem pretens\u00e3o de resgatar e guardar hist\u00f3rias da sociedade.","id":7449021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja reavaliado o uso do termo \u201cmuseu\u201d, uma vez que o projeto fundado por Karen Worcman se baseia em acervo imaterial, sem pretens\u00e3o de resgatar e guardar hist\u00f3rias da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se fa\u00e7a uma extensa e profunda revis\u00e3o da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, a partir dos relatos sobre a vida de pessoas c\u00e9lebres, de grande relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional.","id":7449022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se fa\u00e7a uma extensa e profunda revis\u00e3o da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, a partir dos relatos sobre a vida de pessoas c\u00e9lebres, de grande relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seja redimensionado o papel dos museus na sociedade contempor\u00e2nea, ainda que o projeto de Karen Worcman, fundado no fim dos anos 80, care\u00e7a de reconhecimento social.","id":7449023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja redimensionado o papel dos museus na sociedade contempor\u00e2nea, ainda que o projeto de Karen Worcman, fundado no fim dos anos 80, care\u00e7a de reconhecimento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se conhe\u00e7am as hist\u00f3rias de vida dos imigrantes do Estado do Rio de Janeiro, registradas pela primeira vez nos anos 80 e imediatamente enviadas para o acervo do museu.","id":7449024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se conhe\u00e7am as hist\u00f3rias de vida dos imigrantes do Estado do Rio de Janeiro, registradas pela primeira vez nos anos 80 e imediatamente enviadas para o acervo do museu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14. Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.Para Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":478876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mariana Vick, <em>Nexo Jornal<\/em>, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1928185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Citopatologia","id":12532,"slug":"tecnico-em-citopatologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o I e falsa a afirma\u00e7\u00e3o II: I. Carlos \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas. II. Ana \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o verdadeira. ","provas":[{"id":56420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2020"},{"id":56417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"},{"id":56415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560,"slug":"tecnico-em-radiologia-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"},{"id":56427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Citopatologia","id":12532,"slug":"tecnico-em-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-citopatologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Citopatologia - 2020"},{"id":56422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":56425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2020"},{"id":56428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-vunesp-tecnico-em-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1695656,"hashId":"80ec3c2da549909f16063545f970493a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o I e falsa a afirma\u00e7\u00e3o II: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Carlos \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ana \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o verdadeira. <\/p>","resposta":6413266,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Carlos \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas, ent\u00e3o Ana \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas.","id":6413262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Carlos \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas, ent\u00e3o Ana \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas e Ana n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas.","id":6413263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas e Ana n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se Ana n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas, ent\u00e3o Carlos n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas.","id":6413264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ana n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas, ent\u00e3o Carlos n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos e Ana s\u00e3o t\u00e9cnicos em an\u00e1lises cl\u00ednicas.","id":6413265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos e Ana s\u00e3o t\u00e9cnicos em an\u00e1lises cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se Ana \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas, ent\u00e3o Carlos \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas.","id":6413266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ana \u00e9 t\u00e9cnica em an\u00e1lises cl\u00ednicas, ent\u00e3o Carlos \u00e9 t\u00e9cnico em an\u00e1lises cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1695656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864,"slug":"professor-de-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O ensinar' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma ideia que perpassa o texto \u00e9 a de que a gest\u00e3o democr\u00e1tica das institui\u00e7\u00f5es de ensino prescinde de uma compreens\u00e3o dial\u00e9tica e referencial por parte dos educandos. Quando essa compreens\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ada, afirma o texto, a qualidade do ensino \u00e9 atingida. II. O texto apresentar ao leitor a ideia de que os educadores s\u00e3o pessoas especializadas e habilitadas para, sistematicamente, passar para o aluno ou aprendente um conjunto de conhecimentos que o tempo e a experi\u00eancia selecionaram da cultura universal e diz respeito \u00e0 nossa viv\u00eancia cultural. III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, no enfoque did\u00e1tico, o ensino \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de prover circunst\u00e2ncias para que o educando aprenda, podendo ser a a\u00e7\u00e3o direta do professor (como no caso da prele\u00e7\u00e3o) ou indireta (como no caso de orientar o educando para pesquisar). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864,"slug":"professor-de-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-de-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor de Ci\u00eancias naturais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1609857,"hashId":"d2eea96e08867182a76d3c755fe9300c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O ensinar' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma ideia que perpassa o texto \u00e9 a de que a gest\u00e3o democr\u00e1tica das institui\u00e7\u00f5es de ensino prescinde de uma compreens\u00e3o dial\u00e9tica e referencial por parte dos educandos. Quando essa compreens\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ada, afirma o texto, a qualidade do ensino \u00e9 atingida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto apresentar ao leitor a ideia de que os educadores s\u00e3o pessoas especializadas e habilitadas para, sistematicamente, passar para o aluno ou aprendente um conjunto de conhecimentos que o tempo e a experi\u00eancia selecionaram da cultura universal e diz respeito \u00e0 nossa viv\u00eancia cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, no enfoque did\u00e1tico, o ensino \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de prover circunst\u00e2ncias para que o educando aprenda, podendo ser a a\u00e7\u00e3o direta do professor (como no caso da prele\u00e7\u00e3o) ou indireta (como no caso de orientar o educando para pesquisar). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6046327,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6046325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6046326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6046327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6046328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 37 a 40 O ensinar Por Maria H. B. Passamai (adaptado). Se buscarmos conceituar o que \u00e9 ensinar, encontraremos defini\u00e7\u00f5es como: \u201cMinistrar o ensino [...]; instruir; lecionar; educar; dar a conhecer; transmitir conhecimentos\u201d (AUR\u00c9LIO, 1986, p. 660) ou \u201c[...] repassar ensinamentos; doutrinar; transmitir experi\u00eancia pr\u00e1tica [...] tornar conhecido, familiar; mostrar com precis\u00e3o; indicar\u201d (HOUAISS, 2001, p. 1159). Por outro lado, ensino \u201c[...] vem de ensinar (lat. Insegnare) que quer dizer dar prele\u00e7\u00f5es sobre o que os outros ignoram ou sabem mal\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Mas, no enfoque did\u00e1tico, o ensino \u201c[...] \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de prover circunst\u00e2ncias para que o educando aprenda, podendo ser a a\u00e7\u00e3o direta do professor (como no caso da prele\u00e7\u00e3o) ou indireta (como no caso de orientar o educando para pesquisar)\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Desse modo, a a\u00e7\u00e3o de dirigir a aprendizagem do aluno, organizando-a, selecionando os conte\u00fados, as tarefas e as avalia\u00e7\u00f5es, \u00e9 compreendida muito claramente como a fun\u00e7\u00e3o dos professores.Os professores s\u00e3o, portanto, aqueles que professam algo que consideram verdadeiro, v\u00e1lido, necess\u00e1rio e \u00fatil para a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura e daqueles objetivos indicados pela sociedade para preserva\u00e7\u00e3o de sua sobreviv\u00eancia. S\u00e3o pessoas especializadas e habilitadas para, sistematicamente, passar para o aluno\/aprendente \u201c[...] um conjunto de conhecimentos que o tempo e a experi\u00eancia selecionaram da cultura universal e diz respeito \u00e0 nossa viv\u00eancia cultural\u201d (TOSI, 2001, p. 24). Portanto, fica evidente que os conhecimentos acumulados ao longo da exist\u00eancia humana v\u00e3o ser transmitidos pelo \u201censinante\u201d ao \u201caprendente\u201d, mas, para tal, esses conhecimentos necessitam ser selecionados e organizados em conte\u00fados considerados, pela sociedade, como mais relevantes \u00e0s suas crian\u00e7as e jovens. Visto dessa forma, o ato de ensinar indica que [...] a fun\u00e7\u00e3o do professor\/a ser\u00e1 facilitar o surgimento do contexto de compreens\u00e3o comum e trazer instrumentos procedentes da ci\u00eancia, do pensamento e das artes para enriquecer [...] espa\u00e7o de conhecimento compartilhado, mas nunca substituir o processo de constru\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica desse espa\u00e7o, impondo suas pr\u00f3prias representa\u00e7\u00f5es ou cerceando as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o aberta de todos e cada um dos elementos que comp\u00f5em o contexto de compreens\u00e3o comum. (Did\u00e1tica - 1951. - Vit\u00f3ria, ES : Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Secretaria de Ensino a Dist\u00e2ncia, 2011. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3fqsVtC) ","id":444323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 37 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O ensinar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Maria H. B. Passamai (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se buscarmos conceituar o que \u00e9 ensinar, encontraremos defini\u00e7\u00f5es como: \u201cMinistrar o ensino [...]; instruir; lecionar; educar; dar a conhecer; transmitir conhecimentos\u201d (AUR\u00c9LIO, 1986, p. 660) ou \u201c[...] repassar ensinamentos; doutrinar; transmitir experi\u00eancia pr\u00e1tica [...] tornar conhecido, familiar; mostrar com precis\u00e3o; indicar\u201d (HOUAISS, 2001, p. 1159). Por outro lado, ensino \u201c[...] vem de ensinar (lat. Insegnare) que quer dizer dar prele\u00e7\u00f5es sobre o que os outros ignoram ou sabem mal\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Mas, no enfoque did\u00e1tico, o ensino \u201c[...] \u00e9 a a\u00e7\u00e3o de prover circunst\u00e2ncias para que o educando aprenda, podendo ser a a\u00e7\u00e3o direta do professor (como no caso da prele\u00e7\u00e3o) ou indireta (como no caso de orientar o educando para pesquisar)\u201d (N\u00c9RICE, 1989, p. 47). Desse modo, a a\u00e7\u00e3o de dirigir a aprendizagem do aluno, organizando-a, selecionando os conte\u00fados, as tarefas e as avalia\u00e7\u00f5es, \u00e9 compreendida muito claramente como a fun\u00e7\u00e3o dos professores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os professores s\u00e3o, portanto, aqueles que professam algo que consideram verdadeiro, v\u00e1lido, necess\u00e1rio e \u00fatil para a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura e daqueles objetivos indicados pela sociedade para preserva\u00e7\u00e3o de sua sobreviv\u00eancia. S\u00e3o pessoas especializadas e habilitadas para, sistematicamente, passar para o aluno\/aprendente \u201c[...] um conjunto de conhecimentos que o tempo e a experi\u00eancia selecionaram da cultura universal e diz respeito \u00e0 nossa viv\u00eancia cultural\u201d (TOSI, 2001, p. 24). Portanto, fica evidente que os conhecimentos acumulados ao longo da exist\u00eancia humana v\u00e3o ser transmitidos pelo \u201censinante\u201d ao \u201caprendente\u201d, mas, para tal, esses conhecimentos necessitam ser selecionados e organizados em conte\u00fados considerados, pela sociedade, como mais relevantes \u00e0s suas crian\u00e7as e jovens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visto dessa forma, o ato de ensinar indica que [...] a fun\u00e7\u00e3o do professor\/a ser\u00e1 facilitar o surgimento do contexto de compreens\u00e3o comum e trazer instrumentos procedentes da ci\u00eancia, do pensamento e das artes para enriquecer [...] espa\u00e7o de conhecimento compartilhado, mas nunca substituir o processo de constru\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica desse espa\u00e7o, impondo suas pr\u00f3prias representa\u00e7\u00f5es ou cerceando as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o aberta de todos e cada um dos elementos que comp\u00f5em o contexto de compreens\u00e3o comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Did\u00e1tica - 1951. - Vit\u00f3ria, ES : Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Secretaria de Ensino a Dist\u00e2ncia, 2011. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3fqsVtC) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1609857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Alguns desafios para o processo de avalia\u00e7\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto sugere que deslocar as crian\u00e7as para outro ambiente como a biblioteca, o p\u00e1tio ou a horta da escola acaba por se tornar uma a\u00e7\u00e3o trabalhosa, e, muitas vezes por falta de objetividade no planejamento, uma atividade que n\u00e3o atinge os resultados esperados. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que, aparentemente, h\u00e1 um forte predom\u00ednio do pressuposto da homogeneidade nas atividades did\u00e1ticas. Ou seja, as tarefas iguais para todos os alunos e as explica\u00e7\u00f5es gerais para a turma representam a garantia da aprendizagem, em detrimento das atividades diversificadas, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53249,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedagogo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1610015,"hashId":"40c96960e4fd5416451a0c99003bd6c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Alguns desafios para o processo de avalia\u00e7\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto sugere que deslocar as crian\u00e7as para outro ambiente como a biblioteca, o p\u00e1tio ou a horta da escola acaba por se tornar uma a\u00e7\u00e3o trabalhosa, e, muitas vezes por falta de objetividade no planejamento, uma atividade que n\u00e3o atinge os resultados esperados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que, aparentemente, h\u00e1 um forte predom\u00ednio do pressuposto da homogeneidade nas atividades did\u00e1ticas. Ou seja, as tarefas iguais para todos os alunos e as explica\u00e7\u00f5es gerais para a turma representam a garantia da aprendizagem, em detrimento das atividades diversificadas, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6046991,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6046991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6046992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6046993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6046994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 33 a 36 Alguns desafios para o processo de avalia\u00e7\u00e3o Por Marina L. C. Pereira (adaptado). Os desafios no processo de avalia\u00e7\u00e3o ainda convergem para a centralidade da concep\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria, apesar dos discursos dos professores simularem, muitas vezes, tend\u00eancias inovadoras. De uma maneira geral, verifica-se que h\u00e1 uma forte resist\u00eancia da comunidade escolar em torno das oportunidades de promo\u00e7\u00e3o do aluno na escola, que est\u00e3o expressas na sugest\u00e3o de regimes n\u00e3o seriados, ciclos, programas de acelera\u00e7\u00e3o e outros estabelecidos pela Lei de Diretrizes e Bases. A implementa\u00e7\u00e3o dessas sugest\u00f5es na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica evidencia, entre outros fatores, que a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor no processo de ensino e aprendizagem de seus alunos se configura num dos grandes entraves ao melhor atendimento dos processos individuais. Em outros termos, parece que h\u00e1 um forte predom\u00ednio do pressuposto da homogeneidade nas atividades did\u00e1ticas. As tarefas iguais para todos os alunos e as explica\u00e7\u00f5es gerais para a turma representam a garantia da aprendizagem, em detrimento das atividades diversificadas.Outro grande desafio ao processo avaliativo dos alunos diz respeito aos tempos e espa\u00e7os escolares. Pensar a execu\u00e7\u00e3o das tarefas em fun\u00e7\u00e3o do tempo que se tem, bem como os espa\u00e7os que melhor favore\u00e7am a aprendizagem do conhecimento sistematizado, ainda representa um desafio a ser superado. Percebe-se que, frequentemente, o discurso dos professores tende a se referir ao tempo como um elemento limitador de sua a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. O mesmo ocorre com o espa\u00e7o, sendo a sala de aula o \u00fanico meio de se trabalhar o conhecimento. Deslocar as crian\u00e7as para outro ambiente como a biblioteca, o p\u00e1tio ou a horta da escola acaba por se tornar uma a\u00e7\u00e3o trabalhosa, e, muitas vezes por falta de objetividade no planejamento, uma atividade que n\u00e3o atinge os resultados esperados. \u00c9 fundamental organizar concretamente o aproveitamento do tempo em que o aluno permanece na escola. Isso reduz, entre outros aspectos, a improvisa\u00e7\u00e3o que muitas vezes \u00e9 o resultado da falta de tempo. A gest\u00e3o do tempo escolar favorece a autonomia do aluno, este tamb\u00e9m aprende a controlar o tempo de realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades. (Repensando a avalia\u00e7\u00e3o escolar: desafios e perspectivas. Paideia. Fonte: https:\/\/bit.ly\/35WVPOR)","id":444346,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 33 a 36 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Alguns desafios para o processo de avalia\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Marina L. C. Pereira (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os desafios no processo de avalia\u00e7\u00e3o ainda convergem para a centralidade da concep\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria, apesar dos discursos dos professores simularem, muitas vezes, tend\u00eancias inovadoras. De uma maneira geral, verifica-se que h\u00e1 uma forte resist\u00eancia da comunidade escolar em torno das oportunidades de promo\u00e7\u00e3o do aluno na escola, que est\u00e3o expressas na sugest\u00e3o de regimes n\u00e3o seriados, ciclos, programas de acelera\u00e7\u00e3o e outros estabelecidos pela Lei de Diretrizes e Bases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o dessas sugest\u00f5es na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica evidencia, entre outros fatores, que a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor no processo de ensino e aprendizagem de seus alunos se configura num dos grandes entraves ao melhor atendimento dos processos individuais. Em outros termos, parece que h\u00e1 um forte predom\u00ednio do pressuposto da homogeneidade nas atividades did\u00e1ticas. As tarefas iguais para todos os alunos e as explica\u00e7\u00f5es gerais para a turma representam a garantia da aprendizagem, em detrimento das atividades diversificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro grande desafio ao processo avaliativo dos alunos diz respeito aos tempos e espa\u00e7os escolares. Pensar a execu\u00e7\u00e3o das tarefas em fun\u00e7\u00e3o do tempo que se tem, bem como os espa\u00e7os que melhor favore\u00e7am a aprendizagem do conhecimento sistematizado, ainda representa um desafio a ser superado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se que, frequentemente, o discurso dos professores tende a se referir ao tempo como um elemento limitador de sua a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. O mesmo ocorre com o espa\u00e7o, sendo a sala de aula o \u00fanico meio de se trabalhar o conhecimento. Deslocar as crian\u00e7as para outro ambiente como a biblioteca, o p\u00e1tio ou a horta da escola acaba por se tornar uma a\u00e7\u00e3o trabalhosa, e, muitas vezes por falta de objetividade no planejamento, uma atividade que n\u00e3o atinge os resultados esperados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental organizar concretamente o aproveitamento do tempo em que o aluno permanece na escola. Isso reduz, entre outros aspectos, a improvisa\u00e7\u00e3o que muitas vezes \u00e9 o resultado da falta de tempo. A gest\u00e3o do tempo escolar favorece a autonomia do aluno, este tamb\u00e9m aprende a controlar o tempo de realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Repensando a avalia\u00e7\u00e3o escolar: desafios e perspectivas. Paideia. Fonte: https:\/\/bit.ly\/35WVPOR)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1610015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A mand\u00edbula \u00e9 o \u00fanico osso m\u00f3vel da face e encontra-se articulado com os ossos temporais atrav\u00e9s de seus c\u00f4ndilos formando a articula\u00e7\u00e3o t\u00eamporo-mandibular, conhecida como ATM. A mand\u00edbula apresenta-se em \u201cforma de ferradura\u201d onde est\u00e3o formadas as falanges ligamentares inferiores, e possui dois ramos, que representam uma continua\u00e7\u00e3o do corpo em uma angula\u00e7\u00e3o denominada \u00e2ngulo da mand\u00edbula. II. Os m\u00fasculos s\u00e3o estruturas anat\u00f4micas de formas e comprimentos vari\u00e1veis, formadas por mi\u00f3citos e que se inserem aos ossos atrav\u00e9s de tend\u00f5es. Eles s\u00e3o caracterizados pela contra\u00e7\u00e3o (capacidade de diminuir o comprimento) e relaxamento, a\u00e7\u00f5es que movimentam partes do corpo, inclusive os \u00f3rg\u00e3os internos. Os m\u00fasculos representam uma grande parte do peso corporal total e s\u00e3o capazes de transformar energia qu\u00edmica em energia mec\u00e2nica. III. Os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos t\u00eam a f\u00e1scia muscular, que \u00e9 uma l\u00e2mina de tecido epitelial que reveste externamente cada m\u00fasculo. Sua espessura varia de m\u00fasculo para m\u00fasculo, dependendo da sua fun\u00e7\u00e3o. A f\u00e1scia muscular envolve as fibras musculares mantendo-as juntas, permitindo o f\u00e1cil deslizamento dos m\u00fasculos entre si durante a contra\u00e7\u00e3o muscular. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53259,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:04:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1610146,"hashId":"c06afd3b51ebb5997eb9a38d483be2e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A mand\u00edbula \u00e9 o \u00fanico osso m\u00f3vel da face e encontra-se articulado com os ossos temporais atrav\u00e9s de seus c\u00f4ndilos formando a articula\u00e7\u00e3o t\u00eamporo-mandibular, conhecida como ATM. A mand\u00edbula apresenta-se em \u201cforma de ferradura\u201d onde est\u00e3o formadas as falanges ligamentares inferiores, e possui dois ramos, que representam uma continua\u00e7\u00e3o do corpo em uma angula\u00e7\u00e3o denominada \u00e2ngulo da mand\u00edbula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os m\u00fasculos s\u00e3o estruturas anat\u00f4micas de formas e comprimentos vari\u00e1veis, formadas por mi\u00f3citos e que se inserem aos ossos atrav\u00e9s de tend\u00f5es. Eles s\u00e3o caracterizados pela contra\u00e7\u00e3o (capacidade de diminuir o comprimento) e relaxamento, a\u00e7\u00f5es que movimentam partes do corpo, inclusive os \u00f3rg\u00e3os internos. Os m\u00fasculos representam uma grande parte do peso corporal total e s\u00e3o capazes de transformar energia qu\u00edmica em energia mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos t\u00eam a f\u00e1scia muscular, que \u00e9 uma l\u00e2mina de tecido epitelial que reveste externamente cada m\u00fasculo. Sua espessura varia de m\u00fasculo para m\u00fasculo, dependendo da sua fun\u00e7\u00e3o. A f\u00e1scia muscular envolve as fibras musculares mantendo-as juntas, permitindo o f\u00e1cil deslizamento dos m\u00fasculos entre si durante a contra\u00e7\u00e3o muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6047563,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6047563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6047564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6047565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1610146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, a percep\u00e7\u00e3o dos brasileiros sobre a reforma ortogr\u00e1fica foi pouco relevante para a decis\u00e3o acerca da manuten\u00e7\u00e3o do trema nas palavras proparox\u00edtonas. II. No excerto \u201c... intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, a v\u00edrgula foi empregada devido a uma condi\u00e7\u00e3o que leva em conta fatores sem\u00e2nticos. \u00c9 o caso semelhante de \u201csaiu de casa, mas n\u00e3o tinha vontade\u201d e \u201cAs ondas v\u00e3o e vem, e v\u00e3o, e s\u00e3o como o tempo\u201d (Sereia \u2013 Lulu Santos). III. O texto apresenta uma carga de humor que se manifesta pelo uso da palavra \u201cgosto\u201d (o t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d), ora forma verbal, ora substantivo. Esse \u00e9 um caso de palavras par\u00f4nimas, ou seja, que apresentam igualdade ou semelhan\u00e7a fon\u00e9tica (relativa ao som) ou s\u00e3o id\u00eanticas graficamente (relativa \u00e0 escrita), por\u00e9m com significados distintos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612411,"hashId":"f10d5050ff7e303f88cbf7a5c89819cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, a percep\u00e7\u00e3o dos brasileiros sobre a reforma ortogr\u00e1fica foi pouco relevante para a decis\u00e3o acerca da manuten\u00e7\u00e3o do trema nas palavras proparox\u00edtonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No excerto \u201c... intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, a v\u00edrgula foi empregada devido a uma condi\u00e7\u00e3o que leva em conta fatores sem\u00e2nticos. \u00c9 o caso semelhante de \u201csaiu de casa, mas n\u00e3o tinha vontade\u201d e \u201cAs ondas v\u00e3o e vem, e v\u00e3o, e s\u00e3o como o tempo\u201d (Sereia \u2013 Lulu Santos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto apresenta uma carga de humor que se manifesta pelo uso da palavra \u201cgosto\u201d (o t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d), ora forma verbal, ora substantivo. Esse \u00e9 um caso de palavras par\u00f4nimas, ou seja, que apresentam igualdade ou semelhan\u00e7a fon\u00e9tica (relativa ao som) ou s\u00e3o id\u00eanticas graficamente (relativa \u00e0 escrita), por\u00e9m com significados distintos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6057591,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6057591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6057592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6057593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6057594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45Gosto de ovo... Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers).Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo.O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos.Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros.O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto.(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020).","id":444568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gosto de ovo... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No fragmento \u201cQuem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito\u201d, a forma verbal \u201ctem\u201d n\u00e3o deve receber acento circunflexo, ainda que estivesse com referente no plural. Nessa perspectiva, encontram-se palavras como \u201ccreem\u201d e \u201cdeem\u201d. II. Al\u00e9m do uso de um estrangeirismo, j\u00e1 bem comum em nosso l\u00e9xico, h\u00e1 um exemplo de linguagem conotativa no trecho \u201c... como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u2018money\u2019 na parte traseira do corpo...\u201d. III. Entre outros fatores, o texto atribui a confus\u00e3o causada por palavras hom\u00f4nimas na l\u00edngua portuguesa \u00e0s varia\u00e7\u00f5es informais da l\u00edngua adotadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o digitais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:04:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612414,"hashId":"6af4c125d1700859baaaf7706cb6ed1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No fragmento \u201cQuem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito\u201d, a forma verbal \u201ctem\u201d n\u00e3o deve receber acento circunflexo, ainda que estivesse com referente no plural. Nessa perspectiva, encontram-se palavras como \u201ccreem\u201d e \u201cdeem\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Al\u00e9m do uso de um estrangeirismo, j\u00e1 bem comum em nosso l\u00e9xico, h\u00e1 um exemplo de linguagem conotativa no trecho \u201c... como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u2018money\u2019 na parte traseira do corpo...\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entre outros fatores, o texto atribui a confus\u00e3o causada por palavras hom\u00f4nimas na l\u00edngua portuguesa \u00e0s varia\u00e7\u00f5es informais da l\u00edngua adotadas nos meios de comunica\u00e7\u00e3o digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6057605,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6057604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6057605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6057606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6057607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45Gosto de ovo... Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers).Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo.O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos.Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros.O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto.(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020).","id":444568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gosto de ovo... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21409,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tratamento do aneurisma de aorta infrarrenal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21409,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1874574,"hashId":"325e1d5d2a2153066014608683384a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tratamento do aneurisma de aorta infrarrenal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7215204,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os resultados de mortalidade precoce do tratamento endovascular e da cirurgia aberta s\u00e3o semelhantes. ","id":7215201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados de mortalidade precoce do tratamento endovascular e da cirurgia aberta s\u00e3o semelhantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com os guidelines recentes, a presen\u00e7a de aneurisma de il\u00edacas comuns bilateralmente \u00e9 indicativo de implante de endopr\u00f3tese ramificada de il\u00edaca bilateral.","id":7215202,"corpo":"<p>De acordo com os <em>guidelines<\/em> recentes, a presen\u00e7a de aneurisma de il\u00edacas comuns bilateralmente \u00e9 indicativo de implante de endopr\u00f3tese ramificada de il\u00edaca bilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O implante de endopr\u00f3tese para a corre\u00e7\u00e3o de aneurisma infrarrenal \u00e9 seguro para di\u00e2metros de colo de at\u00e9 34 mm.","id":7215203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O implante de endopr\u00f3tese para a corre\u00e7\u00e3o de aneurisma infrarrenal \u00e9 seguro para di\u00e2metros de colo de at\u00e9 34 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A partir do sexto m\u00eas p\u00f3s-operat\u00f3rio, os resultados de sobrevida global da cirurgia endovascular e da cirurgia aberta s\u00e3o equipar\u00e1veis.","id":7215204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do sexto m\u00eas p\u00f3s-operat\u00f3rio, os resultados de sobrevida global da cirurgia endovascular e da cirurgia aberta s\u00e3o equipar\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de il\u00edacas externas &lt; 7 mm constitui contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao tratamento endovascular.","id":7215205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de il\u00edacas externas &lt; 7 mm constitui contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao tratamento endovascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1874574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21409,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao manejo das oclus\u00f5es arteriais agudas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21409,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1874577,"hashId":"ac3f3791dfc550257cb65faa867d3cdc","enunciado":"<p>Quanto ao manejo das oclus\u00f5es arteriais agudas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7215219,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para pacientes com trombose arterial Rutherford I, o melhor tratamento \u00e9 a deriva\u00e7\u00e3o arterial.","id":7215216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes com trombose arterial Rutherford I, o melhor tratamento \u00e9 a deriva\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para pacientes com trombose arterial Rutherford II B, o melhor tratamento \u00e9 a fibrin\u00f3lise por cateter.","id":7215217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes com trombose arterial Rutherford II B, o melhor tratamento \u00e9 a fibrin\u00f3lise por cateter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na fibrin\u00f3lise por cateter, a dose inicial do alteplase varia de 15 a 20 mg, seguida da infus\u00e3o cont\u00ednua por cateter multiperfurado a 1 mg\/kg\/hora.","id":7215218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fibrin\u00f3lise por cateter, a dose inicial do alteplase varia de 15 a 20 mg, seguida da infus\u00e3o cont\u00ednua por cateter multiperfurado a 1 mg\/kg\/hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os resultados de salvamento de membro s\u00e3o semelhantes na cirurgia aberta e no tratamento fibrinol\u00edtico\/endovascular.","id":7215219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados de salvamento de membro s\u00e3o semelhantes na cirurgia aberta e no tratamento fibrinol\u00edtico\/endovascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em virtude das complica\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas, os pacientes submetidos \u00e0 fibrin\u00f3lise por cateter geralmente apresentam mortalidade operat\u00f3ria superior \u00e0 dos pacientes submetidos \u00e0 deriva\u00e7\u00e3o arterial.","id":7215220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude das complica\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas, os pacientes submetidos \u00e0 fibrin\u00f3lise por cateter geralmente apresentam mortalidade operat\u00f3ria superior \u00e0 dos pacientes submetidos \u00e0 deriva\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1874577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21409,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o paciente com maior benef\u00edcio na realiza\u00e7\u00e3o de endarterectomia de car\u00f3tida.","provas":[{"id":61451,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular","id":21409,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cirurgia-geral-area-cirurgia-vascular-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - \u00c1rea: Cirurgia Vascular - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1874585,"hashId":"0e9046d64330a90c72af5f237c2fe14f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o paciente com maior benef\u00edcio na realiza\u00e7\u00e3o de endarterectomia de car\u00f3tida.<\/p>","resposta":7215256,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mulher de 81 anos de idade, com diabetes mellitus e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, que sofreu ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio recente e cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose de 90% em art\u00e9ria car\u00f3tida interna direita","id":7215256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mulher de 81 anos de idade, com diabetes <em>mellitus<\/em> e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, que sofreu ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio recente e cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose de 90% em art\u00e9ria car\u00f3tida interna direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"homem de 55 anos de idade, com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e tabagista ativo, assintom\u00e1tico, cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose de 60% em art\u00e9ria car\u00f3tida interna esquerda","id":7215257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homem de 55 anos de idade, com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e tabagista ativo, assintom\u00e1tico, cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose de 60% em art\u00e9ria car\u00f3tida interna esquerda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"homem de sessenta anos de idade, com diabetes mellitus e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, tabagista ativo, assintom\u00e1tico, cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose bilateral de 70%","id":7215258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homem de sessenta anos de idade, com diabetes <em>mellitus <\/em>e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, tabagista ativo, assintom\u00e1tico, cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose bilateral de 70%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mulher de 45 anos de idade, tabagista ativa, com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, que sofreu um acidente vascular cerebral no hemisf\u00e9rio D e cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose de 60% em art\u00e9ria car\u00f3tida interna direita","id":7215259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mulher de 45 anos de idade, tabagista ativa, com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, que sofreu um acidente vascular cerebral no hemisf\u00e9rio D e cuja angiografia carot\u00eddea mostrou estenose de 60% em art\u00e9ria car\u00f3tida interna direita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"homem de setenta anos de idade, tabagista ativo, com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, que sofreu um acidente vascular cerebral no hemisf\u00e9rio E e cuja angiografia carot\u00eddea mostrou oclus\u00e3o de art\u00e9ria car\u00f3tida externa esquerda","id":7215260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homem de setenta anos de idade, tabagista ativo, com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, que sofreu um acidente vascular cerebral no hemisf\u00e9rio E e cuja angiografia carot\u00eddea mostrou oclus\u00e3o de art\u00e9ria car\u00f3tida externa esquerda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 33","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1874585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere M uma matriz quadrada de ordem 4, cujos elementos s\u00e3o n\u00fameros reais. Se det(M) = 0 , ou seja,det(M) =det \u23a3\u23a2\u23a2\u23a2\u23a1\u200b1111\u200b13927\u200b1xx2x3\u200b12781243\u200b\u23a6\u23a5\u23a5\u23a5\u23a4\u200b =0 Pode-se afirmar que o resultado da equa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1755482,"hashId":"15684e467c5066ff1246c49ca0e67231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere M uma matriz quadrada de ordem 4, cujos elementos s\u00e3o n\u00fameros reais. Se det(M) = 0 , ou seja,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\det\\left(M\\right)\\ =\\det\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mop\">det<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mop\">det<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\begin{bmatrix}    1 &amp; 1 &amp; 1 &amp; 1 \\\\  1 &amp; 3 &amp; x &amp; 27 \\\\ 1 &amp; 9 &amp; x^2 &amp; 81 \\\\ 1 &amp; 27 &amp; x^3 &amp; 243 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 4.80303em; vertical-align: -2.15003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.65em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.653em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.64999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.79999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39599em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.41198em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.653em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.15003em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/span><\/p><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p>Pode-se afirmar que o resultado da equa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6684137,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 0, x = 1, x = 3","id":6684137,"corpo":"<p>x = 0, x = 1, x = 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x = 1, x = 3, x = 5","id":6684138,"corpo":"<p>x = 1, x = 3, x = 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"x = 3, x = 5, x = 7","id":6684139,"corpo":"<p>x = 3, x = 5, x = 7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x = 5, x = 7, x = 9","id":6684140,"corpo":"<p>x = 5, x = 7, x = 9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"x = 6, x = 1, x = 0","id":6684141,"corpo":"<p>x = 6, x = 1, x = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/1755482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cetoacidose Diab\u00e9tica (CAD) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave que pode ocorrer durante a evolu\u00e7\u00e3o do __________, alguns dos sinais e sintomas s\u00e3o _________ ,e ___________ . Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":56450,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1758036,"hashId":"18285644093661195e440499857280fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cetoacidose Diab\u00e9tica (CAD) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave que pode ocorrer durante a evolu\u00e7\u00e3o do __________, alguns dos sinais e sintomas s\u00e3o _________ ,e ___________ .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6695243,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes mellitus tipos 1 \/ dis\u00faria \/ polidipsia \/ aumento de peso","id":6695242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes mellitus tipos 1 \/ dis\u00faria \/ polidipsia \/ aumento de peso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diabetes mellitus tipos 1 e 2 \/ poli\u00faria \/ polidipsia \/ perda de peso","id":6695243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes mellitus tipos 1 e 2 \/ poli\u00faria \/ polidipsia \/ perda de peso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diabetes mellitus tipos 2 \/ poli\u00faria \/ epistaxe \/ perda de peso","id":6695244,"corpo":"<p>diabetes mellitus tipos 2 \/ poli\u00faria \/ epistaxe \/ perda de peso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diabetes mellitus tipos 1 e 2 \/ dis\u00faria \/ polidipsia \/ aumento de peso","id":6695245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes mellitus tipos 1 e 2 \/ dis\u00faria \/ polidipsia \/ aumento de peso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diabetes mellitus tipos 1 \/ olig\u00faria \/ epistaxe \/ perda de peso","id":6695246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes mellitus tipos 1 \/ olig\u00faria \/ epistaxe \/ perda de peso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. Primeiros socorros.","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. Primeiros socorros.","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405842,"slug":"enfermagem-emergencias-clinico-cirurgicas-e-a-assistencia-de-enfermagem-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica","oab":false,"nome":"Cetoacidose diab\u00e9tica","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413358,"slug":"enfermagem-cetoacidose-diabetica"}],"slug":"enfermagem\/1758036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277,"slug":"medico-plantonista-12-h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular, com \u00e1rea de 209m\u00b2, ser\u00e1 cercado com uma tela, de altura fixa, que \u00e9 vendida por R$ 12,00 o metro. Qual o valor gasto para cercar todo o per\u00edmetro deste terreno?","provas":[{"id":66032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277,"slug":"medico-plantonista-12-h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-plantonista-12-h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista 12 h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057746,"hashId":"44af75b900fe0a9fe0c7229a18aa08d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular, com \u00e1rea de 209m\u00b2, ser\u00e1 cercado com uma tela, de altura fixa, que \u00e9 vendida por R$ 12,00 o metro. Qual o valor gasto para cercar todo o per\u00edmetro deste terreno?<\/p>","resposta":8029956,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48,00","id":8029953,"corpo":"<p>R$ 48,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 360,00","id":8029954,"corpo":"<p>R$ 360,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":8029955,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 720,00","id":8029956,"corpo":"<p>R$ 720,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 2580,00","id":8029957,"corpo":"<p>R$ 2580,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"}],"slug":"matematica\/2057746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277,"slug":"medico-plantonista-12-h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernanda foi com suas amigas em uma lanchonete que trabalha com oito tipos de suco e doze tipos de sanduiche. Qual o n\u00famero de possibilidades que ela tem para escolher um suco e um sanduiche?","provas":[{"id":66032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista 12 h","id":6277,"slug":"medico-plantonista-12-h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-plantonista-12-h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista 12 h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2057753,"hashId":"0d5ca90fa707de77e2e8f178fb918629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda foi com suas amigas em uma lanchonete que trabalha com oito tipos de suco e doze tipos de sanduiche. Qual o n\u00famero de possibilidades que ela tem para escolher um suco e um sanduiche?<\/p>","resposta":8029988,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96 possibilidades.","id":8029988,"corpo":"<p>96 possibilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 possibilidades.","id":8029989,"corpo":"<p>8 possibilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 possibilidades.","id":8029990,"corpo":"<p>12 possibilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 possibilidades.","id":8029991,"corpo":"<p>20 possibilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16 possibilidades.","id":8029992,"corpo":"<p>16 possibilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/2057753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}