{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4385,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conversa com a mulher, durante a visita domiciliar, o Guia Pr\u00e1tico do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2009) N\u00c3O orienta a fazer qual dos questionamentos abaixo? ","provas":[{"id":67454,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uruguaiana","sigla":"","id":3100,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uruguaiana-rs-2020-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Uruguaiana - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059331,"hashId":"f0794cd1c203ecada3e5f33faf92c8a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na conversa com a mulher, durante a visita domiciliar, o Guia Pr\u00e1tico do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2009) N\u00c3O orienta a fazer qual dos questionamentos abaixo? <\/p>","resposta":8037655,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se est\u00e1 com o preventivo de c\u00e2ncer de colo uterino em dia.","id":8037653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se est\u00e1 com o preventivo de c\u00e2ncer de colo uterino em dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se costuma fazer o autoexame das mamas.","id":8037654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se costuma fazer o autoexame das mamas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando realizou a \u00faltima mamografia (caso tenha 30 anos ou mais).","id":8037655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando realizou a \u00faltima mamografia (caso tenha 30 anos ou mais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se est\u00e1 utilizando algum m\u00e9todo contraceptivo.","id":8037656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se est\u00e1 utilizando algum m\u00e9todo contraceptivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se deseja engravidar.","id":8037657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se deseja engravidar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2059331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue corretamente o per\u00edodo abaixo quanto ao emprego dos artigos.O jornal publicou uma mat\u00e9ria informando toda a popula\u00e7\u00e3o sobre os riscos do coronav\u00edrus.","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059367,"hashId":"9bafa6d438f80a7dba4d1d285a89a014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue corretamente o per\u00edodo abaixo quanto ao emprego dos artigos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O jornal publicou <\/em><strong><em>uma <\/em><\/strong><em>mat\u00e9ria informando toda <\/em><strong><em>a <\/em><\/strong><em>popula\u00e7\u00e3o sobre <\/em><strong><em>os <\/em><\/strong><em>riscos <\/em><strong><em>do <\/em><\/strong><em>coronav\u00edrus.<\/em><\/p>","resposta":8037836,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo indefinido; artigo definido; artigo indefinido; artigo definido.","id":8037833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido; artigo definido; artigo indefinido; artigo definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"artigo indefinido; artigo definido; artigo definido; artigo indefinido.","id":8037834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido; artigo definido; artigo definido; artigo indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"artigo definido; artigo definido; artigo definido; artigo definido.","id":8037835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo definido; artigo definido; artigo definido; artigo definido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"artigo indefinido; artigo definido; artigo definido; artigo definido.","id":8037836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido; artigo definido; artigo definido; artigo definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"artigo indefinido; artigo indefinido; artigo indefinido; artigo definido.","id":8037837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido; artigo indefinido; artigo indefinido; artigo definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo definido","oab":false,"nome":"Artigo definido","pai":409154,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409155,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-definido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo indefinido","oab":false,"nome":"Artigo indefinido","pai":409154,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409157,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-indefinido"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo:\u00c9 admir\u00e1vel a maneira loquaz com que discursa \u00e0 plateia. Qual das palavras abaixo pode substituir a palavra em negrito sem causar preju\u00edzo sem\u00e2ntico?","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059372,"hashId":"ee0c7669f597e061e5842e5a2a13bbf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 admir\u00e1vel a maneira <\/em><strong><em>loquaz<\/em><\/strong><em> com que discursa \u00e0 plateia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das palavras abaixo pode substituir a palavra em negrito sem causar preju\u00edzo sem\u00e2ntico?<\/p>","resposta":8037860,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modesta.","id":8037858,"corpo":"<p>modesta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maliciosa.","id":8037859,"corpo":"<p>maliciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eloquente.","id":8037860,"corpo":"<p>eloquente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prepotente.","id":8037861,"corpo":"<p>prepotente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bela.","id":8037862,"corpo":"<p>bela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a uma an\u00e1lise morfossint\u00e1tica da seguinte frase:As senhores caminhavam felizes. Est\u00e1 correta a seguinte alternativa:","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059392,"hashId":"1c4f5144114466f4f647598b48132b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uma an\u00e1lise morfossint\u00e1tica da seguinte frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As senhores caminhavam felizes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a seguinte alternativa:<\/p>","resposta":8037960,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.","id":8037958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adv\u00e9rbio.An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do objeto.","id":8037959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adv\u00e9rbio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do sujeito.","id":8037960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do sujeito.","id":8037961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.","id":8037962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma confec\u00e7\u00e3o de roupas jeans fabrica cal\u00e7as e bermudas. No balan\u00e7o do ano de 2019 foi feito o levantamento exposto nos gr\u00e1ficos abaixo.PE\u00c7AS VENDIDASCAL\u00c7AS VENDIDAS POR TAMANHOEm uma an\u00e1lise detalhada ficou constatado que o percentual de cal\u00e7as TAMANHO G vendidas neste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao total de pe\u00e7as foi:","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059407,"hashId":"269892a91fb98085ba2565b9eb9eed80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma confec\u00e7\u00e3o de roupas jeans fabrica cal\u00e7as e bermudas. No balan\u00e7o do ano de 2019 foi feito o levantamento exposto nos gr\u00e1ficos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PE\u00c7AS VENDIDAS<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66030\/questao\/2015958-20211105142534000000-0.png\" width=\"142\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CAL\u00c7AS VENDIDAS POR TAMANHO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66030\/questao\/2015958-20211105142534000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise detalhada ficou constatado que o percentual de cal\u00e7as TAMANHO G vendidas neste ano, em rela\u00e7\u00e3o ao total de pe\u00e7as foi:<\/p>","resposta":8038037,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8038033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8038034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8038035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8038036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"27% do total de pe\u00e7as vendidas.","id":8038037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">27% do total de pe\u00e7as vendidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2059407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular, com \u00e1rea de 209m\u00b2, ser\u00e1 cercado com uma tela, de altura fixa, que \u00e9 vendida por R$ 12,00 o metro. Qual o valor gasto para cercar todo o per\u00edmetro deste terreno?","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059409,"hashId":"6dd36eedadd882f79e1440a22a850f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular, com \u00e1rea de 209m\u00b2, ser\u00e1 cercado com uma tela, de altura fixa, que \u00e9 vendida por R$ 12,00 o metro. Qual o valor gasto para cercar todo o per\u00edmetro deste terreno?<\/p>","resposta":8038045,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48,00","id":8038043,"corpo":"<p>R$ 48,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 2580,00","id":8038044,"corpo":"<p>R$ 2580,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 720,00","id":8038045,"corpo":"<p>R$ 720,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":8038046,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 360,00","id":8038047,"corpo":"<p>R$ 360,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2059409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Fund\u00e3o integra uma \u00e1rea de estrutura urbana interligada em torno de Vit\u00f3ria, capital do estado do Esp\u00edrito Santo, da qual tamb\u00e9m fazem parte as cidades de Serra, Vila Velha, Cariacica, Guarapari e Viana. A esta aglomera\u00e7\u00e3o damos no nome de:","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059424,"hashId":"3bbde5edcddcb832ec88153100b86cd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Fund\u00e3o integra uma \u00e1rea de estrutura urbana interligada em torno de Vit\u00f3ria, capital do estado do Esp\u00edrito Santo, da qual tamb\u00e9m fazem parte as cidades de Serra, Vila Velha, Cariacica, Guarapari e Viana. A esta aglomera\u00e7\u00e3o damos no nome de:<\/p>","resposta":8038120,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capitais adjacentes.","id":8038118,"corpo":"<p>Capitais adjacentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o urbana.","id":8038119,"corpo":"<p>Regi\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o metropolitana.","id":8038120,"corpo":"<p>Regi\u00e3o metropolitana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro urbano.","id":8038121,"corpo":"<p>Per\u00edmetro urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o de cidades.","id":8038122,"corpo":"<p>Uni\u00e3o de cidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2059424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certamente, a maioria dos capixabas desconhecem a exist\u00eancia de um espa\u00e7o situado no centro de Vit\u00f3ria, capital do Esp\u00edrito Santo, que tem a proposta de popularizar e desmistificando a f\u00edsca, por ajudar a compreender de forma divertida alguns fen\u00f4menos cient\u00edficos. Este espa\u00e7o \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":66044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2059433,"hashId":"589f7b129c9f9988874717c000209494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certamente, a maioria dos capixabas desconhecem a exist\u00eancia de um espa\u00e7o situado no centro de Vit\u00f3ria, capital do Esp\u00edrito Santo, que tem a proposta de popularizar e desmistificando a f\u00edsca, por ajudar a compreender de forma divertida alguns fen\u00f4menos cient\u00edficos. Este espa\u00e7o \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8038167,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade de estudo de ci\u00eancias.","id":8038163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de estudo de ci\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Escola de assist\u00eancia ao estudo da f\u00edsica.","id":8038164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Escola de assist\u00eancia ao estudo da f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centro de intera\u00e7\u00e3o de ci\u00eancias e f\u00edsica.","id":8038165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro de intera\u00e7\u00e3o de ci\u00eancias e f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escola de aprendizagem cient\u00edfica.","id":8038166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola de aprendizagem cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escola da Ci\u00eancia-F\u00edsica.","id":8038167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola da Ci\u00eancia-F\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2059433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual frase abaixo est\u00e1 redigida de acordo com o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico?","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059540,"hashId":"a0c3e447954e100dd80a46e516b7c12f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual frase abaixo est\u00e1 redigida de acordo com o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico?<\/p>","resposta":8038699,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria voltou das compras com 5 quilos de ling\u00fci\u00e7a.","id":8038698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria voltou das compras com 5 quilos de ling\u00fci\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ontem, a Assembleia Legislativa aprovou uma nova legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.","id":8038699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem, a Assembleia Legislativa aprovou uma nova legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre os principais sintomas da doen\u00e7a est\u00e3o dor de cabe\u00e7a e enj\u00f4o.","id":8038700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os principais sintomas da doen\u00e7a est\u00e3o dor de cabe\u00e7a e enj\u00f4o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Meu cachorro j\u00e1 tomou a vacina anti-r\u00e1bica. ","id":8038701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu cachorro j\u00e1 tomou a vacina anti-r\u00e1bica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" O nosso microondas quebrou.","id":8038702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O nosso microondas quebrou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo:A ironia \u00e9 uma arma in\u00f3cua contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059557,"hashId":"ec3282abe7b49771d23254ef8a0f129c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ironia \u00e9 uma arma <strong>in\u00f3cua <\/strong>contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)<\/p>","resposta":8038787,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pat\u00e9tica.","id":8038783,"corpo":"<p>Pat\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sorrateira.","id":8038784,"corpo":"<p>Sorrateira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perigosa.","id":8038785,"corpo":"<p>Perigosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agressiva.","id":8038786,"corpo":"<p>Agressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inofensiva.","id":8038787,"corpo":"<p>Inofensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \"A mochila pesa uma tonelada\", encontramos a figura denominada:","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059576,"hashId":"59102f85d4b6359d18175d957ddc1bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"A mochila pesa uma tonelada\", encontramos a figura denominada:<\/p>","resposta":8038882,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onomatopeia.","id":8038878,"corpo":"<p>Onomatopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8038879,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":8038880,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antonom\u00e1sia.","id":8038881,"corpo":"<p>Antonom\u00e1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":8038882,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um pleonasmo vicioso.","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059586,"hashId":"4c2c1af659985e929305d231ace5608e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um pleonasmo vicioso.<\/p>","resposta":8038928,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A grande maioria preferiu ficar e esperar o resultado.","id":8038928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande maioria preferiu ficar e esperar o resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para que as discuss\u00f5es avancem, \u00e9 necess\u00e1rio que haja um consenso geral.","id":8038929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as discuss\u00f5es avancem, \u00e9 necess\u00e1rio que haja um consenso geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eu gosto de hist\u00f3rias que tenham compromisso com fatos reais.","id":8038930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu gosto de hist\u00f3rias que tenham compromisso com fatos reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um elo de liga\u00e7\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es dos ambientalistas e das ONGs.","id":8038931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um elo de liga\u00e7\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es dos ambientalistas e das ONGs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Penso que outra alternativa seria votar em branco ou nulo.","id":8038932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penso que outra alternativa seria votar em branco ou nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pleonasmo vicioso","oab":false,"nome":"Pleonasmo vicioso","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409491,"slug":"lingua-portuguesa-pleonasmo-vicioso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo: \"Em seu anivers\u00e1rio de 15 anos, Luana estava bela como as flores do campo.\", a palavra destacada expressa uma ideia de:","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059588,"hashId":"2abb14e1da2fb962e5ad0bc97f386349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"Em seu anivers\u00e1rio de 15 anos, Luana estava bela <strong>como <\/strong>as flores do campo.\", a palavra destacada expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":8038941,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":8038938,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Causa.","id":8038939,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":8038940,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":8038941,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":8038942,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular, com \u00e1rea de 209m\u00b2, ser\u00e1 cercado com uma tela, de altura fixa, que \u00e9 vendida por R$ 12,00 o metro. Qual o valor gasto para cercar todo o per\u00edmetro deste terreno?","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059592,"hashId":"9e92f52fe2ed92c90792abae939c3483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular, com \u00e1rea de 209m\u00b2, ser\u00e1 cercado com uma tela, de altura fixa, que \u00e9 vendida por R$ 12,00 o metro. Qual o valor gasto para cercar todo o per\u00edmetro deste terreno?<\/p>","resposta":8038962,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48,00","id":8038958,"corpo":"<p>R$ 48,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 2580,00","id":8038959,"corpo":"<p>R$ 2580,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 360,00","id":8038960,"corpo":"<p>R$ 360,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":8038961,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 720,00","id":8038962,"corpo":"<p>R$ 720,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2059592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x\u00b2 - 2x - 3, ao calcularmos as coordenadas do v\u00e9rtice encontramos:","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059605,"hashId":"aa39b1ac72a3b33c93be5f9d4bedb1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x\u00b2 - 2x - 3, ao calcularmos as coordenadas do v\u00e9rtice encontramos:<\/p>","resposta":8039024,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xv = 1 e Yv = - 3","id":8039023,"corpo":"<p>Xv = 1 e Yv = - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Xv = 1 e Yv = - 4","id":8039024,"corpo":"<p>Xv = 1 e Yv = - 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Xv = 0 e Yv = 0","id":8039025,"corpo":"<p>Xv = 0 e Yv = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Xv = - 1 e Yv = 4","id":8039026,"corpo":"<p>Xv = - 1 e Yv = 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Xv = - 1 e Yv = 3","id":8039027,"corpo":"<p>Xv = - 1 e Yv = 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408760,"slug":"matematica-forma-canonica-e-vertice-da-parabola"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2059605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero ___ ___ ___ tem na casa das unidades um d\u00edgito que \u00e9 o triplo do d\u00edgito da casa das centenas e a subtra\u00e7\u00e3o entre os dois \u00e9 exatamente o d\u00edgito da casa das dezenas. Al\u00e9m disso, a soma dos tr\u00eas \u00e9 18. Este n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059611,"hashId":"f56fc6fdad25d31047e6af8160cadc27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero ___ ___ ___ tem na casa das unidades um d\u00edgito que \u00e9 o triplo do d\u00edgito da casa das centenas e a subtra\u00e7\u00e3o entre os dois \u00e9 exatamente o d\u00edgito da casa das dezenas. Al\u00e9m disso, a soma dos tr\u00eas \u00e9 18. Este n\u00famero \u00e9:<\/p>","resposta":8039055,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"558","id":8039053,"corpo":"<p>558<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"246","id":8039054,"corpo":"<p>246<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"369","id":8039055,"corpo":"<p>369<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"642","id":8039056,"corpo":"<p>642<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"123","id":8039057,"corpo":"<p>123<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2059611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique no texto abaixo as configura\u00e7\u00f5es de texto usadas para formatar com exce\u00e7\u00e3o do trecho da fonte de pesquisa.PCs equipados com sistema Windows 10, Windows 8 ou Windows 7 podem desligar apenas por meio do teclado. A dica \u00e9 interessante principalmente quando o mouse ou touchpad do notebook n\u00e3o est\u00e3o funcionando, por exemplo. Em situa\u00e7\u00f5es como essas, \u00e9 poss\u00edvel recorrer a alguns comandos nas teclas do computador para fechar o sistema, em processos simples e que n\u00e3o danificam a m\u00e1quina. Fonte: https:\\\\techtudo.com.br\\dicas-e-tutoriais\/2020\/01\/como-desligar-o-pc-pelo- teclado. ghtmlIdentificadas as configura\u00e7\u00f5es responda a alternativa CORRETA usada no texto:","provas":[{"id":66047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2059631,"hashId":"5083fffe4f055a49ad81c5359c676fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique no texto abaixo as configura\u00e7\u00f5es de texto usadas para formatar com exce\u00e7\u00e3o do trecho da fonte de pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\">PCs equipados com sistema <\/em><strong style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\"><em>Windows 10<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\">,<\/em><strong style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\"><em> Windows 8<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\"> ou <\/em><strong style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\"><em>Windows 7<\/em><\/strong><em style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\"> podem desligar apenas por meio do teclado. A dica \u00e9 interessante principalmente quando o mouse ou touchpad do notebook n\u00e3o est\u00e3o funcionando, por exemplo. Em situa\u00e7\u00f5es como essas, \u00e9 poss\u00edvel recorrer a alguns comandos nas teclas do computador para fechar o sistema, em processos simples e que n\u00e3o danificam a m\u00e1quina. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(136, 136, 136); font-size: 12px;\">Fonte: https:\\\\techtudo.com.br\\dicas-e-tutoriais\/2020\/01\/como-desligar-o-pc-pelo- teclado. ghtml<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identificadas as configura\u00e7\u00f5es responda a alternativa CORRETA usada no texto:<\/p>","resposta":8039155,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justificado, texto real\u00e7ado e it\u00e1lico.","id":8039153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justificado, texto real\u00e7ado e it\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Centralizado, negrito e sublinhado","id":8039154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centralizado, negrito e sublinhado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Justificado, negrito e it\u00e1lico.","id":8039155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justificado, negrito e it\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alinha \u00e0 direita, negrito e it\u00e1lico.","id":8039156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinha \u00e0 direita, negrito e it\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alinhado \u00e0 esquerda, negrito e subscrito.","id":8039157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhado \u00e0 esquerda, negrito e subscrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2059631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a uma an\u00e1lise morfossint\u00e1tica da seguinte frase:As senhores caminhavam felizes. Est\u00e1 correta a seguinte alternativa:","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058422,"hashId":"da35bda299727abecbc0b44e85300059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a uma an\u00e1lise morfossint\u00e1tica da seguinte frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As senhores caminhavam felizes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a seguinte alternativa:<\/p>","resposta":8033249,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.","id":8033247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.","id":8033248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do sujeito.","id":8033249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adv\u00e9rbio. An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do objeto.","id":8033250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo indefinido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adv\u00e9rbio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito simples; caminhavam felizes - predicado nominal; felizes - predicativo do objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do sujeito.","id":8033251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> An\u00e1lise morfol\u00f3gica: as - artigo definido; senhoras - substantivo; caminhavam - verbo caminhar; felizes - adjetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise sint\u00e1tica: as senhoras - sujeito composto; caminhavam felizes - predicado verbal; felizes - predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2058422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor Marcos prop\u00f4s a seus alunos um trabalho para que eles refor\u00e7assem seus conhecimentos sobre sistema m\u00e9trico decimal. Cada um mediu a pr\u00f3pria altura em dec\u00edmetros e a converteu em quil\u00f4metros. O resultado que Vitor encontrou depois da convers\u00e3o foi 0,00162 km. Ent\u00e3o, a altura de Vitor em dec\u00edmetros \u00e9:","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058501,"hashId":"88c9dbc5e9575a5d52736f72a1dc8662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor Marcos prop\u00f4s a seus alunos um trabalho para que eles refor\u00e7assem seus conhecimentos sobre sistema m\u00e9trico decimal. Cada um mediu a pr\u00f3pria altura em dec\u00edmetros e a converteu em quil\u00f4metros. O resultado que Vitor encontrou depois da convers\u00e3o foi 0,00162 km. Ent\u00e3o, a altura de Vitor em dec\u00edmetros \u00e9:<\/p>","resposta":8033634,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,162 dm.","id":8033633,"corpo":"<p>0,162 dm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16,2 dm.","id":8033634,"corpo":"<p>16,2 dm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,0162 dm.","id":8033635,"corpo":"<p>0,0162 dm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1620 dm.","id":8033636,"corpo":"<p>1620 dm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"162 dm.","id":8033637,"corpo":"<p>162 dm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2058501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos comandos muitos usados pelos usu\u00e1rios de Windows serve para eliminar direto o arquivo, sem enviar para lixeira, \u00e9 exatamente a(s) tecla(s):","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058512,"hashId":"0624d78ba7ac916194ad59d14c73fce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos comandos muitos usados pelos usu\u00e1rios de Windows serve para eliminar direto o arquivo, sem enviar para lixeira, \u00e9 exatamente a(s) tecla(s):<\/p>","resposta":8033692,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ctrl + Delete (Del).","id":8033688,"corpo":"<p> Ctrl + Delete (Del).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Shift + PrtSc (Print Screen).","id":8033689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shift + PrtSc (Print Screen).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Shift + D. ","id":8033690,"corpo":"<p> Shift + D. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Delete (Del).","id":8033691,"corpo":"<p>Delete (Del).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Shift + Delete (Del).","id":8033692,"corpo":"<p>Shift + Delete (Del).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2058512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernanda foi com suas amigas em uma lanchonete que trabalha com oito tipos de suco e doze tipos de sanduiche. Qual o n\u00famero de possibilidades que ela tem para escolher um suco e um sanduiche?","provas":[{"id":66040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058636,"hashId":"28849d269744d798413a5976b5e984f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda foi com suas amigas em uma lanchonete que trabalha com oito tipos de suco e doze tipos de sanduiche. Qual o n\u00famero de possibilidades que ela tem para escolher um suco e um sanduiche?<\/p>","resposta":8034298,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 possibilidades.","id":8034294,"corpo":"<p>20 possibilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 possibilidades.","id":8034295,"corpo":"<p>12 possibilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8 possibilidades.","id":8034296,"corpo":"<p>8 possibilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 possibilidades.","id":8034297,"corpo":"<p>16 possibilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"96 possibilidades.","id":8034298,"corpo":"<p>96 possibilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2058636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor Marcos prop\u00f4s a seus alunos um trabalho para que eles refor\u00e7assem seus conhecimentos sobre sistema m\u00e9trico decimal. Cada um mediu a pr\u00f3pria altura em dec\u00edmetros e a converteu em quil\u00f4metros. O resultado que Vitor encontrou depois da convers\u00e3o foi 0,00162 km. Ent\u00e3o, a altura de Vitor em dec\u00edmetros \u00e9:","provas":[{"id":66040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058644,"hashId":"41117fc7bbd01c2d54a5000a1fdb0f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor Marcos prop\u00f4s a seus alunos um trabalho para que eles refor\u00e7assem seus conhecimentos sobre sistema m\u00e9trico decimal. Cada um mediu a pr\u00f3pria altura em dec\u00edmetros e a converteu em quil\u00f4metros. O resultado que Vitor encontrou depois da convers\u00e3o foi 0,00162 km. Ent\u00e3o, a altura de Vitor em dec\u00edmetros \u00e9:<\/p>","resposta":8034336,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0162 dm.","id":8034332,"corpo":"<p>0,0162 dm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,162 dm.","id":8034333,"corpo":"<p>0,162 dm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"162 dm.","id":8034334,"corpo":"<p>162 dm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1620 dm.","id":8034335,"corpo":"<p>1620 dm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16,2 dm.","id":8034336,"corpo":"<p>16,2 dm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2058644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 ofertando uma vaga em um curso para os funcion\u00e1rios do setor de log\u00edstica. Acontece que neste setor trabalham tr\u00eas mulheres e sete homens e a escolha ser\u00e1 por sorteio. Assim, qual a probabilidade de ser sorteada uma mulher?","provas":[{"id":66040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058646,"hashId":"d0761a2eff8513dda5ee9063d22b63c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa est\u00e1 ofertando uma vaga em um curso para os funcion\u00e1rios do setor de log\u00edstica. Acontece que neste setor trabalham tr\u00eas mulheres e sete homens e a escolha ser\u00e1 por sorteio. Assim, qual a probabilidade de ser sorteada uma mulher?<\/p>","resposta":8034343,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70%","id":8034341,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10%","id":8034342,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30%","id":8034343,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40%","id":8034344,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"43%","id":8034345,"corpo":"<p>43%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2058646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerson construiu em sua casa uma cisterna subterr\u00e2nea para armazenar \u00e1gua da chuva, de formato cil\u00edndrico, com base de 2m\u00b2 e 2,5m de profundidade. Qual o volume, em litros, da cisterna? (Fa\u00e7a 1L = 0,001m\u00b3)","provas":[{"id":66040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058647,"hashId":"781a68edf48084b7b5cb752eb7f15c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerson construiu em sua casa uma cisterna subterr\u00e2nea para armazenar \u00e1gua da chuva, de formato cil\u00edndrico, com base de 2m\u00b2 e 2,5m de profundidade. Qual o volume, em litros, da cisterna? (Fa\u00e7a 1L = 0,001m\u00b3)<\/p>","resposta":8034348,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2000 litros.","id":8034346,"corpo":"<p>2000 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,500 litros.","id":8034347,"corpo":"<p>2,500 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5000 litros.","id":8034348,"corpo":"<p>5000 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,005 litros.","id":8034349,"corpo":"<p>0,005 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,002 litros. ","id":8034350,"corpo":"<p>0,002 litros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2058647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo:A ironia \u00e9 uma arma in\u00f3cua contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058778,"hashId":"9c16ca968be0c6453fc82b763246b727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ironia \u00e9 uma arma <strong>in\u00f3cua <\/strong>contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)<\/p>","resposta":8034978,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pat\u00e9tica.","id":8034977,"corpo":"<p>Pat\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inofensiva.","id":8034978,"corpo":"<p>Inofensiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perigosa.","id":8034979,"corpo":"<p>Perigosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agressiva.","id":8034980,"corpo":"<p>Agressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sorrateira.","id":8034981,"corpo":"<p>Sorrateira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2058778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que encontramos erro de pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058809,"hashId":"57fdada9dab75bfa91625ecb835adeb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que encontramos erro de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8035120,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abriu o site, procurou a informa\u00e7\u00e3o, encontrou! ","id":8035118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abriu o site, procurou a informa\u00e7\u00e3o, encontrou! <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Alegre, a menina reencontrou o pai. ","id":8035119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Alegre, a menina reencontrou o pai. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Eles querem se divertir; a gente trabalhar.","id":8035120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eles querem se divertir; a gente trabalhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ontem todos resolveram ficar.","id":8035121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem todos resolveram ficar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os pratos que estavam sobre a mesa est\u00e3o limpos.","id":8035122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pratos que estavam sobre a mesa est\u00e3o limpos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2058809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo:\u00c9 admir\u00e1vel a maneira loquaz com que discursa \u00e0 plateia. Qual das palavras abaixo pode substituir a palavra em negrito sem causar preju\u00edzo sem\u00e2ntico?","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058826,"hashId":"0fc0d116d792313437147b1a875fdf1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 admir\u00e1vel a maneira <\/em><strong><em>loquaz<\/em><\/strong><em> com que discursa \u00e0 plateia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das palavras abaixo pode substituir a palavra em negrito sem causar preju\u00edzo sem\u00e2ntico?<\/p>","resposta":8035193,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bela.","id":8035189,"corpo":"<p>bela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maliciosa.","id":8035190,"corpo":"<p>maliciosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"modesta.","id":8035191,"corpo":"<p>modesta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prepotente.","id":8035192,"corpo":"<p>prepotente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eloquente.","id":8035193,"corpo":"<p>eloquente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2058826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor Marcos prop\u00f4s a seus alunos um trabalho para que eles refor\u00e7assem seus conhecimentos sobre sistema m\u00e9trico decimal. Cada um mediu a pr\u00f3pria altura em dec\u00edmetros e a converteu em quil\u00f4metros. O resultado que Vitor encontrou depois da convers\u00e3o foi 0,00162 km. Ent\u00e3o, a altura de Vitor em dec\u00edmetros \u00e9:","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058875,"hashId":"a95f0daf2f375294e63487fcbd3c69f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor Marcos prop\u00f4s a seus alunos um trabalho para que eles refor\u00e7assem seus conhecimentos sobre sistema m\u00e9trico decimal. Cada um mediu a pr\u00f3pria altura em dec\u00edmetros e a converteu em quil\u00f4metros. O resultado que Vitor encontrou depois da convers\u00e3o foi 0,00162 km. Ent\u00e3o, a altura de Vitor em dec\u00edmetros \u00e9:<\/p>","resposta":8035411,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 0,162 dm.","id":8035408,"corpo":"<p> 0,162 dm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 1620 dm.","id":8035409,"corpo":"<p> 1620 dm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"162 dm.","id":8035410,"corpo":"<p>162 dm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16,2 dm.","id":8035411,"corpo":"<p>16,2 dm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,0162 dm.","id":8035412,"corpo":"<p>0,0162 dm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2058875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero ___ ___ ___ tem na casa das unidades um d\u00edgito que \u00e9 o triplo do d\u00edgito da casa das centenas e a subtra\u00e7\u00e3o entre os dois \u00e9 exatamente o d\u00edgito da casa das dezenas. Al\u00e9m disso, a soma dos tr\u00eas \u00e9 18. Este n\u00famero \u00e9:","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058878,"hashId":"dc61a36135e69c8196a9d6e347a3d8e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero ___ ___ ___ tem na casa das unidades um d\u00edgito que \u00e9 o triplo do d\u00edgito da casa das centenas e a subtra\u00e7\u00e3o entre os dois \u00e9 exatamente o d\u00edgito da casa das dezenas. Al\u00e9m disso, a soma dos tr\u00eas \u00e9 18. Este n\u00famero \u00e9:<\/p>","resposta":8035423,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"369","id":8035423,"corpo":"<p>369<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"246","id":8035424,"corpo":"<p>246<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"123","id":8035425,"corpo":"<p>123<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"642","id":8035426,"corpo":"<p>642<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"558","id":8035427,"corpo":"<p>558<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2058878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x\u00b2 - 2x - 3, ao calcularmos as coordenadas do v\u00e9rtice encontramos:","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058882,"hashId":"87dd5ac798e7e6f6ded818941fe432a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x\u00b2 - 2x - 3, ao calcularmos as coordenadas do v\u00e9rtice encontramos:<\/p>","resposta":8035447,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xv = 1 e Yv = - 3","id":8035443,"corpo":"<p>Xv = 1 e Yv = - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Xv = 0 e Yv = 0","id":8035444,"corpo":"<p>Xv = 0 e Yv = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Xv = - 1 e Yv = 4","id":8035445,"corpo":"<p>Xv = - 1 e Yv = 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Xv = - 1 e Yv = 3","id":8035446,"corpo":"<p>Xv = - 1 e Yv = 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Xv = 1 e Yv = - 4 ","id":8035447,"corpo":"<p>Xv = 1 e Yv = - 4 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408760,"slug":"matematica-forma-canonica-e-vertice-da-parabola"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2058882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernanda foi com suas amigas em uma lanchonete que trabalha com oito tipos de suco e doze tipos de sanduiche. Qual o n\u00famero de possibilidades que ela tem para escolher um suco e um sanduiche?","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058894,"hashId":"0f5e4a2e62838fee297914f20cc4107b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda foi com suas amigas em uma lanchonete que trabalha com oito tipos de suco e doze tipos de sanduiche. Qual o n\u00famero de possibilidades que ela tem para escolher um suco e um sanduiche?<\/p>","resposta":8035505,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 possibilidades.","id":8035502,"corpo":"<p>12 possibilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16 possibilidades.","id":8035503,"corpo":"<p>16 possibilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 possibilidades.","id":8035504,"corpo":"<p>20 possibilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"96 possibilidades.","id":8035505,"corpo":"<p>96 possibilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8 possibilidades.","id":8035506,"corpo":"<p>8 possibilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/2058894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um cargo p\u00fablico \u00e9 desocupado, se torna vago, diz-se que abriu vac\u00e2ncia. O Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Fund\u00e3o prev\u00ea que a vac\u00e2ncia deocorrer\u00e1 de:I. Exonera\u00e7\u00e3o; Demiss\u00e3o e Ascens\u00e3o.II. Aumento de vencimentosIII. Aposentadoria e Falecimento.IV. Declara\u00e7\u00e3o de perda de cargo e Destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.Julgue as afirmativas acima e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2058917,"hashId":"cfd96552b49be469608c2e6db7346c2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um cargo p\u00fablico \u00e9 desocupado, se torna vago, diz-se que abriu vac\u00e2ncia. O Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Fund\u00e3o prev\u00ea que a vac\u00e2ncia deocorrer\u00e1 de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Exonera\u00e7\u00e3o; Demiss\u00e3o e Ascens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aumento de vencimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aposentadoria e Falecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Declara\u00e7\u00e3o de perda de cargo e Destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas acima e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8035609,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a III est\u00e1 errada.","id":8035607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a III est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e II est\u00e3o erradas.","id":8035608,"corpo":"<p> I e II est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a II est\u00e1 errada.","id":8035609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a II est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" III e IV est\u00e3o erradas.","id":8035610,"corpo":"<p> III e IV est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a IV est\u00e1 errada.","id":8035611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a IV est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2058917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as part\u00edculas \u201cque\u201d presentes no Texto, analise as afirmativas a seguir:I- A part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 5) exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de conjun\u00e7\u00e3o integrante.II- As part\u00edculas \u201cque\u201d presentes nas linhas 15 e 16, respectivamente, exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.III- No Texto, h\u00e1 duas part\u00edculas \u201cque\u201d exercendo fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de conjun\u00e7\u00e3o integrante.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":67046,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2020-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Bambu\u00ed - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2398841,"hashId":"3d758639365f7d7a4f6ae5b444bf0160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as part\u00edculas \u201cque\u201d presentes no Texto, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 5) exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- As part\u00edculas \u201cque\u201d presentes nas linhas 15 e 16, respectivamente, exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No Texto, h\u00e1 duas part\u00edculas \u201cque\u201d exercendo fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":9496248,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II apenas.","id":9496248,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":9496249,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":9496250,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9496251,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o Texto para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.(Texto) Estudos se debru\u00e7am sobre o impacto mental do novo coronav\u00edrus 1 ---Enquanto a pandemia deixa um rastro de mortes ------no planeta, seu impacto na sa\u00fade mental das ------pessoas vem rendendo diversos estudos. ------De acordo com os pesquisadores, espera-se um 5 ---n\u00famero expressivo de indiv\u00edduos que ------desenvolver\u00e3o algum tipo de transtorno psiqui\u00e1trico, ------como ansiedade e depress\u00e3o. A ------psiquiatra Carol North, professora da University of ------Texas Southwestern, \u00e9 uma das autoras de artigo 10 --publicado no meio deste m\u00eas na revista cient\u00edfica ------\u201cNew England Journal of Medicine\u201d. \u201cPraticamente ------todos experimentar\u00e3o algum grau de ang\u00fastia e ------sofrimento, mas h\u00e1 grupos que ser\u00e3o afetados ------com maior intensidade. S\u00e3o \u00e0queles formados por 15 ---pessoas que contra\u00edram a doen\u00e7a; pelos ------indiv\u00edduos que pertencem a categorias de risco, ------como os idosos; e os que j\u00e1 apresentavam ------problemas psiqui\u00e1tricos ou de abuso de ------subst\u00e2ncias\u201d, afirmou. (Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 27 de abril de 2020)","id":532135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o Texto para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudos se debru\u00e7am sobre o impacto mental do novo coronav\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Enquanto a pandemia deixa um rastro de mortes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>no planeta, seu impacto na sa\u00fade mental das <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pessoas vem rendendo diversos estudos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>De acordo com os pesquisadores, espera-se um <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>n\u00famero expressivo de indiv\u00edduos que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>desenvolver\u00e3o algum tipo de transtorno psiqui\u00e1trico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>como ansiedade e depress\u00e3o. A <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>psiquiatra Carol North, professora da University of <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Texas Southwestern, \u00e9 uma das autoras de artigo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>publicado no meio deste m\u00eas na revista cient\u00edfica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u201cNew England Journal of Medicine\u201d. \u201cPraticamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>todos experimentar\u00e3o algum grau de ang\u00fastia e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sofrimento, mas h\u00e1 grupos que ser\u00e3o afetados <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>com maior intensidade. S\u00e3o \u00e0queles formados por <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>pessoas que contra\u00edram a doen\u00e7a; pelos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>indiv\u00edduos que pertencem a categorias de risco, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>como os idosos; e os que j\u00e1 apresentavam <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>problemas psiqui\u00e1tricos ou de abuso de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>subst\u00e2ncias\u201d, afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 27 de abril de 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2398841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:\u201cEnquanto a pandemia deixa um rastro de mortes no planeta, seu impacto na sa\u00fade mental das pessoas vem rendendo diversos estudos.\u201d (linhas 1 a 3).Sobre a concord\u00e2ncia do verbo \u201cvem\u201d (linha 3), assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67046,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2020-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Bambu\u00ed - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2398845,"hashId":"ba33a8c064bef4ab85046de144256c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnquanto a pandemia deixa um rastro de mortes no planeta, seu impacto na sa\u00fade mental das pessoas <strong><u>vem<\/u><\/strong> rendendo diversos estudos.\u201d (linhas 1 a 3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a concord\u00e2ncia do verbo \u201cvem\u201d (linha 3), assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9496263,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve levar acento, pois concorda com o seu sujeito \u201cpandemia\u201d, no singular.","id":9496261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve levar acento, pois concorda com o seu sujeito \u201cpandemia\u201d, no singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve levar acento, pois concorda com o seu sujeito \u201cpessoas\u201d, no plural.","id":9496262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve levar acento, pois concorda com o seu sujeito \u201cpessoas\u201d, no plural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve levar acento, e est\u00e1 corretamente empregado, uma vez que seu sujeito est\u00e1 no singular.","id":9496263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve levar acento, e est\u00e1 corretamente empregado, uma vez que seu sujeito est\u00e1 no singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve levar acento, e est\u00e1 corretamente empregado, uma vez que seu sujeito est\u00e1 no plural.","id":9496264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve levar acento, e est\u00e1 corretamente empregado, uma vez que seu sujeito est\u00e1 no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o Texto para responder as quest\u00f5es de 01 a 05.(Texto) Estudos se debru\u00e7am sobre o impacto mental do novo coronav\u00edrus 1 ---Enquanto a pandemia deixa um rastro de mortes ------no planeta, seu impacto na sa\u00fade mental das ------pessoas vem rendendo diversos estudos. ------De acordo com os pesquisadores, espera-se um 5 ---n\u00famero expressivo de indiv\u00edduos que ------desenvolver\u00e3o algum tipo de transtorno psiqui\u00e1trico, ------como ansiedade e depress\u00e3o. A ------psiquiatra Carol North, professora da University of ------Texas Southwestern, \u00e9 uma das autoras de artigo 10 --publicado no meio deste m\u00eas na revista cient\u00edfica ------\u201cNew England Journal of Medicine\u201d. \u201cPraticamente ------todos experimentar\u00e3o algum grau de ang\u00fastia e ------sofrimento, mas h\u00e1 grupos que ser\u00e3o afetados ------com maior intensidade. S\u00e3o \u00e0queles formados por 15 ---pessoas que contra\u00edram a doen\u00e7a; pelos ------indiv\u00edduos que pertencem a categorias de risco, ------como os idosos; e os que j\u00e1 apresentavam ------problemas psiqui\u00e1tricos ou de abuso de ------subst\u00e2ncias\u201d, afirmou. (Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 27 de abril de 2020)","id":532135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o Texto para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudos se debru\u00e7am sobre o impacto mental do novo coronav\u00edrus <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Enquanto a pandemia deixa um rastro de mortes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>no planeta, seu impacto na sa\u00fade mental das <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>pessoas vem rendendo diversos estudos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>De acordo com os pesquisadores, espera-se um <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>n\u00famero expressivo de indiv\u00edduos que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>desenvolver\u00e3o algum tipo de transtorno psiqui\u00e1trico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>como ansiedade e depress\u00e3o. A <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>psiquiatra Carol North, professora da University of <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Texas Southwestern, \u00e9 uma das autoras de artigo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>publicado no meio deste m\u00eas na revista cient\u00edfica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\u201cNew England Journal of Medicine\u201d. \u201cPraticamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>todos experimentar\u00e3o algum grau de ang\u00fastia e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sofrimento, mas h\u00e1 grupos que ser\u00e3o afetados <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>com maior intensidade. S\u00e3o \u00e0queles formados por <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>pessoas que contra\u00edram a doen\u00e7a; pelos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>indiv\u00edduos que pertencem a categorias de risco, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>como os idosos; e os que j\u00e1 apresentavam <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>problemas psiqui\u00e1tricos ou de abuso de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>subst\u00e2ncias\u201d, afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 27 de abril de 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2398845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cO mundo podia ser tranquilo. As pessoas podiam ser am\u00e1veis.\u201d, os termos que traduzem que esses fatos N\u00c3O ocorrem s\u00e3o os:","provas":[{"id":64643,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-ibade-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBADE - ES - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982881,"hashId":"eaf9341d9124af4135acef79dffaef83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cO mundo podia ser tranquilo. As pessoas podiam ser am\u00e1veis.\u201d, os termos que traduzem que esses fatos N\u00c3O ocorrem s\u00e3o os:<\/p>","resposta":7697685,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivos \u2018tranquilo\u2019 e \u2018am\u00e1veis\u2019.","id":7697682,"corpo":"<p>adjetivos \u2018tranquilo\u2019 e \u2018am\u00e1veis\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"substantivos \u2018mundo\u2019 e \u2018pessoas\u2019.","id":7697683,"corpo":"<p>substantivos \u2018mundo\u2019 e \u2018pessoas\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verbos no pret\u00e9rito perfeito e imperfeito do indicativo.","id":7697684,"corpo":"<p>verbos no pret\u00e9rito perfeito e imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verbos no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":7697685,"corpo":"<p>verbos no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"verbos no pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":7697686,"corpo":"<p>verbos no pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede.O ANJO DA NOITEO guarda-noturno caminha com delicadeza, para n\u00e3o assustar, para n\u00e3o acordar ningu\u00e9m. L\u00e1 v\u00e3o seus passos vagarosos, cadenciados, cosendo a sua sombra com a pedra da cal\u00e7ada. Vagos rumores de bondes, de \u00f4nibus, os \u00faltimos ve\u00edculos, j\u00e1 sonolentos, que v\u00e3o e voltam quase vazios. O guarda-noturno, que passa rente \u00e0s casas, pode ouvir ainda a m\u00fasica de algum r\u00e1dio, o choro de alguma crian\u00e7a, um resto de conversa, alguma risada. Mas vai andando. A noite \u00e9 serena, a rua est\u00e1 em paz, o luar p\u00f5e uma n\u00e9voa azulada nos jardins, nos terra\u00e7os, nas fachadas: o guarda-noturno para e contempla.\u00c0 noite, o mundo \u00e9 bonito, como se n\u00e3o houvesse desacordos, afli\u00e7\u00f5es, amea\u00e7as. Mesmo os doentes parecem que s\u00e3o mais felizes: esperam dormir um pouco \u00e0 suavidade da sombra e do sil\u00eancio. H\u00e1 muitos sonhos em cada casa. \u00c9 bom ter uma casa, dormir, sonhar. O gato retardat\u00e1rio que volta apressado, com certo ar de culpa, num pulo exato galga o muro e desaparece; ele tamb\u00e9m tem o seu cantinho para descansar. O mundo podia ser tranquilo. As criaturas podiam ser am\u00e1veis. No entanto, ele mesmo, o guarda-noturno, traz um bom rev\u00f3lver no bolso, para defender uma rua...E se um pequeno rumor chega ao seu ouvido e um vulto parece apontar da esquina, o guarda-noturno torna a trilar longamente, como quem vai soprando um longo colar de contas de vidro. E recome\u00e7a a andar, passo a passo, firme e cauteloso, dissipando ladr\u00f5es e fantasmas. \u00c9 a hora muito profunda em que os insetos do jardim est\u00e3o completamente extasiados, ao perfume da gard\u00eania e \u00e0 brancura da lua. E as pessoas adormecidas sentem, dentro de seus sonhos, que o guarda-noturno est\u00e1 tomando conta da noite, a vagar pelas ruas, anjo sem asas, por\u00e9m armado.Cec\u00edlia Meireles","id":484966,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda ao que se pede.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O ANJO DA NOITE<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O guarda-noturno caminha com delicadeza, para n\u00e3o assustar, para n\u00e3o acordar ningu\u00e9m. L\u00e1 v\u00e3o seus passos vagarosos, cadenciados, cosendo a sua sombra com a pedra da cal\u00e7ada. Vagos rumores de bondes, de \u00f4nibus, os \u00faltimos ve\u00edculos, j\u00e1 sonolentos, que v\u00e3o e voltam quase vazios. O guarda-noturno, que passa rente \u00e0s casas, pode ouvir ainda a m\u00fasica de algum r\u00e1dio, o choro de alguma crian\u00e7a, um resto de conversa, alguma risada. Mas vai andando. A noite \u00e9 serena, a rua est\u00e1 em paz, o luar p\u00f5e uma n\u00e9voa azulada nos jardins, nos terra\u00e7os, nas fachadas: o guarda-noturno para e contempla.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0 noite, o mundo \u00e9 bonito, como se n\u00e3o houvesse desacordos, afli\u00e7\u00f5es, amea\u00e7as. Mesmo os doentes parecem que s\u00e3o mais felizes: esperam dormir um pouco \u00e0 suavidade da sombra e do sil\u00eancio. H\u00e1 muitos sonhos em cada casa. \u00c9 bom ter uma casa, dormir, sonhar. O gato retardat\u00e1rio que volta apressado, com certo ar de culpa, num pulo exato galga o muro e desaparece; ele tamb\u00e9m tem o seu cantinho para descansar. O mundo podia ser tranquilo. As criaturas podiam ser am\u00e1veis. No entanto, ele mesmo, o guarda-noturno, traz um bom rev\u00f3lver no bolso, para defender uma rua...<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E se um pequeno rumor chega ao seu ouvido e um vulto parece apontar da esquina, o guarda-noturno torna a trilar longamente, como quem vai soprando um longo colar de contas de vidro. E recome\u00e7a a andar, passo a passo, firme e cauteloso, dissipando ladr\u00f5es e fantasmas. \u00c9 a hora muito profunda em que os insetos do jardim est\u00e3o completamente extasiados, ao perfume da gard\u00eania e \u00e0 brancura da lua. E as pessoas adormecidas sentem, dentro de seus sonhos, que o guarda-noturno est\u00e1 tomando conta da noite, a vagar pelas ruas, anjo sem asas, por\u00e9m armado.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Cec\u00edlia Meireles<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1982881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Word 2007 h\u00e1 um item na barra de ferramentas que trata exclusivamente de tabelas denominado:","provas":[{"id":64643,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-ibade-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBADE - ES - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982916,"hashId":"6083498abaea9887bc6a4c3d7b5c5443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Word 2007 h\u00e1 um item na barra de ferramentas que trata exclusivamente de tabelas denominado:<\/p>","resposta":7697861,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":7697857,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":7697858,"corpo":"<p>Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":7697859,"corpo":"<p>Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Design.","id":7697860,"corpo":"<p>Design.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Layout.","id":7697861,"corpo":"<p>Layout.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas","oab":false,"nome":"Tabelas","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420381,"slug":"informatica-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1982916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Su\u00edte LibreOffice possui v\u00e1rios softwares que executam diferentes tarefas. Dos softwares abaixo, aquele que N\u00c3O faz parte do LibreOffice \u00e9 denominado:","provas":[{"id":64643,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"es-es-2020-ibade-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBADE - ES - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1982922,"hashId":"4537d32b34681dc63554cb4a40c53a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Su\u00edte LibreOffice possui v\u00e1rios softwares que executam diferentes tarefas. Dos softwares abaixo, aquele que N\u00c3O faz parte do LibreOffice \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7697887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PowerPoint.","id":7697887,"corpo":"<p>PowerPoint.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Calc.","id":7697888,"corpo":"<p>Calc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impress.","id":7697889,"corpo":"<p>Impress.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Writer.","id":7697890,"corpo":"<p>Writer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Draw.","id":7697891,"corpo":"<p>Draw.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1982922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Recife","sigla":"SMS PE","id":1037,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"sms-pe-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compartilhar e divulgar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o e aos profissionais do servi\u00e7o de sa\u00fade os resultados da an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o dos dados sobre incidentes e eventos adversos decorrentes da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade, bem como notificar ao Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria os eventos adversos decorrentes da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade s\u00e3o compet\u00eancias do(a)","provas":[{"id":54352,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Recife","sigla":"SMS PE","id":1037,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"sms-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sms-pe-pe-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SMS PE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1657974,"hashId":"6ed2b96d3a8eedcc435522e1c4812010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compartilhar e divulgar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o e aos profissionais do servi\u00e7o de sa\u00fade os resultados da an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o dos dados sobre incidentes e eventos adversos decorrentes da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade, bem como notificar ao Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria os eventos adversos decorrentes da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de sa\u00fade s\u00e3o compet\u00eancias do(a)<\/p>","resposta":6249387,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centro de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade.","id":6249386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centro de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00facleo de seguran\u00e7a do paciente.","id":6249387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00facleo de seguran\u00e7a do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comiss\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":6249388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comiss\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00facleo de tecnologias aplicadas \u00e0 sa\u00fade.","id":6249389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00facleo de tecnologias aplicadas \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"centro de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":6249390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centro de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Sanit\u00e1ria","pai":407307,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407311,"slug":"direito-sanitario-e-saude-principio-da-seguranca-sanitaria"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1657974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defici\u00eancia de complemento s\u00e9rico e opsoninas nos pacientes cirr\u00f3ticos facilita o aparecimento da peritonite bacteriana espont\u00e2nea. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661556,"hashId":"661b39eed824171264b49e36ee811c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de complemento s\u00e9rico e opsoninas nos pacientes cirr\u00f3ticos facilita o aparecimento da peritonite bacteriana espont\u00e2nea.  <\/p>","resposta":6265027,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265027,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6265028,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de cirrose hep\u00e1tica, apresenta, h\u00e1 tr\u00eas dias, febre alta, dor abdominal e confus\u00e3o mental. Ao exame f\u00edsico, observa\u2010se abdome globoso, asc\u00edtico e com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de 17 a 20.","id":450214,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de cirrose hep\u00e1tica, apresenta, h\u00e1 tr\u00eas dias, febre  alta, dor abdominal e confus\u00e3o mental. Ao exame f\u00edsico,  observa\u2010se abdome globoso, asc\u00edtico e com dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca.  <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios fundamentais do SUS, est\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o social e a complementariedade do setor privado. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661655,"hashId":"375f47c6e93dc458de562660eda4a4b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os princ\u00edpios fundamentais do SUS, est\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o social e a complementariedade do setor privado.  <\/p>","resposta":6265232,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265231,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6265232,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais e das diretrizes organizativas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecidos pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, julgue os itens de 84 a 89. ","id":450234,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios fundamentais e das diretrizes organizativas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),  estabelecidos pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, julgue os itens  de <strong>84 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 89","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1661655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71729,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2193907,"hashId":"4c8472e76661d452f1da329c9a934370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8613473,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada ser\u00e1 suspenso quando a pessoa com defici\u00eancia exercer atividade remunerada, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de microempreendedor individual. ","id":8613470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada ser\u00e1 suspenso quando a pessoa com defici\u00eancia exercer atividade remunerada, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de microempreendedor individual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extinta a rela\u00e7\u00e3o trabalhista e, quando for o caso, encerrado o prazo de pagamento do seguro-desemprego e a pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o tendo adquirido direito a qualquer benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, poder\u00e1 ser requerida a continuidade do pagamento do benef\u00edcio suspenso, sem necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia m\u00e9dica ou reavalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia e do grau de incapacidade para esse fim.","id":8613471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinta a rela\u00e7\u00e3o trabalhista e, quando for o caso, encerrado o prazo de pagamento do seguro-desemprego e a pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o tendo adquirido direito a qualquer benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, poder\u00e1 ser requerida a continuidade do pagamento do benef\u00edcio suspenso, sem necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia m\u00e9dica ou reavalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia e do grau de incapacidade para esse fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia como aprendiz n\u00e3o acarreta a suspens\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, limitado a 2 (dois) anos o recebimento concomitante da remunera\u00e7\u00e3o e do benef\u00edcio.","id":8613472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o de pessoa com defici\u00eancia como aprendiz n\u00e3o acarreta a suspens\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, limitado a 2 (dois) anos o recebimento concomitante da remunera\u00e7\u00e3o e do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela com impedimento de m\u00e9dio a longo prazo e que produza efeitos pelo per\u00edodo m\u00ednimo de 1 (um) ano. ","id":8613473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para concess\u00e3o do benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela com impedimento de m\u00e9dio a longo prazo e que produza efeitos pelo per\u00edodo m\u00ednimo de 1 (um) ano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":"servico-social\/2193907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ABNT NBR 5626:2020, existem alguns requisitos acerca das press\u00f5es m\u00ednimas e m\u00e1ximas no sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua predial. Sobre este assunto, todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":71749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2193914,"hashId":"f59d78c334afb79d1a0ee36ad5b09626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a ABNT NBR 5626:2020, existem alguns requisitos acerca das press\u00f5es m\u00ednimas e m\u00e1ximas no sistema de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua predial. Sobre este assunto, todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":8613499,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em qualquer ponto da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o din\u00e2mica m\u00ednima \u00e9 de 5 kPa, exceto para os trechos verticais de tomada d\u2019\u00e1gua na sa\u00edda de reservat\u00f3rios elevados para os respectivos barriletes em sistemas indiretos.","id":8613498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer ponto da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o din\u00e2mica m\u00ednima \u00e9 de 5 kPa, exceto para os trechos verticais de tomada d\u2019\u00e1gua na sa\u00edda de reservat\u00f3rios elevados para os respectivos barriletes em sistemas indiretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o est\u00e1tica nos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o deve ser no m\u00e1ximo igual a 300 kPa.","id":8613499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o est\u00e1tica nos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o deve ser no m\u00e1ximo igual a 300 kPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sobrepress\u00f5es devidas a transientes hidr\u00e1ulicos podem ocorrer, desde que n\u00e3o superem 200 kPa da press\u00e3o din\u00e2mica prevista em projeto.","id":8613500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepress\u00f5es devidas a transientes hidr\u00e1ulicos podem ocorrer, desde que n\u00e3o superem 200 kPa da press\u00e3o din\u00e2mica prevista em projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A press\u00e3o din\u00e2mica em qualquer ponto de utiliza\u00e7\u00e3o deve ser no m\u00ednimo igual a 10 kPa.","id":8613501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o din\u00e2mica em qualquer ponto de utiliza\u00e7\u00e3o deve ser no m\u00ednimo igual a 10 kPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 29","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5626 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5626-abnt"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","oab":false,"nome":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429830,"slug":"engenharia-civil-nbr-5626-instalacao-predial-de-agua-fria"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2193914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text:","provas":[{"id":54188,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652173,"hashId":"e43137c077ebb3b725d0918a921b0bcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text:<\/p>","resposta":6225731,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Communication between co-workers provides them with deeper understanding about their way oflife.","id":6225730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Communication between co-workers provides them with deeper understanding about their way oflife.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interaction with people from various cultores enhances professional skill.","id":6225731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interaction with people from various cultores enhances professional skill.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"By being exposed to different cultures, workers end up strict professionals.","id":6225732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">By being exposed to different cultures, workers end up strict professionals.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Knowledge got from being in contact with foreigners affects the professional's quality of life.","id":6225733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Knowledge got from being in contact with foreigners affects the professional's quality of life.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proper behavior on the part of such a professional is a requiriment for communication abroad.","id":6225734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proper behavior on the part of such a professional is a requiriment for communication abroad.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 17 and 18. Confluence of Cultures A professional involved in a merchant marine career gets to meet and mingle with people of different cultures and nationalities. This helps the individual to understand and function better as a team player and learn the nuances of different cultures and traditions at the sarne time. This automatically increases adaptability and brings about more awareness about what goes and what doesn't in a different country. (From: https:\/\/www .marineinsight.com\/careers-2\/10-reasonswhy-a-career-in-merchant-navy-is-unlike-any-other-career\/) ","id":449142,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text and answer questions 17 and 18. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Confluence of Cultures <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A professional involved in a merchant marine career gets to meet and mingle with people of different cultures and nationalities. This helps the individual to understand and function better as a team player and learn the nuances of different cultures and traditions at the sarne time. This automatically increases adaptability and brings about more awareness about what goes and what doesn't in a different country. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(From: https:\/\/www .marineinsight.com\/careers-2\/10-reasonswhy-a-career-in-merchant-navy-is-unlike-any-other-career\/) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1652173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ln \"Also, human error on the part of the pilot of the tugboat can also lead to unwanted and unexpected tugboat mishaps.\", the word in bold expresses:","provas":[{"id":54188,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia","id":21654,"slug":"oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013,"slug":"ciaga"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-ciaga-oficial-da-marinha-mercante-curso-de-formacao-1-dia","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - Curso de Forma\u00e7\u00e3o - 1\u00b0 Dia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652179,"hashId":"9c3ddc1794a0dbea8f54a06bbf018f0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ln \"Also, human error on the part of the pilot of the tugboat <strong>can <\/strong>also lead to unwanted and unexpected tugboat mishaps.\", the word in bold expresses:<\/p>","resposta":6225759,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obligation","id":6225756,"corpo":"<p>Obligation<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suggestion","id":6225757,"corpo":"<p>Suggestion<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prohibition","id":6225758,"corpo":"<p>Prohibition<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibility","id":6225759,"corpo":"<p>Possibility<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permission","id":6225760,"corpo":"<p>Permission<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 19 and 20.MARITIME ACCIDENTS Accidents on Tugboats Tugboats are those which help move huge ships to enter docks. They are small in nature but are powerful to ensure that the large vessels are handled safely. But sometimes because of the blockage of the visibility of tugboats by the larger vessels, maritime accidents occur. Also, human error on the part of the pilot of the tugboat can also lead to unwanted and unexpected tugboat mishaps.Accidents on Oil Tankers The major cause of accidents on tankers is explosions. Since the very nature of the materiais . these tankers transport is dangerous and highly flammable, even the most minor cif explosions can cause enormous tosses. According to statistics, one of the main reasons for oil tanker accidents occurring is because of workers' negligence - nearly 84-88%.\t(Adapted from: https:\/\/www.marineinsight.com\/marinesafety\/12-types-of-maritime-accidents\/)","id":449143,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text and answer questions 19 and 20.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MARITIME ACCIDENTS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Accidents on Tugboats <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTugboats are those which help move huge ships to enter docks. They are small in nature but are powerful to ensure that the large vessels are handled safely. But sometimes because of the blockage of the visibility of tugboats by the larger vessels, maritime accidents occur. Also, human error on the part of the pilot of the tugboat can also lead to unwanted and unexpected tugboat mishaps.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Accidents on Oil Tankers <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tThe major cause of accidents on tankers is explosions. Since the very nature of the materiais . these tankers transport is dangerous and highly flammable, even the most minor cif explosions can cause enormous tosses. According to statistics, one of the main reasons for oil tanker accidents occurring is because of workers' negligence - nearly 84-88%.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Adapted from: https:\/\/www.marineinsight.com\/marinesafety\/12-types-of-maritime-accidents\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 19 A 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1652179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a inferir que, independentemente da plataforma, \u00e9 importante tentar alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade no atendimento ao p\u00fablico. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que muitos especialistas garantem que apenas um atendimento simples n\u00e3o \u00e9 capaz de superar expectativas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53633,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-jornalista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1621143,"hashId":"9fc970fe60e60415eecf05992d095d61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a inferir que, independentemente da plataforma, \u00e9 importante tentar alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade no atendimento ao p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que muitos especialistas garantem que apenas um atendimento simples n\u00e3o \u00e9 capaz de superar expectativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6091988,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6091988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6091989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6091990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6091991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 15 a 24 O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico? (Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3fJAV8V, 2017) Hoje em dia, a internet trouxe diversas plataformas e intera\u00e7\u00e3o que facilitaram o contato com os usu\u00e1rios. Mas a tecnologia pode tanto ser amiga quanto inimiga em um bom atendimento ao usu\u00e1rio. O fato de n\u00e3o lidar cara a cara com as pessoas por meio da tecnologia pode parecer mais simples, mas perde-se muita coisa tamb\u00e9m, inclusive o \u201cencanto\u201d e a supera\u00e7\u00e3o de expectativas.Infelizmente, esse pouco contato pessoal acaba levando muitos profissionais a serem extremamente mec\u00e2nicos e sem aquela empatia que faz toda a diferen\u00e7a no atendimento. \u00c9 a\u00ed que vem a quest\u00e3o: ser\u00e1 que apenas um atendimento simples \u00e9 capaz de superar expectativas? Muitos especialistas garantem que n\u00e3o. Logo, independentemente da plataforma, tudo \u00e9 v\u00e1lido para alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade, sendo cara a cara ou por meio de outro canal (chat online, redes sociais, telefone, aplicativos). No mais, antes de pensar nesse \u201cir al\u00e9m\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 bem feito e executado. N\u00e3o adianta partir para voos maiores, buscar um n\u00edvel excelente de atendimento, se o que \u00e9 primordial n\u00e3o d\u00e1 conta do recado. Diante disso, podemos citar alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Confira 5 dicas para um bom atendimento! 1\u00ba) Procure entender o usu\u00e1rio. O comportamento de cada usu\u00e1rio \u00e9 diferente, por isso, muitos especialistas garantem que todo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 \u00fanico. De fato, s\u00e3o muitas coisas a considerar na hora do atendimento ao cidad\u00e3o. Entender o usu\u00e1rio \u00e9 o primeiro passo. Al\u00e9m de se colocar no lugar dele, \u00e9 necess\u00e1rio investigar at\u00e9 chegar ao ponto principal e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o total. Na pr\u00e1tica, isso pode incluir dar orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os, por exemplo. 2\u00ba) Tenha prazer e empatia ao realizar o atendimento. Empatia \u00e9 a palavra-chave quando se trata de um bom atendimento ao p\u00fablico. Em praticamente qualquer entidade p\u00fablica \u00e9 preciso lidar com pessoas. Assim, a comunica\u00e7\u00e3o diz muita coisa sobre a postura da entidade e de sua equipe. Lembre-se de que as pessoas s\u00e3o diferentes e t\u00eam comportamentos infinitos, portanto, mostrar interesse e prazer em servir \u00e9 essencial para todos, independentemente de qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. Ningu\u00e9m gosta de ser tratado com descaso e avers\u00e3o. Para isso, voc\u00ea pode usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. Uma pessoa com dificuldade na fala, por exemplo, precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial ao ser abordada, assim como um surdo, que se comunica em Libras. 3\u00ba) Passe as informa\u00e7\u00f5es de forma clara. Clareza e honestidade s\u00e3o pontos fundamentais no atendimento ao usu\u00e1rio em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muita gente acha que mentir e omitir dados n\u00e3o faz mal. Pois bem, voc\u00ea gostaria de ser mal informado em uma compra e s\u00f3 descobrir tal fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo do produto\/servi\u00e7o de outra forma? Com certeza, n\u00e3o. Logo, clareza, objetividade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia s\u00e3o essenciais para uma boa comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. 4\u00ba) Seja profissional e passe uma boa imagem. A imagem diz tudo em qualquer institui\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la intacta e bem-vista entra nos objetivos de todo servidor p\u00fablico. Para isso, o profissionalismo na hora de lidar com todos faz toda a diferen\u00e7a. Criar uma rela\u00e7\u00e3o excelente com o p\u00fablico garante uma boa reputa\u00e7\u00e3o ao grupo e, mais do que isso, \u00e9 necess\u00e1rio deix\u00e1-la assim, o que se torna desafiador. \u00c9 claro que um problema pode acontecer e algo n\u00e3o sair como imaginado, logo, melhor que manter a imagem impec\u00e1vel, \u00e9 tomar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e convincentes em caso de falhas. Por exemplo, quando um funcion\u00e1rio trata mal um usu\u00e1rio. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima e que leva a decis\u00f5es de ambos os lados. Para o empregado, uma conversa franca para saber o motivo do descontentamento e qual a melhor maneira para mant\u00ea-lo motivado e entusiasmado, por exemplo. J\u00e1 no caso do usu\u00e1rio, um pedido sincero de desculpas com a disposi\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de sua necessidade. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o b\u00e1sica, apenas para voc\u00ea entender que uma boa imagem se constr\u00f3i de v\u00e1rias formas e com decis\u00f5es eficientes. 5\u00ba) N\u00e3o deixe o usu\u00e1rio na m\u00e3o. Todo mundo gosta de se sentir importante. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o garante credibilidade a qualquer institui\u00e7\u00e3o. Outra coisa importante para o atendimento \u00e9 buscar sempre as melhores solu\u00e7\u00f5es e resolver qualquer problema que aconte\u00e7a, evitando abandonar o usu\u00e1rio no meio do caminho. Mostrar que se importa e que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico rende muito e representa um diferencial. ","id":445670,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 15 a 24 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3fJAV8V, 2017) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, a internet trouxe diversas plataformas e intera\u00e7\u00e3o que facilitaram o contato com os usu\u00e1rios. Mas a tecnologia pode tanto ser amiga quanto inimiga em um bom atendimento ao usu\u00e1rio. O fato de n\u00e3o lidar cara a cara com as pessoas por meio da tecnologia pode parecer mais simples, mas perde-se muita coisa tamb\u00e9m, inclusive o \u201cencanto\u201d e a supera\u00e7\u00e3o de expectativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, esse pouco contato pessoal acaba levando muitos profissionais a serem extremamente mec\u00e2nicos e sem aquela empatia que faz toda a diferen\u00e7a no atendimento. \u00c9 a\u00ed que vem a quest\u00e3o: ser\u00e1 que apenas um atendimento simples \u00e9 capaz de superar expectativas? Muitos especialistas garantem que n\u00e3o. Logo, independentemente da plataforma, tudo \u00e9 v\u00e1lido para alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade, sendo cara a cara ou por meio de outro canal (chat online, redes sociais, telefone, aplicativos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No mais, antes de pensar nesse \u201cir al\u00e9m\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 bem feito e executado. N\u00e3o adianta partir para voos maiores, buscar um n\u00edvel excelente de atendimento, se o que \u00e9 primordial n\u00e3o d\u00e1 conta do recado. Diante disso, podemos citar alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Confira 5 dicas para um bom atendimento! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba) Procure entender o usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento de cada usu\u00e1rio \u00e9 diferente, por isso, muitos especialistas garantem que todo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 \u00fanico. De fato, s\u00e3o muitas coisas a considerar na hora do atendimento ao cidad\u00e3o. Entender o usu\u00e1rio \u00e9 o primeiro passo. Al\u00e9m de se colocar no lugar dele, \u00e9 necess\u00e1rio investigar at\u00e9 chegar ao ponto principal e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o total. Na pr\u00e1tica, isso pode incluir dar orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba) Tenha prazer e empatia ao realizar o atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empatia \u00e9 a palavra-chave quando se trata de um bom atendimento ao p\u00fablico. Em praticamente qualquer entidade p\u00fablica \u00e9 preciso lidar com pessoas. Assim, a comunica\u00e7\u00e3o diz muita coisa sobre a postura da entidade e de sua equipe. Lembre-se de que as pessoas s\u00e3o diferentes e t\u00eam comportamentos infinitos, portanto, mostrar interesse e prazer em servir \u00e9 essencial para todos, independentemente de qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. Ningu\u00e9m gosta de ser tratado com descaso e avers\u00e3o. Para isso, voc\u00ea pode usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. Uma pessoa com dificuldade na fala, por exemplo, precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial ao ser abordada, assim como um surdo, que se comunica em Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00ba) Passe as informa\u00e7\u00f5es de forma clara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clareza e honestidade s\u00e3o pontos fundamentais no atendimento ao usu\u00e1rio em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muita gente acha que mentir e omitir dados n\u00e3o faz mal. Pois bem, voc\u00ea gostaria de ser mal informado em uma compra e s\u00f3 descobrir tal fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo do produto\/servi\u00e7o de outra forma? Com certeza, n\u00e3o. Logo, clareza, objetividade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia s\u00e3o essenciais para uma boa comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00ba) Seja profissional e passe uma boa imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem diz tudo em qualquer institui\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la intacta e bem-vista entra nos objetivos de todo servidor p\u00fablico. Para isso, o profissionalismo na hora de lidar com todos faz toda a diferen\u00e7a. Criar uma rela\u00e7\u00e3o excelente com o p\u00fablico garante uma boa reputa\u00e7\u00e3o ao grupo e, mais do que isso, \u00e9 necess\u00e1rio deix\u00e1-la assim, o que se torna desafiador. \u00c9 claro que um problema pode acontecer e algo n\u00e3o sair como imaginado, logo, melhor que manter a imagem impec\u00e1vel, \u00e9 tomar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e convincentes em caso de falhas. Por exemplo, quando um funcion\u00e1rio trata mal um usu\u00e1rio. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima e que leva a decis\u00f5es de ambos os lados. Para o empregado, uma conversa franca para saber o motivo do descontentamento e qual a melhor maneira para mant\u00ea-lo motivado e entusiasmado, por exemplo. J\u00e1 no caso do usu\u00e1rio, um pedido sincero de desculpas com a disposi\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de sua necessidade. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o b\u00e1sica, apenas para voc\u00ea entender que uma boa imagem se constr\u00f3i de v\u00e1rias formas e com decis\u00f5es eficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00ba) N\u00e3o deixe o usu\u00e1rio na m\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todo mundo gosta de se sentir importante. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o garante credibilidade a qualquer institui\u00e7\u00e3o. Outra coisa importante para o atendimento \u00e9 buscar sempre as melhores solu\u00e7\u00f5es e resolver qualquer problema que aconte\u00e7a, evitando abandonar o usu\u00e1rio no meio do caminho. Mostrar que se importa e que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico rende muito e representa um diferencial. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1621143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da personaliza\u00e7\u00e3o, impondo compatibilidade e normaliza\u00e7\u00e3o de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho para os licitantes, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, de assist\u00eancia t\u00e9cnica e de garantia oferecidas pelos fabricantes dos produtos, conforme disp\u00f5e o artigo 15, inciso I, da Lei n\u00ba 8.666, de 1993.II. As compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, devem ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os pr\u00f3prio da institui\u00e7\u00e3o licitante, abrangendo o hist\u00f3rico de pre\u00e7os e requisitos contratados de fornecedores anteriores e atualizados de acordo com a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, conforme determina expressamente o artigo 15, inciso II, da Lei n\u00ba 8.666, de 1993. III. \u00c9 cl\u00e1usula vedada a todo contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a que estabele\u00e7a a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato e especialmente aos casos omissos, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53697,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-economista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Economista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1622599,"hashId":"f5d98687cb879e6abade4d4f98e109d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da personaliza\u00e7\u00e3o, impondo compatibilidade e normaliza\u00e7\u00e3o de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho para os licitantes, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, de assist\u00eancia t\u00e9cnica e de garantia oferecidas pelos fabricantes dos produtos, conforme disp\u00f5e o artigo 15, inciso I, da Lei n\u00ba 8.666, de 1993.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, devem ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os pr\u00f3prio da institui\u00e7\u00e3o licitante, abrangendo o hist\u00f3rico de pre\u00e7os e requisitos contratados de fornecedores anteriores e atualizados de acordo com a infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, conforme determina expressamente o artigo 15, inciso II, da Lei n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 cl\u00e1usula vedada a todo contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a que estabele\u00e7a a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato e especialmente aos casos omissos, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6097704,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6097704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6097705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6097706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6097707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 34","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1622599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto cita a exist\u00eancia de outros 16 projetos candidatos para o tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. II. A leitura do texto permite concluir que o Gabinete do Governador de Maryland sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema para a moeda. III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que a escolha do tema para a moeda coincidiu com o anivers\u00e1rio do telesc\u00f3pio Hubble, que completou cinquenta anos em mar\u00e7o de 2020. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53697,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-economista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Economista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1622648,"hashId":"0725a98e4fd5f6493b766b472f737576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto cita a exist\u00eancia de outros 16 projetos candidatos para o tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A leitura do texto permite concluir que o Gabinete do Governador de Maryland sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema para a moeda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que a escolha do tema para a moeda coincidiu com o anivers\u00e1rio do telesc\u00f3pio Hubble, que completou cinquenta anos em mar\u00e7o de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6097907,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6097905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6097906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6097907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6097908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema.Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es. ","id":445881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1622648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A radia\u00e7\u00e3o solar \u00e9 um dos principais fatores f\u00edsicos dos ecossistemas terrestres, pois \u00e9 atrav\u00e9s dela que as plantas realizam fotoss\u00edntese. II. A energia solar tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o e reciclagem de elementos qu\u00edmicos, pois governa o clima e o tempo nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de calor e \u00e1gua na superf\u00edcie do planeta. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53724,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-biologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1623172,"hashId":"d4d58bf298d21dfef63de7c391a26f06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A radia\u00e7\u00e3o solar \u00e9 um dos principais fatores f\u00edsicos dos ecossistemas terrestres, pois \u00e9 atrav\u00e9s dela que as plantas realizam fotoss\u00edntese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A energia solar tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o e reciclagem de elementos qu\u00edmicos, pois governa o clima e o tempo nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de calor e \u00e1gua na superf\u00edcie do planeta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6100049,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6100049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6100050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6100051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6100052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1623172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto procura deixar claro para o leitor que se define projeto, na constru\u00e7\u00e3o civil, como a atividade ou servi\u00e7o integrante do processo de constru\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, organiza\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas especificadas para uma obra, a serem consideradas na fase de execu\u00e7\u00e3o. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que o Conselho de Arquitetura e Urbanismo define o projeto arquitet\u00f4nico como sendo uma atividade art\u00edstica de cria\u00e7\u00e3o cujo objetivo principal \u00e9 conceber uma planta de instala\u00e7\u00f5es residenciais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53725,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1623387,"hashId":"5e0b14aad651e00304e0ef3b0cb0ee91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor que se define projeto, na constru\u00e7\u00e3o civil, como a atividade ou servi\u00e7o integrante do processo de constru\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, organiza\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas especificadas para uma obra, a serem consideradas na fase de execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que o Conselho de Arquitetura e Urbanismo define o projeto arquitet\u00f4nico como sendo uma atividade art\u00edstica de cria\u00e7\u00e3o cujo objetivo principal \u00e9 conceber uma planta de instala\u00e7\u00f5es residenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6100729,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6100728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6100729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6100730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6100731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil (Alagoas, 2017) Segundo Dinsmore e Cavalieri (2003 apud NOGUEIRA, 2012), projeto \u00e9 um instrumento fundamental para qualquer atividade de mudan\u00e7a e gera\u00e7\u00e3o de produto e servi\u00e7os. Eles podem envolver desde uma \u00fanica pessoa a milhares de pessoas organizadas em times e ter dura\u00e7\u00e3o de alguns dias ou v\u00e1rios anos. Pode-se definir projeto como um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio, com a inten\u00e7\u00e3o de criar um produto ou servi\u00e7o exclusivo. \u00c9 elaborado progressivamente e em etapas realizadas por pessoas, com recursos finitos, sendo submetido a planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle (PMI, 2012). Conforme a ISO 10.006 Gest\u00e3o da qualidade \u2013 Diretrizes para a qualidade no gerenciamento de projetos (ABNT, 2000), entende-se que o projeto \u00e9 um processo \u00fanico, constitu\u00eddo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custos e recursos.Para Delesderrier (2015), o projeto na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 a etapa fundamental para o processo de execu\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o. Sendo importante na obten\u00e7\u00e3o da qualidade no produto final, pois \u00e9 respons\u00e1vel por toda a estrutura f\u00edsica, a partir das necessidades do usu\u00e1rio. Define-se projeto, na constru\u00e7\u00e3o civil, como a atividade ou servi\u00e7o integrante do processo de constru\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, organiza\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas especificadas para uma obra, a serem consideradas na fase de execu\u00e7\u00e3o. Trata-se de um processo de cria\u00e7\u00e3o de um produto (MELHADO, 1994 apud RUFINO, 2011). Rufino (2011) afirma que para atender as necessidades de transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da obra, o projeto deve ser entendido como mais do que a elabora\u00e7\u00e3o de desenhos e memoriais descritivos. Para entender a import\u00e2ncia do projeto arquitet\u00f4nico, Caiado (2004) aponta o projeto arquitet\u00f4nico como o definidor de custos, funcionalidade, tecnologias construtivas, construtibilidade e satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Sendo assim, respons\u00e1vel por todos os par\u00e2metros que v\u00e3o definir o empreendimento. Adesse e Salgado (2006) defendem que sem um correto e completo projeto arquitet\u00f4nico todos os outros segmentos inerentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio estar\u00e3o prejudicados e comprometidos no que se refere \u00e0 qualidade, efici\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o, satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e racionaliza\u00e7\u00e3o. O Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU), de acordo com a resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 51 de 2013 define projeto arquitet\u00f4nico como sendo uma atividade t\u00e9cnica de cria\u00e7\u00e3o, pela qual \u00e9 concebida uma obra de arquitetura. Pode-se definir projeto arquitet\u00f4nico como sendo a materializa\u00e7\u00e3o da ideia, daquilo que foi imaginado, a representa\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o do que foi pensado e projetado. Atrav\u00e9s dele \u00e9 poss\u00edvel planejar a melhor maneira de atender as necessidades dos usu\u00e1rios e a melhor forma de sanar todas as dificuldades envolvidas nesse processo. Assim, o objetivo do projeto arquitet\u00f4nico \u00e9 saber previamente poss\u00edveis problemas de execu\u00e7\u00e3o do projeto em pauta e garantindo que o projeto saia como planejado (TAVARES, 2015). Analisado os conceitos e defini\u00e7\u00f5es de projeto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o projeto para ser bem executado precisa passar por etapas. Essas devem ser seguidas de forma eficiente. Cada etapa do processo \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que se elaborem projetos de alta qualidade. (Etapas do projeto arquitet\u00f4nico para execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil: compara\u00e7\u00e3o entre dois estudos de caso em Macei\u00f3 - AL \/ Mariana Ferreira Silva Ribeiro, Thaysa Sarmento de Moraes Siqueira. Macei\u00f3, 2017. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fJINaG. Adaptado.) ","id":445984,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Projeto arquitet\u00f4nico e a constru\u00e7\u00e3o civil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Alagoas, 2017) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Dinsmore e Cavalieri (2003 apud NOGUEIRA, 2012), projeto \u00e9 um instrumento fundamental para qualquer atividade de mudan\u00e7a e gera\u00e7\u00e3o de produto e servi\u00e7os. Eles podem envolver desde uma \u00fanica pessoa a milhares de pessoas organizadas em times e ter dura\u00e7\u00e3o de alguns dias ou v\u00e1rios anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir projeto como um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio, com a inten\u00e7\u00e3o de criar um produto ou servi\u00e7o exclusivo. \u00c9 elaborado progressivamente e em etapas realizadas por pessoas, com recursos finitos, sendo submetido a planejamento, execu\u00e7\u00e3o e controle (PMI, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a ISO 10.006 Gest\u00e3o da qualidade \u2013 Diretrizes para a qualidade no gerenciamento de projetos (ABNT, 2000), entende-se que o projeto \u00e9 um processo \u00fanico, constitu\u00eddo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custos e recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Delesderrier (2015), o projeto na constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 a etapa fundamental para o processo de execu\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o. Sendo importante na obten\u00e7\u00e3o da qualidade no produto final, pois \u00e9 respons\u00e1vel por toda a estrutura f\u00edsica, a partir das necessidades do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Define-se projeto, na constru\u00e7\u00e3o civil, como a atividade ou servi\u00e7o integrante do processo de constru\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pelo desenvolvimento, organiza\u00e7\u00e3o, registro e transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas especificadas para uma obra, a serem consideradas na fase de execu\u00e7\u00e3o. Trata-se de um processo de cria\u00e7\u00e3o de um produto (MELHADO, 1994 apud RUFINO, 2011). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rufino (2011) afirma que para atender as necessidades de transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da obra, o projeto deve ser entendido como mais do que a elabora\u00e7\u00e3o de desenhos e memoriais descritivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entender a import\u00e2ncia do projeto arquitet\u00f4nico, Caiado (2004) aponta o projeto arquitet\u00f4nico como o definidor de custos, funcionalidade, tecnologias construtivas, construtibilidade e satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Sendo assim, respons\u00e1vel por todos os par\u00e2metros que v\u00e3o definir o empreendimento. Adesse e Salgado (2006) defendem que sem um correto e completo projeto arquitet\u00f4nico todos os outros segmentos inerentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio estar\u00e3o prejudicados e comprometidos no que se refere \u00e0 qualidade, efici\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o, satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e racionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Arquitetura e Urbanismo (CAU), de acordo com a resolu\u00e7\u00e3o n\u00famero 51 de 2013 define projeto arquitet\u00f4nico como sendo uma atividade t\u00e9cnica de cria\u00e7\u00e3o, pela qual \u00e9 concebida uma obra de arquitetura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir projeto arquitet\u00f4nico como sendo a materializa\u00e7\u00e3o da ideia, daquilo que foi imaginado, a representa\u00e7\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o do que foi pensado e projetado. Atrav\u00e9s dele \u00e9 poss\u00edvel planejar a melhor maneira de atender as necessidades dos usu\u00e1rios e a melhor forma de sanar todas as dificuldades envolvidas nesse processo. Assim, o objetivo do projeto arquitet\u00f4nico \u00e9 saber previamente poss\u00edveis problemas de execu\u00e7\u00e3o do projeto em pauta e garantindo que o projeto saia como planejado (TAVARES, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisado os conceitos e defini\u00e7\u00f5es de projeto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o projeto para ser bem executado precisa passar por etapas. Essas devem ser seguidas de forma eficiente. Cada etapa do processo \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que se elaborem projetos de alta qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Etapas do projeto arquitet\u00f4nico para execu\u00e7\u00e3o de obras de engenharia civil: compara\u00e7\u00e3o entre dois estudos de caso em Macei\u00f3 - AL \/ Mariana Ferreira Silva Ribeiro, Thaysa Sarmento de Moraes Siqueira. Macei\u00f3, 2017. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fJINaG. Adaptado.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAU - Conselho de Arquitetura e Urbanismo","oab":false,"nome":"CAU - Conselho de Arquitetura e Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418052,"slug":"arquitetura-cau-conselho-de-arquitetura-e-urbanismo"}],"slug":"arquitetura\/1623387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Prever para prover' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia do uso de locu\u00e7\u00f5es verbais que denotam ideia de futuro, tendo em vista a inten\u00e7\u00e3o do autor em fazer algumas previs\u00f5es. Exemplos dessas locu\u00e7\u00f5es s\u00e3o: devem seguir, vai contribuir, vamos trabalhar, estamos trabalhando. II. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ch\u00e1\u201d e \u201ca\u201d nos fragmentos a seguir se d\u00e1, respectivamente, por se tratar, na primeira frase, de tempo decorrido e, na segunda, de um artigo definido: \u201c...o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos\u201d; \u201cPernambuco voltou a crescer.\u201d. III. O t\u00edtulo do texto apresenta ao leitor um caso de paron\u00edmia, que sintetiza muito bem as ideias apresentadas no artigo. Esse fen\u00f4meno ocorre em pares de palavras como Matilha\/Mantilha; Diferido\/deferido; Infringir\/Inflingir. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":53725,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-arquiteto","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1623431,"hashId":"8a78f191cbeaf1c8f53c80a56af24b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Prever para prover' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia do uso de locu\u00e7\u00f5es verbais que denotam ideia de futuro, tendo em vista a inten\u00e7\u00e3o do autor em fazer algumas previs\u00f5es. Exemplos dessas locu\u00e7\u00f5es s\u00e3o: devem seguir, vai contribuir, vamos trabalhar, estamos trabalhando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ch\u00e1\u201d e \u201ca\u201d nos fragmentos a seguir se d\u00e1, respectivamente, por se tratar, na primeira frase, de tempo decorrido e, na segunda, de um artigo definido: \u201c...o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos\u201d; \u201cPernambuco voltou a crescer.\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O t\u00edtulo do texto apresenta ao leitor um caso de paron\u00edmia, que sintetiza muito bem as ideias apresentadas no artigo. Esse fen\u00f4meno ocorre em pares de palavras como Matilha\/Mantilha; Diferido\/deferido; Infringir\/Inflingir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":6100872,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6100872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6100873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6100874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6100875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 Prever para prover Ricardo Essinger Presidente da Fiepe Ano passado, economistas e futur\u00f3logos faziam previs\u00f5es otimistas do que estava por vir. O respeitado Ipea, por exemplo, indicava acelera\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB, em 2,3%. Entretanto, ningu\u00e9m previu a trag\u00e9dia que vem se abatendo sobre a humanidade, ceifando vidas, tolhendo o esfor\u00e7o dos empreendedores, aqui e em todo o mundo. Em 2021, n\u00e3o deve ser muito diferente. A recess\u00e3o global vai continuar e a extrema cautela deve prosperar entre investidores internos e externos. Cabe, portanto, a todos os nossos segmentos produtivos, trabalhar ativamente para superar as perdas e danos. \u00c9 exatamente essa a atitude que est\u00e1 sendo tomada pela ind\u00fastria pernambucana e, nesse contexto, o Sistema Fiepe vem participando, particularmente, no atendimento \u00e0 crescente demanda tecnol\u00f3gica, que gera um avan\u00e7o indispens\u00e1vel para se reinventar produtos e servi\u00e7os. Assim, o Sistema Fiepe oferece cursos profissionalizantes, nas modalidades de ensino a dist\u00e2ncia ou presencial com seguran\u00e7a, para garantir a competitividade das empresas do estado. A boa not\u00edcia \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o industrial de Pernambuco voltou a crescer. Em julho deste ano, se comparado ao ano anterior, o aumento foi de 17%, levando o estado a ter o maior crescimento entre as 14 federa\u00e7\u00f5es pesquisadas. O resultado tamb\u00e9m foi superior \u00e0 m\u00e9dia nacional (-3,0%) e \u00e0 do Nordeste (0,9%), em julho de 2020.Os n\u00fameros podem oscilar neste final de ano, mas v\u00e1rios fatores contribu\u00edram para esses resultados positivos alcan\u00e7ados em Pernambuco. O papel agregador que o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos, integrando sindicatos e pequenas e grandes empresas; e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados, pelo Senai, tiveram participa\u00e7\u00e3o relevante. Por isso, a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes dos nossos servi\u00e7os de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (consultorias, laborat\u00f3rios etc.) tem 85% de aprova\u00e7\u00e3o; e a prefer\u00eancia das ind\u00fastrias pelos concluintes dos cursos t\u00e9cnicos do Senai atinge o extraordin\u00e1rio \u00edndice de 100%. O Sesi matriculou mais de 6,6 mil alunos nos cursos b\u00e1sicos, em Pernambuco, sendo um quarto deles, ou 1.530, de forma gratuita, mantendo os cuidados ampliados com a sa\u00fade, com foco nos cuidados preventivos com a pandemia. Sa\u00fade e economia devem seguir vencendo os desafios, saindo desta crise com a certeza de que todos os setores do desenvolvimento devem atuar em permanente sintonia. Tudo isso vai contribuir para enfrentar a gravidade do momento. Vamos trabalhar para a supera\u00e7\u00e3o. Senai, Sesi e IEL formam o tri\u00e2ngulo de atua\u00e7\u00e3o da Fiepe, e o n\u00famero de vagas deve permanecer o mesmo em 2021. Estamos trabalhando e muito para isso. Vamos prever para prover. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3mqoNw1. Acesso em 20 nov. 2020) ","id":445997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Prever para prover <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ricardo Essinger <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Presidente da Fiepe <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ano passado, economistas e futur\u00f3logos faziam previs\u00f5es otimistas do que estava por vir. O respeitado Ipea, por exemplo, indicava acelera\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB, em 2,3%. Entretanto, ningu\u00e9m previu a trag\u00e9dia que vem se abatendo sobre a humanidade, ceifando vidas, tolhendo o esfor\u00e7o dos empreendedores, aqui e em todo o mundo. Em 2021, n\u00e3o deve ser muito diferente. A recess\u00e3o global vai continuar e a extrema cautela deve prosperar entre investidores internos e externos. Cabe, portanto, a todos os nossos segmentos produtivos, trabalhar ativamente para superar as perdas e danos. \u00c9 exatamente essa a atitude que est\u00e1 sendo tomada pela ind\u00fastria pernambucana e, nesse contexto, o Sistema Fiepe vem participando, particularmente, no atendimento \u00e0 crescente demanda tecnol\u00f3gica, que gera um avan\u00e7o indispens\u00e1vel para se reinventar produtos e servi\u00e7os. Assim, o Sistema Fiepe oferece cursos profissionalizantes, nas modalidades de ensino a dist\u00e2ncia ou presencial com seguran\u00e7a, para garantir a competitividade das empresas do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A boa not\u00edcia \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o industrial de Pernambuco voltou a crescer. Em julho deste ano, se comparado ao ano anterior, o aumento foi de 17%, levando o estado a ter o maior crescimento entre as 14 federa\u00e7\u00f5es pesquisadas. O resultado tamb\u00e9m foi superior \u00e0 m\u00e9dia nacional (-3,0%) e \u00e0 do Nordeste (0,9%), em julho de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros podem oscilar neste final de ano, mas v\u00e1rios fatores contribu\u00edram para esses resultados positivos alcan\u00e7ados em Pernambuco. O papel agregador que o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos, integrando sindicatos e pequenas e grandes empresas; e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados, pelo Senai, tiveram participa\u00e7\u00e3o relevante. Por isso, a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes dos nossos servi\u00e7os de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (consultorias, laborat\u00f3rios etc.) tem 85% de aprova\u00e7\u00e3o; e a prefer\u00eancia das ind\u00fastrias pelos concluintes dos cursos t\u00e9cnicos do Senai atinge o extraordin\u00e1rio \u00edndice de 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sesi matriculou mais de 6,6 mil alunos nos cursos b\u00e1sicos, em Pernambuco, sendo um quarto deles, ou 1.530, de forma gratuita, mantendo os cuidados ampliados com a sa\u00fade, com foco nos cuidados preventivos com a pandemia. Sa\u00fade e economia devem seguir vencendo os desafios, saindo desta crise com a certeza de que todos os setores do desenvolvimento devem atuar em permanente sintonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo isso vai contribuir para enfrentar a gravidade do momento. Vamos trabalhar para a supera\u00e7\u00e3o. Senai, Sesi e IEL formam o tri\u00e2ngulo de atua\u00e7\u00e3o da Fiepe, e o n\u00famero de vagas deve permanecer o mesmo em 2021. Estamos trabalhando e muito para isso. Vamos prever para prover. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3mqoNw1. Acesso em 20 nov. 2020) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1623431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo: A ironia \u00e9 uma arma in\u00f3cua contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! (Francis I\u00e1cona)","provas":[{"id":66006,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-analista-administrativo-area-financeiro","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2015791,"hashId":"2b16176813ee8b1526e1caddef19cabf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta o melhor sin\u00f4nimo para a palavra em negrito na frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ironia \u00e9 uma arma <strong>in\u00f3cua <\/strong>contra a burrice que \u00e9 invenc\u00edvel por n\u00e3o ser sens\u00edvel. Mas \u00e9 uma arma que machuca muito a intelig\u00eancia. E como machuca! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Francis I\u00e1cona)<\/p>","resposta":7848835,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inofensiva.","id":7848835,"corpo":"<p>Inofensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pat\u00e9tica.","id":7848836,"corpo":"<p>Pat\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agressiva.","id":7848837,"corpo":"<p>Agressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perigosa.","id":7848838,"corpo":"<p>Perigosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sorrateira.","id":7848839,"corpo":"<p>Sorrateira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2015791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \"A mochila pesa uma tonelada\", encontramos a figura denominada:","provas":[{"id":66030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2015871,"hashId":"26ccbc12cecd505d5588cf6dfa6ae5cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"A mochila pesa uma tonelada\", encontramos a figura denominada:<\/p>","resposta":7849194,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Hip\u00e9rbole.","id":7849194,"corpo":"<p> Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Onomatopeia.","id":7849195,"corpo":"<p> Onomatopeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":7849196,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antonom\u00e1sia.","id":7849197,"corpo":"<p>Antonom\u00e1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Sinestesia.","id":7849198,"corpo":"<p> Sinestesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00e9rbole","oab":false,"nome":"Hip\u00e9rbole","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419283,"slug":"lingua-portuguesa-hiperbole"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2015871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x\u00b2 - 2x - 3, ao calcularmos as coordenadas do v\u00e9rtice encontramos:","provas":[{"id":66030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2015983,"hashId":"9e9447dfebc73d5b22f9bde3092f3953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica f(x) = x\u00b2 - 2x - 3, ao calcularmos as coordenadas do v\u00e9rtice encontramos:<\/p>","resposta":7849707,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Xv = 1 e Yv = - 3","id":7849706,"corpo":"<p> Xv = 1 e Yv = - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Xv = 1 e Yv = - 4 ","id":7849707,"corpo":"<p>Xv = 1 e Yv = - 4 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Xv = - 1 e Yv = 4","id":7849708,"corpo":"<p> Xv = - 1 e Yv = 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Xv = 0 e Yv = 0","id":7849709,"corpo":"<p>Xv = 0 e Yv = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Xv = - 1 e Yv = 3","id":7849710,"corpo":"<p> Xv = - 1 e Yv = 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408760,"slug":"matematica-forma-canonica-e-vertice-da-parabola"}],"slug":"matematica\/2015983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de uma cidade trata de v\u00e1rios aspectos inerentes ao poder administrativo, legislativo e a seus servidores. Entre as veda\u00e7\u00f5es que esta lei imp\u00f5e ao munic\u00edpio de Fund\u00e3o N\u00c2O est\u00e1:","provas":[{"id":66030,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2016047,"hashId":"938cffa57790a9f24b0099c432744f04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de uma cidade trata de v\u00e1rios aspectos inerentes ao poder administrativo, legislativo e a seus servidores. Entre as veda\u00e7\u00f5es que esta lei imp\u00f5e ao munic\u00edpio de Fund\u00e3o <strong><u>N\u00c2O<\/u><\/strong> est\u00e1:<\/p>","resposta":7849999,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.","id":7849999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Outorgar isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, ou permitir a remiss\u00e3o de d\u00edvidas, sem interesse p\u00fablico justificado, sob pena de nulidade do ato","id":7850000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outorgar isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, ou permitir a remiss\u00e3o de d\u00edvidas, sem interesse p\u00fablico justificado, sob pena de nulidade do ato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exigir ou aumentar tributo, sem lei que o estabele\u00e7a.","id":7850001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir ou aumentar tributo, sem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico.","id":7850002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.","id":7850003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2016047","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matilda aplicou R$10000,00 a uma taxa de juros compostos de 20% ao ano e teve um rendimento de R$7280,00. Por quanto tempo o dinheiro de Matilda ficou aplicado? (Fa\u00e7a log 1,728 = 0,237 e log 1,2 = 0,079)","provas":[{"id":66006,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-analista-administrativo-area-financeiro","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2016107,"hashId":"3f9fb285615693b99d4d551ede87ed0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Matilda aplicou R$10000,00 a uma taxa de juros compostos de 20% ao ano e teve um rendimento de R$7280,00. Por quanto tempo o dinheiro de Matilda ficou aplicado? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fa\u00e7a log 1,728 = 0,237 e log 1,2 = 0,079)<\/p>","resposta":7850298,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":7850295,"corpo":"<p>Cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um ano.","id":7850296,"corpo":"<p>Um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um ano e seis meses.","id":7850297,"corpo":"<p>Um ano e seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":7850298,"corpo":"<p>Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dois anos.","id":7850299,"corpo":"<p>Dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/2016107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 ofertando uma vaga em um curso para os funcion\u00e1rios do setor de log\u00edstica. Acontece que neste setor trabalham tr\u00eas mulheres e sete homens e a escolha ser\u00e1 por sorteio. Assim, qual a probabilidade de ser sorteada uma mulher?","provas":[{"id":66006,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro","id":21593,"slug":"analista-administrativo-area-financeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-fundao-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-analista-administrativo-area-financeiro","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Analista Administrativo - \u00c1rea: Financeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2016128,"hashId":"f2de7673d37f933adbd15e503c04512c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa est\u00e1 ofertando uma vaga em um curso para os funcion\u00e1rios do setor de log\u00edstica. Acontece que neste setor trabalham tr\u00eas mulheres e sete homens e a escolha ser\u00e1 por sorteio. Assim, qual a probabilidade de ser sorteada uma mulher?<\/p>","resposta":7850401,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":7850400,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30%","id":7850401,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40%","id":7850402,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"43%","id":7850403,"corpo":"<p>43%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"70%","id":7850404,"corpo":"<p>70%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2016128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O SUS deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. II. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete dar execu\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito municipal, \u00e0 pol\u00edtica de insumos e equipamentos para a sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1654604,"hashId":"d5f6e1540ab479d2744d9684cff0f421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O SUS deve obedecer a uma s\u00e9rie de princ\u00edpios, dentre os quais \u00e9 poss\u00edvel citar o da preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete dar execu\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito municipal, \u00e0 pol\u00edtica de insumos e equipamentos para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6235060,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6235060,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6235061,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6235062,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6235063,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1654604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Pecados do atendimento', leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vital para o bom atendimento que, na institui\u00e7\u00e3o, os atendentes sejam treinados para dar informa\u00e7\u00f5es precisas ou transferir a liga\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m mais capacitado, de acordo com o texto. II. Se o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os entra em contato com o atendimento para sanar uma d\u00favida e o servidor n\u00e3o a soluciona, ele se sentir\u00e1 desnorteado e desrespeitado, pois n\u00e3o saber\u00e1 qual caminho tomar a seguir, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54481,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pariconha","sigla":"Prefeitura de Pariconha","id":4575,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pariconha-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pariconha-al-2020-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pariconha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1654628,"hashId":"a661be8fd0b60a5e8405f284f40c9ba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Pecados do atendimento', leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. \u00c9 vital para o bom atendimento que, na institui\u00e7\u00e3o, os atendentes sejam treinados para dar informa\u00e7\u00f5es precisas ou transferir a liga\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m mais capacitado, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os entra em contato com o atendimento para sanar uma d\u00favida e o servidor n\u00e3o a soluciona, ele se sentir\u00e1 desnorteado e desrespeitado, pois n\u00e3o saber\u00e1 qual caminho tomar a seguir, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6235156,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6235156,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6235157,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6235158,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6235159,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pecados do atendimento Um bom atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 capaz de levar a entidade a ter uma boa imagem perante o seu p\u00fablico, pois leva em considera\u00e7\u00e3o a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio em virtude da resolu\u00e7\u00e3o de problemas ou da clareza quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es oferecidas. \u00c9 por isso que \u00e9 importante conhecer as falhas mais comuns no atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. Assim, \u00e9 poss\u00edvel saber quais atitudes evitar e quais buscar na performance da sua equipe, deixando os usu\u00e1rios mais propensos a elogiar a institui\u00e7\u00e3o e ter uma boa imagem da mesma. INFORMA\u00c7\u00d5ES RASAS OU IMPRECISAS Um dos erros fatais no atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 quando o mesmo liga para a institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consegue sanar a sua d\u00favida. \u00c9 vital que os atendentes sejam treinados para dar informa\u00e7\u00f5es precisas ou transferir a liga\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m mais capacitado. Se o usu\u00e1rio entra em contato com uma d\u00favida e o servidor n\u00e3o a soluciona, ele se sentir\u00e1 desnorteado e desrespeitado, pois n\u00e3o saber\u00e1 qual caminho tomar a seguir. TRATAMENTO INADEQUADO Na maioria das vezes, o usu\u00e1rio liga para a institui\u00e7\u00e3o porque est\u00e1 frustrado com algo e precisa de um bom atendimento para tir\u00e1-lo do estado atual. Desse modo, se h\u00e1 grosseria, ignor\u00e2ncia ou at\u00e9 mesmo falta de tato, o usu\u00e1rio se sentir\u00e1 desrespeitado e avaliar\u00e1 mal o atendimento. Mesmo se o erro for do pr\u00f3prio usu\u00e1rio, saiba relevar. Por outro lado, se a organiza\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel pela frustra\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, o servidor n\u00e3o deve hesitar, procurando oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para o problema do usu\u00e1rio imediatamente. O cidad\u00e3o poder\u00e1 perdoar um erro se ele for solucionado com aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO AO USU\u00c1RIO INEXISTENTE Independentemente da natureza da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que haja canais de atendimento para que os usu\u00e1rios possam entrar em contato quando quiserem. A inexist\u00eancia de profissionais dedicados ao atendimento dos usu\u00e1rios pode ser prejudicial para a imagem da entidade. \u00c9 recomend\u00e1vel que a institui\u00e7\u00e3o descubra quais s\u00e3o as formas preferidas de comunica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e, assim, prover a devida comunica\u00e7\u00e3o por esses canais. DESVALORIZA\u00c7\u00c3O DA EQUIPE E FALTA DE FEEDBACK Um excelente atendimento ao usu\u00e1rio gera resultados muito bons nas pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o. Portanto, desvalorizar o trabalho eficiente ou n\u00e3o congratular a equipe por ter diminu\u00eddo queixas ou deixado os usu\u00e1rios mais felizes n\u00e3o faz de voc\u00ea um bom l\u00edder. Isso faz com que haja desmotiva\u00e7\u00e3o na equipe e, logo falhas no atendimento. Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39qApsS.","id":449443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pecados do atendimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um bom atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 capaz de levar a entidade a ter uma boa imagem perante o seu p\u00fablico, pois leva em considera\u00e7\u00e3o a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio em virtude da resolu\u00e7\u00e3o de problemas ou da clareza quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es oferecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 por isso que \u00e9 importante conhecer as falhas mais comuns no atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os. Assim, \u00e9 poss\u00edvel saber quais atitudes evitar e quais buscar na performance da sua equipe, deixando os usu\u00e1rios mais propensos a elogiar a institui\u00e7\u00e3o e ter uma boa imagem da mesma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">INFORMA\u00c7\u00d5ES RASAS OU IMPRECISAS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos erros fatais no atendimento ao usu\u00e1rio \u00e9 quando o mesmo liga para a institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o consegue sanar a sua d\u00favida. \u00c9 vital que os atendentes sejam treinados para dar informa\u00e7\u00f5es precisas ou transferir a liga\u00e7\u00e3o para algu\u00e9m mais capacitado. Se o usu\u00e1rio entra em contato com uma d\u00favida e o servidor n\u00e3o a soluciona, ele se sentir\u00e1 desnorteado e desrespeitado, pois n\u00e3o saber\u00e1 qual caminho tomar a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">TRATAMENTO INADEQUADO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes, o usu\u00e1rio liga para a institui\u00e7\u00e3o porque est\u00e1 frustrado com algo e precisa de um bom atendimento para tir\u00e1-lo do estado atual. Desse modo, se h\u00e1 grosseria, ignor\u00e2ncia ou at\u00e9 mesmo falta de tato, o usu\u00e1rio se sentir\u00e1 desrespeitado e avaliar\u00e1 mal o atendimento. Mesmo se o erro for do pr\u00f3prio usu\u00e1rio, saiba relevar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, se a organiza\u00e7\u00e3o for respons\u00e1vel pela frustra\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, o servidor n\u00e3o deve hesitar, procurando oferecer uma solu\u00e7\u00e3o para o problema do usu\u00e1rio imediatamente. O cidad\u00e3o poder\u00e1 perdoar um erro se ele for solucionado com aten\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">SERVI\u00c7O DE ATENDIMENTO AO USU\u00c1RIO INEXISTENTE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da natureza da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que haja canais de atendimento para que os usu\u00e1rios possam entrar em contato quando quiserem. A inexist\u00eancia de profissionais dedicados ao atendimento dos usu\u00e1rios pode ser prejudicial para a imagem da entidade. \u00c9 recomend\u00e1vel que a institui\u00e7\u00e3o descubra quais s\u00e3o as formas preferidas de comunica\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e, assim, prover a devida comunica\u00e7\u00e3o por esses canais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">DESVALORIZA\u00c7\u00c3O DA EQUIPE E FALTA DE FEEDBACK <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um excelente atendimento ao usu\u00e1rio gera resultados muito bons nas pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o. Portanto, desvalorizar o trabalho eficiente ou n\u00e3o congratular a equipe por ter diminu\u00eddo queixas ou deixado os usu\u00e1rios mais felizes n\u00e3o faz de voc\u00ea um bom l\u00edder. Isso faz com que haja desmotiva\u00e7\u00e3o na equipe e, logo falhas no atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/39qApsS.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1654628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sananduva","sigla":"Prefeitura de Sananduva","id":4597,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sananduva-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente de \u201cSe Pedro \u00e9 alto, ent\u00e3o os pais de Pedro s\u00e3o altos\u201d \u00e9:","provas":[{"id":54940,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sananduva","sigla":"Prefeitura de Sananduva","id":4597,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sananduva-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sananduva-rs-2020-fundatec-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sananduva - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655811,"hashId":"93ac9116286e12a14565f91430163e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente de \u201cSe Pedro \u00e9 alto, ent\u00e3o os pais de Pedro s\u00e3o altos\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":6240540,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Pedro \u00e9 baixo, ent\u00e3o os pais de Pedro s\u00e3o baixos.","id":6240538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Pedro \u00e9 baixo, ent\u00e3o os pais de Pedro s\u00e3o baixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se Pedro n\u00e3o \u00e9 alto, ent\u00e3o os pais de Pedro n\u00e3o s\u00e3o altos.","id":6240539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Pedro n\u00e3o \u00e9 alto, ent\u00e3o os pais de Pedro n\u00e3o s\u00e3o altos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se os pais de Pedro n\u00e3o s\u00e3o altos, ent\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 alto.","id":6240540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os pais de Pedro n\u00e3o s\u00e3o altos, ent\u00e3o Pedro n\u00e3o \u00e9 alto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a altura de Pedro.","id":6240541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar a altura de Pedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o podemos afirmar algo sobre a altura de Pedro.","id":6240542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podemos afirmar algo sobre a altura de Pedro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201dv Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":449562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">v Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>v<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1655811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00edrculo a seguir est\u00e1 dividido em tr\u00eas setores, observe:Nessa situa\u00e7\u00e3o, a fra\u00e7\u00e3o que corresponde ao setor marcado com um x \u00e9 igual \u00e0:","provas":[{"id":56799,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-itaucu-go-go-2020-itame-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Itau\u00e7u GO - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1725568,"hashId":"618b5a70ed0967dd17f65ee08f30bea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00edrculo a seguir est\u00e1 dividido em tr\u00eas setores, observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56799\/questao\/1725568-20210527192906000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, a fra\u00e7\u00e3o que corresponde ao setor marcado com um x \u00e9 igual \u00e0:<\/p>","resposta":6549212,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\/12","id":6549212,"corpo":"<p>5\/12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7\/12","id":6549213,"corpo":"<p>7\/12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8\/12","id":6549214,"corpo":"<p>8\/12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11\/12","id":6549215,"corpo":"<p>11\/12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1725568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo projeto de constru\u00e7\u00e3o civil, inicialmente, seria executado por 15 oper\u00e1rios trabalhando 8 horas por dia durante 20 dias. Completados 13 dias do in\u00edcio da tarefa, por raz\u00f5es de licen\u00e7a m\u00e9dica, 5 desses oper\u00e1rios foram afastados do projeto. Em quantos dias os 10 trabalhadores restantes terminaram o projeto, sabendo que agora eles trabalharam 7 horas por dia?","provas":[{"id":56797,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itau\u00e7u","sigla":"Camara de Itaucu GO","id":4692,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itaucu-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaucu-go-go-2020-itame-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Itau\u00e7u GO - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725664,"hashId":"7d4e77da919687de5e0615e57cb6142b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo projeto de constru\u00e7\u00e3o civil, inicialmente, seria executado por 15 oper\u00e1rios trabalhando 8 horas por dia durante 20 dias. Completados 13 dias do in\u00edcio da tarefa, por raz\u00f5es de licen\u00e7a m\u00e9dica, 5 desses oper\u00e1rios foram afastados do projeto. Em quantos dias os 10 trabalhadores restantes terminaram o projeto, sabendo que agora eles trabalharam 7 horas por dia?<\/p>","resposta":6549655,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 dias","id":6549655,"corpo":"<p>12 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13 dias","id":6549656,"corpo":"<p>13 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14 dias","id":6549657,"corpo":"<p>14 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 dias","id":6549658,"corpo":"<p>15 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1725664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito","id":22716,"slug":"analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montes-claros-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o presente caso: A C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio \u201cZ\u201d ajuizou a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria inibit\u00f3ria com pedido de tutela antecipada contra a Fazenda Nacional e o INSS, objetivando afastar a incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre os vencimentos pagos aos pr\u00f3prios vereadores. De acordo com entendimento firmado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em sede de Direito Processual Civil, a respeito da legitimidade do Poder Legislativo para figurar em ju\u00edzo como parte, tem-se que a a\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":57797,"cargo":{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito","id":22716,"slug":"analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montes-claros-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1726059,"hashId":"a472443ea0d55ea54e531394bd27bc5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o presente caso: A C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio \u201cZ\u201d ajuizou a\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria inibit\u00f3ria com pedido de tutela antecipada contra a Fazenda Nacional e o INSS, objetivando afastar a incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre os vencimentos pagos aos pr\u00f3prios vereadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com entendimento firmado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, em sede de Direito Processual Civil, a respeito da legitimidade do Poder Legislativo para figurar em ju\u00edzo como parte, tem-se que a a\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6551604,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parcialmente procedente, pois a C\u00e2mara Municipal, no presente caso, por ser \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico dotado de personalidade jur\u00eddica, deveria ter proposto a demanda em litiscons\u00f3rcio ativo com o Poder Executivo, considerados os interesses peculiares de ambos na esfera municipal.","id":6551603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parcialmente procedente, pois a C\u00e2mara Municipal, no presente caso, por ser \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico dotado de personalidade jur\u00eddica, deveria ter proposto a demanda em litiscons\u00f3rcio ativo com o Poder Executivo, considerados os interesses peculiares de ambos na esfera municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"improcedente, pois a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica, mas apenas personalidade judici\u00e1ria, a qual lhe autoriza apenas atuar em ju\u00edzo para defender seus interesses estritamente institucionais, ou seja, aqueles relacionados ao funcionamento, autonomia e independ\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o.","id":6551604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">improcedente, pois a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica, mas apenas personalidade judici\u00e1ria, a qual lhe autoriza apenas atuar em ju\u00edzo para defender seus interesses estritamente institucionais, ou seja, aqueles relacionados ao funcionamento, autonomia e independ\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"procedente, pois a C\u00e2mara Municipal possui tanto personalidade jur\u00eddica quanto judici\u00e1ria, o que constitucionalmente a equipara ao Congresso Nacional, \u00e0s Assembleias Legislativas e \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","id":6551605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedente, pois a C\u00e2mara Municipal possui tanto personalidade jur\u00eddica quanto judici\u00e1ria, o que constitucionalmente a equipara ao Congresso Nacional, \u00e0s Assembleias Legislativas e \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"procedente, pois a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o possui personalidade judici\u00e1ria, mas apenas a personalidade jur\u00eddica de, em determinados casos, atuar em ju\u00edzo na defesa de seus interesses e prerrogativas institucionais, al\u00e9m daqueles que preservem a pretens\u00e3o de cunho patrimonial dos seus membros.","id":6551606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedente, pois a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o possui personalidade judici\u00e1ria, mas apenas a personalidade jur\u00eddica de, em determinados casos, atuar em ju\u00edzo na defesa de seus interesses e prerrogativas institucionais, al\u00e9m daqueles que preservem a pretens\u00e3o de cunho patrimonial dos seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"improcedente, pois a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica nem judici\u00e1ria, conferidas constitucionalmente apenas ao Congresso Nacional, \u00e0s Assembleias Legislativas e \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","id":6551607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">improcedente, pois a C\u00e2mara Municipal n\u00e3o possui personalidade jur\u00eddica nem judici\u00e1ria, conferidas constitucionalmente apenas ao Congresso Nacional, \u00e0s Assembleias Legislativas e \u00e0 C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o jurisdicional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402093,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-funcao-jurisdicional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos Processuais","oab":false,"nome":"Pressupostos Processuais","pai":415442,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415438,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pressupostos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Teorias do Processo","oab":false,"nome":"Conceito e Teorias do Processo","pai":402093,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415441,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-teorias-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Teorias do Processo","oab":false,"nome":"Conceito e Teorias do Processo","pai":415441,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415442,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-teorias-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos Processuais Subjetivos (partes)","oab":false,"nome":"Pressupostos Processuais Subjetivos (partes)","pai":415438,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422623,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pressupostos-processuais-subjetivos-partes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade de Estar em Ju\u00edzo","oab":false,"nome":"Capacidade de Estar em Ju\u00edzo","pai":422623,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422625,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-capacidade-de-estar-em-juizo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1726059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito","id":22716,"slug":"analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montes-claros-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edcia Civil do Estado X desmontou um engenhoso esquema criminoso que envolvia a emiss\u00e3o de atestados de \u00f3bito falsos e contava com a participa\u00e7\u00e3o de diversos profissionais, desde agentes funer\u00e1rios, oficiais cartor\u00e1rios, at\u00e9 advogados e m\u00e9dicos. Os benefici\u00e1rios do esquema s\u00e3o delinquentes que, uma vez declarados como mortos, conseguiam se livrar da incid\u00eancia de punibilidade \u2013 e, para tanto, pagavam quantia significativa pela obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o. Em certos casos, inclusive, verificou-se que bonecos eram enterrados em cemit\u00e9rios para que se conferisse maior veracidade ao esquema. De acordo com as investiga\u00e7\u00f5es, os atestados continham assinatura de um mesmo profissional m\u00e9dico, enquanto que os documentos eram expedidos por um mesmo oficial de Cart\u00f3rio de Registro Civil localizado na capital do Estado. Sobre os crimes contra a F\u00e9 P\u00fablica previstos no C\u00f3digo Penal, e em particular, considerando-se exclusivamente a atua\u00e7\u00e3o do oficial de registro civil no esquema criminoso, tem-se que, ap\u00f3s a devida conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito, o oficial dever\u00e1 ser indiciado pelo crime de:","provas":[{"id":57797,"cargo":{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito","id":22716,"slug":"analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montes-claros-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1726064,"hashId":"1a103352d2f93bae5025629c3af79c96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia Civil do Estado X desmontou um engenhoso esquema criminoso que envolvia a emiss\u00e3o de atestados de \u00f3bito falsos e contava com a participa\u00e7\u00e3o de diversos profissionais, desde agentes funer\u00e1rios, oficiais cartor\u00e1rios, at\u00e9 advogados e m\u00e9dicos. Os benefici\u00e1rios do esquema s\u00e3o delinquentes que, uma vez declarados como mortos, conseguiam se livrar da incid\u00eancia de punibilidade \u2013 e, para tanto, pagavam quantia significativa pela obten\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o. Em certos casos, inclusive, verificou-se que bonecos eram enterrados em cemit\u00e9rios para que se conferisse maior veracidade ao esquema. De acordo com as investiga\u00e7\u00f5es, os atestados continham assinatura de um mesmo profissional m\u00e9dico, enquanto que os documentos eram expedidos por um mesmo oficial de Cart\u00f3rio de Registro Civil localizado na capital do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes contra a F\u00e9 P\u00fablica previstos no C\u00f3digo Penal, e em particular, considerando-se exclusivamente a atua\u00e7\u00e3o do oficial de registro civil no esquema criminoso, tem-se que, ap\u00f3s a devida conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito, o oficial dever\u00e1 ser indiciado pelo crime de:<\/p>","resposta":6551628,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falsidade ideol\u00f3gica.","id":6551628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsidade ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o material de documento particular.","id":6551629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsifica\u00e7\u00e3o material de documento particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o do sinal p\u00fablico.","id":6551630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsifica\u00e7\u00e3o do sinal p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o material de documento p\u00fablico.","id":6551631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsifica\u00e7\u00e3o material de documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"falsidade de atestado m\u00e9dico.","id":6551632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falsidade de atestado m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade ideol\u00f3gica","oab":true,"nome":"Falsidade ideol\u00f3gica","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406418,"slug":"direito-penal-falsidade-ideologica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"}],"slug":"direito-penal\/1726064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs movimentos das placas tect\u00f4nicas s\u00e3o respons\u00e1veis pelos agentes modificadores do relevo originados no interior da Terra. A maior parte da atividade tect\u00f4nica (deforma\u00e7\u00e3o das rochas por for\u00e7as internas) ocorre nos limites das placas, isto \u00e9, no ponto em que eles interagem [...]\u201dALMEIDA, L\u00facia Marina; RIGOLIN, T\u00e9rcio. Fronteiras da Globaliza\u00e7\u00e3o. Geografia Geral e do Brasil. Ed. \u00c1tica. 1\u00ba Ed. -SP, 2006.Quais s\u00e3o os agentes internos modificadores e formadores de relevo?","provas":[{"id":57714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1723894,"hashId":"3305e33a880a6869c09b651eb69b9b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs movimentos das placas tect\u00f4nicas s\u00e3o respons\u00e1veis pelos agentes modificadores do relevo originados no interior da Terra. A maior parte da atividade tect\u00f4nica (deforma\u00e7\u00e3o das rochas por for\u00e7as internas) ocorre nos limites das placas, isto \u00e9, no ponto em que eles interagem [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALMEIDA, L\u00facia Marina; RIGOLIN, T\u00e9rcio. Fronteiras da Globaliza\u00e7\u00e3o. Geografia Geral e do Brasil. Ed. \u00c1tica. 1\u00ba Ed. -SP, 2006.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o os agentes internos modificadores e formadores de relevo?<\/p>","resposta":6541470,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tectonismo, vulcanismo e abalos s\u00edsmicos","id":6541470,"corpo":"<p>Tectonismo, vulcanismo e abalos s\u00edsmicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vulcanismo, divergentes e magm\u00e1ticos","id":6541471,"corpo":"<p>Vulcanismo, divergentes e magm\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Continentalidade, vulcanismo e abalos s\u00edsmicos","id":6541472,"corpo":"<p>Continentalidade, vulcanismo e abalos s\u00edsmicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terremotos, vulcanismo e continentalidade","id":6541473,"corpo":"<p>Terremotos, vulcanismo e continentalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vulcanismos, magm\u00e1ticos e abalos s\u00edsmicos","id":6541474,"corpo":"<p>Vulcanismos, magm\u00e1ticos e abalos s\u00edsmicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1723894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto que re\u00fane as eras geol\u00f3gicas \u00e9 conhecido como escala geol\u00f3gica. Sobre as escalas geol\u00f3gicas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que os seres humanos como forma de vida surgiram na era e no per\u00edodo, respectivamente:","provas":[{"id":57714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1723895,"hashId":"f9ecd807e8eee2db151a7d9f99f2de1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto que re\u00fane as eras geol\u00f3gicas \u00e9 conhecido como escala geol\u00f3gica. Sobre as escalas geol\u00f3gicas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que os seres humanos como forma de vida surgiram na era e no per\u00edodo, respectivamente:<\/p>","resposta":6541476,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesozoica e no quatern\u00e1rio.","id":6541475,"corpo":"<p>mesozoica e no quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cenozoica e no quatern\u00e1rio.","id":6541476,"corpo":"<p>cenozoica e no quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cenozoica e no jur\u00e1ssico.","id":6541477,"corpo":"<p>cenozoica e no jur\u00e1ssico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permiano e quatern\u00e1rio.","id":6541478,"corpo":"<p>permiano e quatern\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mesozoica e no terci\u00e1rio.","id":6541479,"corpo":"<p>mesozoica e no terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1723895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The suffix of the word POORER in has the same meanig as in:","provas":[{"id":57717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1723982,"hashId":"11ff42082810ca973b3afd32451077f5","enunciado":"<p>The suffix of the word POORER in has the same meanig as in:<\/p>","resposta":6541910,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"worker.","id":6541907,"corpo":"<p>worker.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"believer.","id":6541908,"corpo":"<p>believer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"farmer.","id":6541909,"corpo":"<p>farmer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"better.","id":6541910,"corpo":"<p>better.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fighter.","id":6541911,"corpo":"<p>fighter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT 1REFERS TO QUESTIONS FROM 1 TO 9Lessons for Americans, From a Chines ClassroomObserving how Chinese 2- and 3-year-olds navigated a second language, I wondered whether I could have done this for my children.SHANGHAI \u2014 We sat in toddler-size wooden chairs around an orderly circle of Chinese 2-year-olds, busy with circle time. As a parent of three children who collectively spent 15 years in American day care, I am very familiar with circle time.But I was in this Shanghai classroom as a professor, with college students from many different countries in a class I\u2019m teaching here on children and childhood.We were observing in a private kindergarten, designed to provide young children \u2014 starting at age 2 \u2014 with a carefully structured, fully bilingual curriculum, especially important because English language skills are vital for educational success in China.Visits to Chinese educational institutions allow the college students in my course to get a look at real children and the ways that they learn, while also thinking about Chinese society today. They get windows onto certain slices of this complex country: a high-end private bilingual program that starts with toddlers; a city high school for academically gifted students; a middle school created for the children of the rural migrants who have come by the millions from China\u2019s poorer provinces to work in Shanghai, but whose rights to social benefits are severely limited in the city.These visits offer the college students insights into many of the social issues facing China, and we spend time in class discussing questions like the huge role that the annual gaokao college entrance exam plays in determining a child\u2019s educational destiny (English is one of the required subjects), the pressures on families that create a culture of cram schools, and the controversies over reserving spots in colleges for kids from rural areas.But all of those questions have powerful resonances when you think about the issues of childhood education and child development, which have to be addressed in every country. As my college students discuss the different facets of childhood around the world, visiting the Chinese schools also helps them in remembering and thinking about what children look like at different ages, and how they play and interact and learn.Available in : https:\/\/www.nytimes.com\/2020\/01\/20\/, accessed on February 26th, 2020. Adapted","id":456759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">REFERS TO QUESTIONS FROM 1 TO 9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lessons for Americans, From a Chines Classroom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observing how Chinese 2- and 3-year-olds navigated a second language, I wondered whether I could have done this for my children.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">SHANGHAI \u2014 We sat in toddler-size wooden chairs around an orderly circle of Chinese 2-year-olds, busy with circle time. As a parent of three children who collectively spent 15 years in American day care, I am very familiar with circle time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">But I was in this Shanghai classroom as a professor, with college students from many different countries in a class I\u2019m teaching here on children and childhood.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">We were observing in a private kindergarten, designed to provide young children \u2014 starting at age 2 \u2014 with a carefully structured, fully bilingual curriculum, especially important because English language skills are vital for educational success in China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visits to Chinese educational institutions allow the college students in my course to get a look at real children and the ways that they learn, while also thinking about Chinese society today. They get windows onto certain slices of this complex country: a high-end private bilingual program that starts with toddlers; a city high school for academically gifted students; a middle school created for the children of the rural migrants who have come by the millions from China\u2019s poorer provinces to work in Shanghai, but whose rights to social benefits are severely limited in the city.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">These visits offer the college students insights into many of the social issues facing China, and we spend time in class discussing questions like the huge role that the annual gaokao college entrance exam plays in determining a child\u2019s educational destiny (English is one of the required subjects), the pressures on families that create a culture of cram schools, and the controversies over reserving spots in colleges for kids from rural areas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">But all of those questions have powerful resonances when you think about the issues of childhood education and child development, which have to be addressed in every country. As my college students discuss the different facets of childhood around the world, visiting the Chinese schools also helps them in remembering and thinking about what children look like at different ages, and how they play and interact and learn.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Available in : https:\/\/www.nytimes.com\/2020\/01\/20\/, accessed on February 26th, 2020. Adapted<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403081,"slug":"lingua-inglesa-formacao-de-palavras-prefixos-e-sufixos-word-formation-prefix-and-suffix"}],"slug":"lingua-inglesa\/1723982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 RDC Anvisa n\u00ba 302\/2005, que disp\u00f5e acerca do Regulamento T\u00e9cnico para o funcionamento de Laborat\u00f3rios Cl\u00ednicos e Postos de Coleta, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":54781,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"unifal-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958,"slug":"unifal"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unifal-mg-2020-unifal-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1665274,"hashId":"93b905add0634d1e21fe1e2ccd5f56fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 RDC Anvisa n\u00ba 302\/2005, que disp\u00f5e acerca do Regulamento T\u00e9cnico para o funcionamento de Laborat\u00f3rios Cl\u00ednicos e Postos de Coleta, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6280315,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem implantar o Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PGRSS), atendendo aos requisitos da RDC\/ANVISA n\u00b0 306 de 07\/12\/2004, suas atualiza\u00e7\u00f5es ou outro instrumento legal que venha substitu\u00ed-la.","id":6280314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem implantar o Plano de Gerenciamento de Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PGRSS), atendendo aos requisitos da RDC\/ANVISA n\u00b0 306 de 07\/12\/2004, suas atualiza\u00e7\u00f5es ou outro instrumento legal que venha substitu\u00ed-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s do Controle Interno da Qualidade (CIQ), o Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico avalia a exatid\u00e3o dos ensaios, assegurando a confiabilidade dos servi\u00e7os laboratoriais prestados.","id":6280315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do Controle Interno da Qualidade (CIQ), o Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico avalia a exatid\u00e3o dos ensaios, assegurando a confiabilidade dos servi\u00e7os laboratoriais prestados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O profissional legalmente habilitado pode assumir, perante a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, a responsabilidade t\u00e9cnica por no m\u00e1ximo: 02 (dois) laborat\u00f3rios cl\u00ednicos ou 02 (dois) postos de coleta laboratorial ou 01 (um) laborat\u00f3rio cl\u00ednico e 01 (um) posto de coleta laboratorial.","id":6280316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional legalmente habilitado pode assumir, perante a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, a responsabilidade t\u00e9cnica por no m\u00e1ximo: 02 (dois) laborat\u00f3rios cl\u00ednicos ou 02 (dois) postos de coleta laboratorial ou 01 (um) laborat\u00f3rio cl\u00ednico e 01 (um) posto de coleta laboratorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem dispor de instru\u00e7\u00f5es escritas e atualizadas das rotinas t\u00e9cnicas implantadas.","id":6280317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem dispor de instru\u00e7\u00f5es escritas e atualizadas das rotinas t\u00e9cnicas implantadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1665274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um navegador de internet.","provas":[{"id":55218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr-2020-unifil-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":55211,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste - Agente Administrativo - 2020"},{"id":55217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr-2020-unifil-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"},{"id":55216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":1666102,"hashId":"9203736dfee0ae7c4c7461e6af0db33e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um navegador de internet.<\/p>","resposta":6283621,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":6283620,"corpo":"<p>Internet Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Microsoft Internet.","id":6283621,"corpo":"<p>Microsoft Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox.","id":6283622,"corpo":"<p>Mozilla Firefox.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Safari.","id":6283623,"corpo":"<p>Safari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1666102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Operacional de Rede (NOS - Network Operating System) consiste em uma fam\u00edlia de programas que s\u00e3o executados em computadores interligados atrav\u00e9s de meios diversos e dispostos em rede. A fun\u00e7\u00e3o principal do Sistema Operacional de Rede \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da mesma, ou seja, o controle de suas funcionalidades. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um tipo de servidor de arquivos.","provas":[{"id":55218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr-2020-unifil-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":1666411,"hashId":"581efac82f1071cd83c3eedd9067c915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Operacional de Rede (NOS - Network Operating System) consiste em uma fam\u00edlia de programas que s\u00e3o executados em computadores interligados atrav\u00e9s de meios diversos e dispostos em rede. A fun\u00e7\u00e3o principal do Sistema Operacional de Rede \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da mesma, ou seja, o controle de suas funcionalidades. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um tipo de servidor de arquivos.<\/p>","resposta":6284928,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servidores de Arquivos s\u00e3o usados para distribuir arquivos (de dados e\/ou programas execut\u00e1veis) em uma rede local. No passado eram usados para \"hospedar\" os programas execut\u00e1veis para uso por sistemas \"diskless\" (sem disco r\u00edgido) ou com disco r\u00edgido pequeno. Servem tamb\u00e9m para manter uma vers\u00e3o de um arquivo de dados para ser consultado por todos os usu\u00e1rios na rede local.","id":6284926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidores de Arquivos s\u00e3o usados para distribuir arquivos (de dados e\/ou programas execut\u00e1veis) em uma rede local. No passado eram usados para \"hospedar\" os programas execut\u00e1veis para uso por sistemas \"diskless\" (sem disco r\u00edgido) ou com disco r\u00edgido pequeno. Servem tamb\u00e9m para manter uma vers\u00e3o de um arquivo de dados para ser consultado por todos os usu\u00e1rios na rede local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Servidores de Banco de Dados s\u00e3o usados para consulta e\/ou cadastro de dados. A interface de visualiza\u00e7\u00e3o pode ser propriet\u00e1ria, ou pode ser via interface web. Os bancos de dados s\u00e3o de prefer\u00eancia tipo cliente\/servidor","id":6284927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidores de Banco de Dados s\u00e3o usados para consulta e\/ou cadastro de dados. A interface de visualiza\u00e7\u00e3o pode ser propriet\u00e1ria, ou pode ser via interface web. Os bancos de dados s\u00e3o de prefer\u00eancia tipo cliente\/servidor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servidores de Gerenciamento s\u00e3o m\u00e1quinas usadas para distribui\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na rede. Podem ser simples servidores de correio eletr\u00f4nico (e-mail) ou servidores web e\/ou FTP. Podem tamb\u00e9m ter modems para acesso remoto por parte dos usu\u00e1rios.","id":6284928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidores de Gerenciamento s\u00e3o m\u00e1quinas usadas para distribui\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na rede. Podem ser simples servidores de correio eletr\u00f4nico (e-mail) ou servidores web e\/ou FTP. Podem tamb\u00e9m ter modems para acesso remoto por parte dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servidores de Impress\u00e3o s\u00e3o m\u00e1quinas ligadas na rede para gerenciar impressoras (laser, jato de tinta, matricial, etc.). A ger\u00eancia pode incluir desde o simples roteamento dos documentos para as impressoras, at\u00e9 o gerenciamento de cotas de papel por usu\u00e1rio por per\u00edodo de tempo (dia, semana, m\u00eas).","id":6284929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidores de Impress\u00e3o s\u00e3o m\u00e1quinas ligadas na rede para gerenciar impressoras (laser, jato de tinta, matricial, etc.). A ger\u00eancia pode incluir desde o simples roteamento dos documentos para as impressoras, at\u00e9 o gerenciamento de cotas de papel por usu\u00e1rio por per\u00edodo de tempo (dia, semana, m\u00eas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8119,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1666411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR (Norma Regulamentadora) 32, os agentes biol\u00f3gicos s\u00e3o classificados em classes de risco.Risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.Essa descri\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 classe de risco ","provas":[{"id":55694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-farmacia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia - 2020"},{"id":55692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1671393,"hashId":"3083560c6c70fc285b551884efed25b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR (Norma Regulamentadora) 32, os agentes biol\u00f3gicos s\u00e3o classificados em classes de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa descri\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0 classe de risco <\/p>","resposta":6305997,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":6305995,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":6305996,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":6305997,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":6305998,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6","id":6305999,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1671393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Servi\u00e7os de sa\u00fade de car\u00e1ter aberto e comunit\u00e1rio, voltados ao atendimento de pessoas e sua fam\u00edlia com sofrimento ou transtorno mental grave, e\/ou com necessidades decorrentes do uso de \u00e1lcool e outras drogas. Trabalham na perspectiva interdisciplinar com equipe multiprofissional e realizam a\u00e7\u00f5es prioritariamente em sua \u00e1rea territorial, seja em situa\u00e7\u00f5es de crise ou nos processos de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial. Em Sa\u00fade Mental no SUS, esse trabalho \u00e9 desenvolvido no(a) ","provas":[{"id":55694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-farmacia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia - 2020"},{"id":55692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1671424,"hashId":"36623f71e5d5e946fba3f600b17db1c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Servi\u00e7os de sa\u00fade de car\u00e1ter aberto e comunit\u00e1rio, voltados ao atendimento de pessoas e sua fam\u00edlia com sofrimento ou transtorno mental grave, e\/ou com necessidades decorrentes do uso de \u00e1lcool e outras drogas. Trabalham na perspectiva interdisciplinar com equipe multiprofissional e realizam a\u00e7\u00f5es prioritariamente em sua \u00e1rea territorial, seja em situa\u00e7\u00f5es de crise ou nos processos de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial. Em Sa\u00fade Mental no SUS, esse trabalho \u00e9 desenvolvido no(a) <\/p>","resposta":6306132,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pronto Atendimento Mental (PAM). ","id":6306128,"corpo":"<p> Pronto Atendimento Mental (PAM). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Unidade de Pronto Atendimento Mental (UPAM). ","id":6306129,"corpo":"<p> Unidade de Pronto Atendimento Mental (UPAM). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia Mental Ambulatorial (AMA). ","id":6306130,"corpo":"<p>Assist\u00eancia Mental Ambulatorial (AMA). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Assist\u00eancia Mental Especializada (AME). ","id":6306131,"corpo":"<p> Assist\u00eancia Mental Especializada (AME). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS). ","id":6306132,"corpo":"<p>Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1671424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 399\/GM\/MS\/2006, o Pacto pela Vida assumiu compromissos entre os gestores do SUS em torno de prioridades que apresentam impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Entre as prioridades desse Pacto, \u00e9 correto afirmar que est\u00e1 pactuado o fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias, com \u00eanfase \u2013 al\u00e9m de hansen\u00edase e mal\u00e1ria \u2013 em:","provas":[{"id":54984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671538,"hashId":"7da515f11ed20e90bb57365d406386ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 399\/GM\/MS\/2006, o Pacto pela Vida assumiu compromissos entre os gestores do SUS em torno de prioridades que apresentam impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Entre as prioridades desse Pacto, \u00e9 correto afirmar que est\u00e1 pactuado o fortalecimento da capacidade de resposta \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias, com \u00eanfase \u2013 al\u00e9m de hansen\u00edase e mal\u00e1ria \u2013 em:<\/p>","resposta":6306614,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose, dengue e influenza.","id":6306614,"corpo":"<p>Tuberculose, dengue e influenza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edfilis, gripe e dengue.","id":6306615,"corpo":"<p>S\u00edfilis, gripe e dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tuberculose, s\u00edfilis e parasitoses.","id":6306616,"corpo":"<p>Tuberculose, s\u00edfilis e parasitoses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verminoses, s\u00edfilis e dengue.","id":6306617,"corpo":"<p>Verminoses, s\u00edfilis e dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tuberculose, parasitoses e dengue.","id":6306618,"corpo":"<p>Tuberculose, parasitoses e dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1671538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas do neonato s\u00e3o definidas conforme a sua idade gestacional, a qual determina a maturidade f\u00edsica e neuromuscular do rec\u00e9m-nascido. Nesse sentido, s\u00e3o caracter\u00edsticas de um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo, EXCETO:","provas":[{"id":54984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671594,"hashId":"1a88655a7e062420e8e6f7f9fe9f58a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas do neonato s\u00e3o definidas conforme a sua idade gestacional, a qual determina a maturidade f\u00edsica e neuromuscular do rec\u00e9m-nascido. Nesse sentido, s\u00e3o caracter\u00edsticas de um rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo, EXCETO:<\/p>","resposta":6306857,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecido adiposo diminu\u00eddo e musculatura pouco reduzida.","id":6306854,"corpo":"<p>Tecido adiposo diminu\u00eddo e musculatura pouco reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A consist\u00eancia do cr\u00e2nio \u00e9 el\u00e1stica e junto \u00e0 fontanela.","id":6306855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consist\u00eancia do cr\u00e2nio \u00e9 el\u00e1stica e junto \u00e0 fontanela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A postura em repouso \u00e9 em forma de sapo.","id":6306856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A postura em repouso \u00e9 em forma de sapo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A planta dos p\u00e9s tem presen\u00e7a de sulcos.","id":6306857,"corpo":"<p>A planta dos p\u00e9s tem presen\u00e7a de sulcos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pele pode sobrar sobre o esqueleto.","id":6306858,"corpo":"<p>A pele pode sobrar sobre o esqueleto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1671594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m das qualidades fisiol\u00f3gicas do leite humano, o maior benef\u00edcio psicol\u00f3gico da amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00edntima rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-beb\u00ea. O lactente aninhado perto da pele da m\u00e3e pode ouvir o seu ritmo card\u00edaco, sentir o calor do seu corpo e sentir-se seguro. A m\u00e3e desenvolve a aproxima\u00e7\u00e3o com o lactente e sentimentos de realiza\u00e7\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o ao amamentar. Nesse sentido, s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es da amamenta\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":54984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal)","id":18934,"slug":"tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-de-enfermagem-intensivista-neonatal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Enfermagem (Intensivista Neonatal) - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671614,"hashId":"729d58c6da624aa4a6c91f264bef9449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das qualidades fisiol\u00f3gicas do leite humano, o maior benef\u00edcio psicol\u00f3gico da amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00edntima rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-beb\u00ea. O lactente aninhado perto da pele da m\u00e3e pode ouvir o seu ritmo card\u00edaco, sentir o calor do seu corpo e sentir-se seguro. A m\u00e3e desenvolve a aproxima\u00e7\u00e3o com o lactente e sentimentos de realiza\u00e7\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o ao amamentar. Nesse sentido, s\u00e3o contraindica\u00e7\u00f5es da amamenta\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":6306942,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Galactosemia do rec\u00e9m-nascido.","id":6306939,"corpo":"<p>Galactosemia do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e3e com tuberculose ativa e sem tratamento.","id":6306940,"corpo":"<p>M\u00e3e com tuberculose ativa e sem tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00e3o materna por herpes simples em uma das mamas.","id":6306941,"corpo":"<p>Les\u00e3o materna por herpes simples em uma das mamas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e3e com presen\u00e7a de mastite.","id":6306942,"corpo":"<p>M\u00e3e com presen\u00e7a de mastite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antimetab\u00f3litos da quimioterapia materna e determinados f\u00e1rmacos antineopl\u00e1sicos.","id":6306943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antimetab\u00f3litos da quimioterapia materna e determinados f\u00e1rmacos antineopl\u00e1sicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1671614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s","id":23743,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lu\u00edsa precisa imprimir uma cartilha de 100.000 folhas e, para isso, utiliza uma m\u00e1quina X que imprime 5.000 folhas em 40 minutos. Ap\u00f3s 3 horas e 20 minutos de funcionamento, a m\u00e1quina X quebra e a impress\u00e3o restante \u00e9 feita pela m\u00e1quina Y que imprime 4.500 folhas em 48 minutos. O tempo que a m\u00e1quina Y demorar\u00e1 para imprimir o restante da cartilha \u00e9:","provas":[{"id":60558,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s","id":23743,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1835101,"hashId":"5b5ec08695abbb7e3d1e701e984cb0f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00edsa precisa imprimir uma cartilha de 100.000 folhas e, para isso, utiliza uma m\u00e1quina X que imprime 5.000 folhas em 40 minutos. Ap\u00f3s 3 horas e 20 minutos de funcionamento, a m\u00e1quina X quebra e a impress\u00e3o restante \u00e9 feita pela m\u00e1quina Y que imprime 4.500 folhas em 48 minutos. O tempo que a m\u00e1quina Y demorar\u00e1 para imprimir o restante da cartilha \u00e9:<\/p>","resposta":7042796,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 horas e 10 minutos.","id":7042794,"corpo":"<p>14 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14 horas e 30 minutos.","id":7042795,"corpo":"<p>14 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 horas e 20 minutos.","id":7042796,"corpo":"<p>13 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13 horas e 30 minutos.","id":7042797,"corpo":"<p>13 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1835101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s","id":23743,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para assistir a uma pe\u00e7a de teatro infantil, crian\u00e7as pagam a metade do valor pago por um adulto. Tr\u00eas adultos e cinco crian\u00e7as pagam ao todo R$ 165,00. Cinco adultos e tr\u00eas crian\u00e7as pagam ao todo:","provas":[{"id":60558,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s","id":23743,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1835103,"hashId":"70a198c68a792a7d4218880b84d6e7ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para assistir a uma pe\u00e7a de teatro infantil, crian\u00e7as pagam a metade do valor pago por um adulto. Tr\u00eas adultos e cinco crian\u00e7as pagam ao todo R$ 165,00. Cinco adultos e tr\u00eas crian\u00e7as pagam ao todo:<\/p>","resposta":7042804,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 185,00.","id":7042803,"corpo":"<p>R$ 185,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 195,00.","id":7042804,"corpo":"<p>R$ 195,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 205,00.","id":7042805,"corpo":"<p>R$ 205,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 215,00.","id":7042806,"corpo":"<p>R$ 215,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1835103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s","id":23743,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os artigos 98 e 99 da Constitui\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio do Brasil, outorgada em 1824: Art. 98. O Poder Moderador \u00e9 a chave de toda a organisa\u00e7\u00e3o Politica, e \u00e9 delegado privativamente ao Imperador, como ChefeSupremo da Na\u00e7\u00e3o, e seu Primeiro Representante, para que incessantemente vele sobre a manuten\u00e7\u00e3o da Independencia, equil\u00edbrio, e harmonia dos mais Poderes Politicos. Art. 99. A Pessoa do Imperador \u00e9 inviolavel, e Sagrada: Elle n\u00e3o est\u00e1 sujeito a responsabilidade alguma. (Grafia original extra\u00edda de http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/constituicao24.htm) Conforme os artigos acima, o Poder Moderador:","provas":[{"id":60558,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s","id":23743,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-nova-crixas-5","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Nova Crix\u00e1s - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1835115,"hashId":"700c0a9cdec0496ddf5f0b4dc60d05b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os artigos 98 e 99 da Constitui\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio do Brasil, outorgada em 1824: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Art. 98. O Poder Moderador \u00e9 a chave de toda a organisa\u00e7\u00e3o Politica, e \u00e9 delegado privativamente ao Imperador, como ChefeSupremo da Na\u00e7\u00e3o, e seu Primeiro Representante, para que incessantemente vele sobre a manuten\u00e7\u00e3o da Independencia, equil\u00edbrio, e harmonia dos mais Poderes Politicos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Art. 99. A Pessoa do Imperador \u00e9 inviolavel, e Sagrada: Elle n\u00e3o est\u00e1 sujeito a responsabilidade alguma. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Grafia original extra\u00edda de http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/constituicao\/constituicao24.htm) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme os artigos acima, o Poder Moderador:<\/p>","resposta":7042858,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era equivalente aos outros Poderes pol\u00edticos, embora fosse delegado ao Imperador, sendo que este estava sujeito ao controle da Assembleia.","id":7042857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">era equivalente aos outros Poderes pol\u00edticos, embora fosse delegado ao Imperador, sendo que este estava sujeito ao controle da Assembleia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma forma de tutela pol\u00edtica sobre os outros poderes, exclusiva ao Imperador, que n\u00e3o poderia ser submetido a nenhum controle constitucional ou jur\u00eddico.","id":7042858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma forma de tutela pol\u00edtica sobre os outros poderes, exclusiva ao Imperador, que n\u00e3o poderia ser submetido a nenhum controle constitucional ou jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"superior aos Poderes Pol\u00edticos, mas exclusivo ao Poder Executivo, devendo ser utilizado para resolver conflitos no seio do Imp\u00e9rio.","id":7042859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior aos Poderes Pol\u00edticos, mas exclusivo ao Poder Executivo, devendo ser utilizado para resolver conflitos no seio do Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um modelo de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que viabilizava a Independ\u00eancia, considerada sagrada pela Constitui\u00e7\u00e3o, e que tinha como fun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica substituir o Poder Judici\u00e1rio.","id":7042860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um modelo de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que viabilizava a Independ\u00eancia, considerada sagrada pela Constitui\u00e7\u00e3o, e que tinha como fun\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica substituir o Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Primeiro Reinado 1822- 1831","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416815,"slug":"historia-brasil-monarquico-primeiro-reinado-1822-1831"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1835115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei N\u00ba 13.021 de 8 de agosto de 2014, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":70785,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2020-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GSA - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2173920,"hashId":"c445f750c1ec83805f8de7b4aa66557c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei N\u00ba 13.021 de 8 de agosto de 2014, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, \u00e9 incorreto afirmar: <\/p>","resposta":8527528,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a organizar e manter cadastro atualizado com dados t\u00e9cnico-cient\u00edficos das drogas, f\u00e1rmacos e medicamentos dispon\u00edveis na farm\u00e1cia; ","id":8527527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a organizar e manter cadastro atualizado com dados t\u00e9cnico-cient\u00edficos das drogas, f\u00e1rmacos e medicamentos dispon\u00edveis na farm\u00e1cia; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ocorrendo a baixa do profissional farmac\u00eautico, obrigam-se os estabelecimentos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de novo farmac\u00eautico, no prazo m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, atendido o disposto nas Leis nos 5.991, de 17 de dezembro de 1973, e 6.437, de 20 de agosto de 1977.","id":8527528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrendo a baixa do profissional farmac\u00eautico, obrigam-se os estabelecimentos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de novo farmac\u00eautico, no prazo m\u00e1ximo de 60 (sessenta) dias, atendido o disposto nas Leis nos 5.991, de 17 de dezembro de 1973, e 6.437, de 20 de agosto de 1977.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 responsabilidade do poder p\u00fablico assegurar a assist\u00eancia farmac\u00eautica, segundo os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de universalidade, equidade e integralidade.","id":8527529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 responsabilidade do poder p\u00fablico assegurar a assist\u00eancia farmac\u00eautica, segundo os princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de universalidade, equidade e integralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico e o propriet\u00e1rio dos estabelecimentos farmac\u00eauticos agir\u00e3o sempre solidariamente, realizando todos os esfor\u00e7os para promover o uso racional de medicamentos.","id":8527530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico e o propriet\u00e1rio dos estabelecimentos farmac\u00eauticos agir\u00e3o sempre solidariamente, realizando todos os esfor\u00e7os para promover o uso racional de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 responsabilidade do estabelecimento farmac\u00eautico fornecer condi\u00e7\u00f5es adequadas ao perfeito desenvolvimento das atividades profissionais do farmac\u00eautico.","id":8527531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 responsabilidade do estabelecimento farmac\u00eautico fornecer condi\u00e7\u00f5es adequadas ao perfeito desenvolvimento das atividades profissionais do farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":430525,"slug":"farmacia-lei-no-13-021-2014-dispoe-sobre-o-exercicio-e-a-fiscalizacao-das-atividades-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/2173920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado\/Procurador Jur\u00eddico","id":18844,"slug":"advogado-procurador-juridico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24588,"slug":"enfermeiro-area-pronto-atendimento"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246,"slug":"coordenador-do-cras"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es P, Q, R e S abaixo:P : A \u2194BQ : A \u2192BR : B \u2192AS:(~ A \u2228 B) \u2227 (~ B \u2228 A)\u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66570,"cargo":{"descricao":"Advogado\/Procurador Jur\u00eddico","id":18844,"slug":"advogado-procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-advogado-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Advogado\/Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":66580,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":66582,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":66591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":66583,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - M\u00e9dico Plantonista - 2020"},{"id":66579,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24588,"slug":"enfermeiro-area-pronto-atendimento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Enfermeiro - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66577,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":66584,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Nutricionista - 2020"},{"id":66575,"cargo":{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246,"slug":"coordenador-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-coordenador-do-cras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Coordenador do CRAS - 2020"},{"id":66589,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-pedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Pedagogo - 2020"},{"id":66571,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Assistente Social - 2020"},{"id":66710,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":66709,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-biomedico-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Biom\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:14:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2032918,"hashId":"4dafa80945dec32f40cc5a392912bc30","enunciado":"<p>Considere as proposi\u00e7\u00f5es P, Q, R e S abaixo:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">P : A <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2194<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>B<\/p><p style=\"text-align: center;\">Q : A <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>B<\/p><p style=\"text-align: center;\">R : B <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>A<\/p><p style=\"text-align: center;\">S:(~ A \u2228 B) \u2227<sub> <\/sub>(~ B \u2228 A)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7921976,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es equivalentes.","id":7921976,"corpo":"<p>P e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es equivalentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u223cP e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es equivalentes.","id":7921977,"corpo":"<p>\u223cP e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es equivalentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es P e Q \u2228 R s\u00e3o equivalentes.","id":7921978,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es P e Q \u2228 R s\u00e3o equivalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Q \u2228 R e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es equivalentes.","id":7921979,"corpo":"<p>Q \u2228 R e S s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es equivalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o Q \u2227 R \u00e9 equivalente a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o P.","id":7921980,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o Q \u2227 R \u00e9 equivalente a nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o P.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modificador \"n\u00e3o\" (Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o Simples)","oab":false,"nome":"Modificador \"n\u00e3o\" (Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00e3o Simples)","pai":411081,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411082,"slug":"raciocinio-logico-modificador-nao-negacao-de-proposicao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"}],"slug":"raciocinio-logico\/2032918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia Neonatal","id":20809,"slug":"medico-area-oftalmologia-neonatal"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Vascular","id":13600,"slug":"medico-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Hospitalar","id":20806,"slug":"medico-area-infectologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de trabalho e atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - 2020"},{"id":51150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2020"},{"id":51210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia Neonatal","id":20809,"slug":"medico-area-oftalmologia-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-oftalmologia-neonatal","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia Neonatal - 2020"},{"id":51248,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2020"},{"id":51207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833,"slug":"medico-area-neurologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":51209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2020"},{"id":51247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":51249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2020"},{"id":51138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Vascular","id":13600,"slug":"medico-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":51246,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2020"},{"id":51205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Nefrologia - 2020"},{"id":51211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Pediatria - 2020"},{"id":51206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista - 2020"},{"id":51208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Hospitalar","id":20806,"slug":"medico-area-infectologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050,"slug":"sme"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-sme-medico-area-infectologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1180538,"hashId":"9873ed669c5e49ff302c255d7f8b86aa","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de trabalho e atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais\r\nda Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4236275,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es de equipes para discuss\u00e3o dos processos de trabalho \u00e9 restrita aos m\u00e9dicos e enfermeiros","id":4236273,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es de equipes para discuss\u00e3o dos\r\nprocessos de trabalho \u00e9 restrita aos m\u00e9dicos e enfermeiros<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a gest\u00e3o de filas deve ser realizada pelo gerente da unidade, sem interfer\u00eancia de outros profissionais","id":4236274,"corpo":"<p align=justify>a gest\u00e3o de filas deve ser realizada pelo gerente da unidade,\r\nsem interfer\u00eancia de outros profissionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o do cadastro das fam\u00edlias atualizado \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o de todos os membros da equipe","id":4236275,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o do cadastro das fam\u00edlias atualizado \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o\r\nde todos os membros da equipe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cabe ao enfermeiro realizar a supervis\u00e3o dos t\u00e9cnicos em sa\u00fade bucal e de enfermagem","id":4236276,"corpo":"<p align=justify>cabe ao enfermeiro realizar a supervis\u00e3o dos t\u00e9cnicos em\r\nsa\u00fade bucal e de enfermagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1180538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es alternativas de conflito \u00e9 um dos macrodesafios do Poder Judici\u00e1rio no per\u00edodo de 2015 a 2020. Esse macrodesafio refere-se \u00e0(ao)","provas":[{"id":40164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":40155,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1181345,"hashId":"2969bbacdd3dd4039964c6ceae2cdeae","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es alternativas de conflito \u00e9 um dos\r\nmacrodesafios do Poder Judici\u00e1rio no per\u00edodo de 2015 a 2020. Esse\r\nmacrodesafio refere-se \u00e0(ao)<\/p>","resposta":4239968,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o do rol dos atuais meios judiciais para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, mediante participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.","id":4239967,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o do rol dos atuais meios judiciais para resolu\u00e7\u00e3o de\r\nconflitos, mediante participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de meios extrajudiciais para resolu\u00e7\u00e3o negociada de conflitos, mediante participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.","id":4239968,"corpo":"<p align=justify>fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de meios extrajudiciais para resolu\u00e7\u00e3o\r\nnegociada de conflitos, mediante participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de metodologias inovadoras para resolu\u00e7\u00e3o judicial de conflitos, com a participa\u00e7\u00e3o das partes envolvidas.","id":4239969,"corpo":"<p align=justify>fomento \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de metodologias inovadoras para resolu\u00e7\u00e3o\r\njudicial de conflitos, com a participa\u00e7\u00e3o das partes envolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incremento dos meios judiciais e extrajudiciais para resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, mediante participa\u00e7\u00e3o ativa do cidad\u00e3o.","id":4239970,"corpo":"<p align=justify>incremento dos meios judiciais e extrajudiciais para resolu\u00e7\u00e3o\r\nde conflitos, mediante participa\u00e7\u00e3o ativa do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fomento \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o dos processos judiciais para dar celeridade \u00e0s decis\u00f5es, mediante participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.","id":4239971,"corpo":"<p align=justify>fomento \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o dos processos judiciais para dar\r\nceleridade \u00e0s decis\u00f5es, mediante participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.140\/2015 - Disp\u00f5e sobre a media\u00e7\u00e3o entre particulares como meio de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias e sobre a autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; altera a Lei no 9.469, de 10 de julho de 1997, e o Decreto no 70.235, de 6 de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.140\/2015 - Disp\u00f5e sobre a media\u00e7\u00e3o entre particulares como meio de solu\u00e7\u00e3o de controv\u00e9rsias e sobre a autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; altera a Lei no 9.469, de 10 de julho de 1997, e o Decreto no 70.235, de 6 de","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401016,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-140-2015-dispoe-sobre-a-mediacao-entre-particulares-como-meio-de-solucao-de-controversias-e-sobre-a-autocomposicao-de-conflitos-no-ambito-da-administracao-publica-altera-a-lei-no-9-469-de-10-de-julho-de-1997-e-o-decreto-no-70-235-de-6-de"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1181345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a judici\u00e1ria \u00e9 um macrodesafio estabelecido no planejamento estrat\u00e9gico do Poder Judici\u00e1rio do estado do Par\u00e1 para o per\u00edodo de 2015 a 2020. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta iniciativa estrat\u00e9gica que favorece o alcance desse macrodesafio.","provas":[{"id":40164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"},{"id":40155,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":238,"descricao":"Psicologia Infantil"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":1181346,"hashId":"72a5ce4e51abaa1ab561d2645136075c","enunciado":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o da governan\u00e7a judici\u00e1ria \u00e9 um macrodesafio\r\nestabelecido no planejamento estrat\u00e9gico do Poder Judici\u00e1rio do\r\nestado do Par\u00e1 para o per\u00edodo de 2015 a 2020. A esse respeito,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta iniciativa estrat\u00e9gica que favorece\r\no alcance desse macrodesafio.<\/p>","resposta":4239974,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o da infraestrutura de tecnologia e comunica\u00e7\u00e3o","id":4239972,"corpo":"<p align=justify>inova\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o da infraestrutura de tecnologia e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inova\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento da gest\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o","id":4239973,"corpo":"<p align=justify>inova\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento da gest\u00e3o dos sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprimoramento das estruturas administrativas e jurisdicionais","id":4239974,"corpo":"<p align=justify>aprimoramento das estruturas administrativas e jurisdicionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprimoramento da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o","id":4239975,"corpo":"<p align=justify>aprimoramento da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fortalecimento da governan\u00e7a na \u00e1rea de tecnologia de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","id":4239976,"corpo":"<p align=justify>fortalecimento da governan\u00e7a na \u00e1rea de tecnologia de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1 - TJ PA","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1 - TJ PA","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395447,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-para-tj-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1181346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal","id":17052,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Distrito Federal","sigla":"SEFAZ DF","id":3204,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sefaz-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Lei nova que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es especiais a par das j\u00e1 existentes revogar\u00e1 a lei anterior.","provas":[{"id":40159,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal","id":17052,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Distrito Federal","sigla":"SEFAZ DF","id":3204,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sefaz-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-df-df-2020-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ DF - Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1181599,"hashId":"3a45bf16e5a253c2881ee7707b62597c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei nova que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es especiais a par das j\u00e1 existentes revogar\u00e1 a lei anterior.<\/p>","resposta":4240959,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4240959,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4240958,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto no C\u00f3digo Civil acerca de personalidade e o disposto na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro acerca da vig\u00eancia das leis, julgue os itens a seguir.","id":394244,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto no C\u00f3digo Civil acerca de personalidade\r\ne o disposto na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\r\nacerca da vig\u00eancia das leis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 e 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424790,"slug":"direito-civil-revogacao-da-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415356,"slug":"direito-civil-eficacia-da-lei-no-tempo-art-2o"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ab-roga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ab-roga\u00e7\u00e3o","pai":424790,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424791,"slug":"direito-civil-ab-rogacao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1181599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal","id":17052,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Distrito Federal","sigla":"SEFAZ DF","id":3204,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sefaz-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma empresa que utiliza o sistema de custo padr\u00e3o para fins gerenciais considera que uma unidade de dado produto deve consumir 0,45 horas de m\u00e3o de obra direta, cuja taxa hor\u00e1ria \u00e9 de R$ 13,00. Em dado per\u00edodo foram produzidas 200 unidades desse produto, o que gerou uma varia\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel de taxa de m\u00e3o de obra direta (MOD) de R$ 90,00 e uma varia\u00e7\u00e3o total de R$ 40,00 desfavor\u00e1vel. Assertiva: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que a taxa efetivamente incorrida pela m\u00e3o de obra utilizada foi inferior a R$ 12,50.","provas":[{"id":40159,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal","id":17052,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Distrito Federal","sigla":"SEFAZ DF","id":3204,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sefaz-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-df-df-2020-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ DF - Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1181791,"hashId":"6f289c3e69f14d19b2ecc10436522946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Uma empresa que utiliza o sistema de custo padr\u00e3o para fins gerenciais considera que uma unidade de dado produto deve consumir 0,45 horas de m\u00e3o de obra direta, cuja taxa hor\u00e1ria \u00e9 de R$ 13,00. Em dado per\u00edodo foram produzidas 200 unidades desse produto, o que gerou uma varia\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel de taxa de m\u00e3o de obra direta (MOD) de R$ 90,00 e uma varia\u00e7\u00e3o total de R$ 40,00 desfavor\u00e1vel. <strong>Assertiva<\/strong>: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que a taxa efetivamente incorrida pela m\u00e3o de obra utilizada foi inferior a R$ 12,50.<\/p>","resposta":4241669,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4241669,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4241670,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias adotadas tanto para fins de custeamento de estoques quanto para fins meramente gerenciais, julgue os itens que se seguem.","id":394281,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias adotadas tanto para fins de\r\ncusteamento de estoques quanto para fins meramente gerenciais,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais diretos","oab":false,"nome":"Materiais diretos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3944,"slug":"contabilidade-de-custos-materiais-diretos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1181791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal","id":17052,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Distrito Federal","sigla":"SEFAZ DF","id":3204,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sefaz-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa, pode-se presumir como fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o de bens realizada pelo sujeito passivo que esteja em d\u00e9bito com a fazenda p\u00fablica, desde que exista o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":40159,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal","id":17052,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Distrito Federal","sigla":"SEFAZ DF","id":3204,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sefaz-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-df-df-2020-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-do-distrito-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ DF - Auditor Fiscal da Receita do Distrito Federal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1181844,"hashId":"2bd63173910861bc3ca522724175bef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa, pode-se presumir como fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o de bens realizada pelo sujeito passivo que esteja em d\u00e9bito com a fazenda p\u00fablica, desde que exista o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":4241855,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4241854,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4241855,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das garantias e dos privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":394292,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das garantias e dos privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 e 135","ordem":134},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Fraude \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Fraude \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":407182,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417921,"slug":"direito-tributario-presuncao-de-fraude-a-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/1181844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos N\u00edveis de Lideran\u00e7a e aos Atributos de um L\u00edder, assinale a op\u00e7\u00e3o correta segundo o EMA-137- Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha.","provas":[{"id":63982,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-direns-marinha-oficial-somente-gabarito-definitivo-cargo-oficial-de-3-classe-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Oficial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1958103,"hashId":"ba36194cf805e525b8a428e1b89c3c0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos N\u00edveis de Lideran\u00e7a e aos Atributos de um L\u00edder, assinale a op\u00e7\u00e3o correta segundo o EMA-137- Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha.<\/p>","resposta":7583394,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na lideran\u00e7a organizacional o l\u00edder deve mostrar sua presen\u00e7a f\u00edsica junto aos escal\u00f5es superiores.","id":7583390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lideran\u00e7a organizacional o l\u00edder deve mostrar sua presen\u00e7a f\u00edsica junto aos escal\u00f5es superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os l\u00edderes com estrat\u00e9gia exercem sua lideran\u00e7a no \u00e2mbito dos n\u00edveis medianos da institui\u00e7\u00e3o, Trabalham para deixar, hoje, a institui\u00e7\u00e3o pronta para o amanh\u00e3.","id":7583391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os l\u00edderes com estrat\u00e9gia exercem sua lideran\u00e7a no \u00e2mbito dos n\u00edveis medianos da institui\u00e7\u00e3o, Trabalham para deixar, hoje, a institui\u00e7\u00e3o pronta para o amanh\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a organizacional \u00e9 aquela exercida nos n\u00edveis que definem a pol\u00edtica da For\u00e7a.","id":7583392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a organizacional \u00e9 aquela exercida nos n\u00edveis que definem a pol\u00edtica da For\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integridade moral, exemplo e entusiasmo s\u00e3o umas das principais atribui\u00e7\u00f5es de um l\u00edder.","id":7583393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade moral, exemplo e entusiasmo s\u00e3o umas das principais atribui\u00e7\u00f5es de um l\u00edder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os l\u00edderes diretos empregam os atributos interpessoais de comunica\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o para realizar o seu trabalho.","id":7583394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os l\u00edderes diretos empregam os atributos interpessoais de comunica\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o para realizar o seu trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Defesa - MD","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - MD","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-defesa-md"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1958103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o do incremento nas atividades de transporte a\u00e9reo no Brasil, a sociedade empres\u00e1ria Fast Plane, sediada no pa\u00eds, resolveu adquirir helic\u00f3pteros de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica holandesa Nederland Air Transport, que ficou respons\u00e1vel pela fabrica\u00e7\u00e3o, montagem e envio da mercadoria. O contrato de compra e venda restou celebrado, presencialmente, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, restando ajustado que o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 no Brasil.No momento de receber as aeronaves, contudo, a adquirente verificou que o produto enviado era diverso do apontado no instrumento contratual. Decidiu a sociedade empres\u00e1ria Fast Plane, ent\u00e3o, buscar aux\u00edlio jur\u00eddico para resolver a quest\u00e3o, inclusive para a propositura de eventual a\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o haja solu\u00e7\u00e3o consensual.Considerando-se o enunciado acima, aplicando-se a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (Decreto-lei no 4.657\/42) e o C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40210,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"oab-2020-fgv-advogado-xxxi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXI Exame de Ordem Unificado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:16","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1183963,"hashId":"4f914708e7ac099543e7b399008e0ea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o do incremento nas atividades de transporte a\u00e9reo no Brasil, a sociedade empres\u00e1ria <em>Fast Plane<\/em>, sediada no pa\u00eds, resolveu adquirir helic\u00f3pteros de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica holandesa <em>Nederland Air Transpor<\/em>t, que ficou respons\u00e1vel pela fabrica\u00e7\u00e3o, montagem e envio da mercadoria. O contrato de compra e venda restou celebrado, presencialmente, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, restando ajustado que o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No momento de receber as aeronaves, contudo, a adquirente verificou que o produto enviado era diverso do apontado no instrumento contratual. Decidiu a sociedade empres\u00e1ria <em>Fast Plane<\/em>, ent\u00e3o, buscar aux\u00edlio jur\u00eddico para resolver a quest\u00e3o, inclusive para a propositura de eventual a\u00e7\u00e3o, caso n\u00e3o haja solu\u00e7\u00e3o consensual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o enunciado acima, aplicando-se a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro (Decreto-lei no 4.657\/42) e o C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4251022,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei aplic\u00e1vel na solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o \u00e9 a holandesa, em raz\u00e3o do local de fabrica\u00e7\u00e3o e montagem das aeronaves adquiridas.","id":4251019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei aplic\u00e1vel na solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o \u00e9 a holandesa, em raz\u00e3o do local de fabrica\u00e7\u00e3o e montagem das aeronaves adquiridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria brasileira ser\u00e1 competente para processar e julgar eventual a\u00e7\u00e3o proposta pela Fast Plane, mesmo se estabelecida cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro exclusivo estrangeiro, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":4251020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judici\u00e1ria brasileira ser\u00e1 competente para processar e julgar eventual a\u00e7\u00e3o proposta pela<em> Fast Plane,<\/em> mesmo se estabelecida cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro exclusivo estrangeiro, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria brasileira tem compet\u00eancia exclusiva para processar e julgar eventual a\u00e7\u00e3o a ser proposta pela Fast Plane para resolver a quest\u00e3o.","id":4251021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judici\u00e1ria brasileira tem compet\u00eancia exclusiva para processar e julgar eventual a\u00e7\u00e3o a ser proposta pela <em>Fast Plane<\/em> para resolver a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria brasileira tem compet\u00eancia concorrente para processar e julgar eventual a\u00e7\u00e3o a ser proposta pela Fast Plane para resolver a quest\u00e3o.","id":4251022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judici\u00e1ria brasileira tem compet\u00eancia concorrente para processar e julgar eventual a\u00e7\u00e3o a ser proposta pela<em> Fast Plane<\/em> para resolver a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/1183963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179,"slug":"auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas servidores do TJ\/PA requereram, em momentos distintos, licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, para tratar de interesse particular e para tratamento de sa\u00fade. Os servidores s\u00e3o Lucas, ocupante de cargo em comiss\u00e3o, Pedro, ocupante de cargo efetivo em est\u00e1gio probat\u00f3rio, e Jo\u00e3o, ocupante de cargo efetivo e est\u00e1vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas todas as tr\u00eas licen\u00e7as a","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179,"slug":"auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185469,"hashId":"9ee95a29820e685211eae4f8a4b023d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Tr\u00eas servidores do TJ\/PA requereram, em momentos\r\ndistintos, licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia,\r\npara tratar de interesse particular e para tratamento de sa\u00fade.\r\nOs servidores s\u00e3o Lucas, ocupante de cargo em comiss\u00e3o, Pedro,\r\nocupante de cargo efetivo em est\u00e1gio probat\u00f3rio, e Jo\u00e3o, ocupante\r\nde cargo efetivo e est\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser concedidas todas as tr\u00eas licen\u00e7as a<\/p>","resposta":4257679,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e a Pedro apenas; a Lucas poder\u00e3o ser concedidas somente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia e para tratamento de sa\u00fade.","id":4257676,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o e a Pedro apenas; a Lucas poder\u00e3o ser concedidas\r\nsomente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da\r\nfam\u00edlia e para tratamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedro apenas; a Lucas e a Jo\u00e3o poder\u00e3o ser concedidas somente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia e para tratamento de sa\u00fade.","id":4257677,"corpo":"<p align=justify>Pedro apenas; a Lucas e a Jo\u00e3o poder\u00e3o ser concedidas\r\nsomente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da\r\nfam\u00edlia e para tratamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lucas e a Jo\u00e3o apenas; a Pedro poder\u00e3o ser concedidas somente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia e para tratar de interesse particular.","id":4257678,"corpo":"<p align=justify>Lucas e a Jo\u00e3o apenas; a Pedro poder\u00e3o ser concedidas\r\nsomente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da\r\nfam\u00edlia e para tratar de interesse particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o apenas; a Lucas e a Pedro poder\u00e3o ser concedidas somente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia e para tratamento de sa\u00fade.","id":4257679,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o apenas; a Lucas e a Pedro poder\u00e3o ser concedidas\r\nsomente as licen\u00e7as por motivo de doen\u00e7a em pessoa da\r\nfam\u00edlia e para tratamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, a Pedro e a Lucas, mesmo que a licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia seja para acompanhar padrasto, madrasta ou enteado.","id":4257680,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o, a Pedro e a Lucas, mesmo que a licen\u00e7a por motivo de\r\ndoen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia seja para acompanhar padrasto,\r\nmadrasta ou enteado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1185469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Chiavenato, as principais vari\u00e1veis estruturais de um grupo s\u00e3o: lideran\u00e7a formal; pap\u00e9is; desempenho de papel; normas; hierarquia do grupo; tamanho; composi\u00e7\u00e3o; e grau de engajamento.","provas":[{"id":40256,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1186132,"hashId":"1b0658088a5cbfd8a1dc61c12360e2e3","enunciado":"<p align=justify>Segundo Chiavenato, as principais vari\u00e1veis estruturais\r\nde um grupo s\u00e3o: lideran\u00e7a formal; pap\u00e9is; desempenho\r\nde papel; normas; hierarquia do grupo; tamanho;\r\ncomposi\u00e7\u00e3o; e grau de engajamento.<\/p>","resposta":4260314,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4260313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4260314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todas as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o compostas por grupos de pessoas, reunidas para alcan\u00e7ar um objetivo. Um grupo de pessoas poderia ser definido como um conjunto de dois ou mais indiv\u00edduos que estabelecem contatos pessoais, significativos e propositais, uns com os outros, em base de continuidade, para alcan\u00e7ar um ou mais objetivos comuns. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 114 a 116 a respeito de desenvolvimento de equipes de trabalho.","id":394670,"enunciado":"<p align=\"justify\">Todas as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o compostas por grupos de pessoas,\r\nreunidas para alcan\u00e7ar um objetivo. Um grupo de pessoas\r\npoderia ser definido como um conjunto de dois ou mais\r\nindiv\u00edduos que estabelecem contatos pessoais, significativos\r\ne propositais, uns com os outros, em base de continuidade,\r\npara alcan\u00e7ar um ou mais objetivos comuns.<\/p><p align=\"justify\">\r\nTendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens\r\nde 114 a 116 a respeito de desenvolvimento de equipes de\r\ntrabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114  a 116","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1186132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma lanchonete, o pre\u00e7o de 3 salgados e 1 suco \u00e9 R$ 33,00, o pre\u00e7o de 4 doces e 2 sucos \u00e9 R$ 76,00 e o pre\u00e7o de 5 salgados e 3 doces \u00e9 R$ 74,00. Nessa lanchonete, o pre\u00e7o de um doce \u00e9 ","provas":[{"id":63697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1945118,"hashId":"9dd065da9b4314e8164bf2319072cd33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma lanchonete, o pre\u00e7o de 3 salgados e 1 suco \u00e9 R$ 33,00, o pre\u00e7o de 4 doces e 2 sucos \u00e9 R$ 76,00 e o pre\u00e7o de 5 salgados e 3 doces \u00e9 R$ 74,00. Nessa lanchonete, o pre\u00e7o de um doce \u00e9 <\/p>","resposta":7526964,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9,00.","id":7526960,"corpo":"<p>R$ 9,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 10,00.","id":7526961,"corpo":"<p>R$ 10,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 11,00.","id":7526962,"corpo":"<p>R$ 11,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 12,00.","id":7526963,"corpo":"<p>R$ 12,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 13,00.","id":7526964,"corpo":"<p>R$ 13,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1945118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC n\u00ba 222\/2018 da ANVISA, os res\u00edduos sanit\u00e1rios","provas":[{"id":63694,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-farmaceutico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1946050,"hashId":"af78a6989afa42df45c3824bd89c0c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a RDC n\u00ba 222\/2018 da ANVISA, os res\u00edduos sanit\u00e1rios<\/p>","resposta":7529506,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que cont\u00eam agentes biol\u00f3gicos conhecidos por n\u00e3o causarem doen\u00e7as no homem ou nos animais adultos sadios s\u00e3o classificados como classe de risco zero.","id":7529503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que cont\u00eam agentes biol\u00f3gicos conhecidos por n\u00e3o causarem doen\u00e7as no homem ou nos animais adultos sadios s\u00e3o classificados como classe de risco zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que cont\u00eam agentes biol\u00f3gicos que provocam infec\u00e7\u00f5es no homem ou nos animais, cujo potencial de propaga\u00e7\u00e3o na comunidade e de dissemina\u00e7\u00e3o no meio ambiente \u00e9 limitado e para os quais existem medidas terap\u00eauticas e profil\u00e1ticas eficazes s\u00e3o classificados como classe de risco 1.","id":7529504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que cont\u00eam agentes biol\u00f3gicos que provocam infec\u00e7\u00f5es no homem ou nos animais, cujo potencial de propaga\u00e7\u00e3o na comunidade e de dissemina\u00e7\u00e3o no meio ambiente \u00e9 limitado e para os quais existem medidas terap\u00eauticas e profil\u00e1ticas eficazes s\u00e3o classificados como classe de risco 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classificados como classe de risco 2 s\u00e3o os de alto risco individual e moderado risco para a comunidade.","id":7529505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificados como classe de risco 2 s\u00e3o os de alto risco individual e moderado risco para a comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que cont\u00eam os agentes biol\u00f3gicos que possuem capacidade de transmiss\u00e3o por via respirat\u00f3ria e que causam patologias humanas ou animais, potencialmente letais, para as quais existem usualmente medidas de tratamento ou de preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados como classe de risco 3.","id":7529506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que cont\u00eam os agentes biol\u00f3gicos que possuem capacidade de transmiss\u00e3o por via respirat\u00f3ria e que causam patologias humanas ou animais, potencialmente letais, para as quais existem usualmente medidas de tratamento ou de preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados como classe de risco 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"classificados como classe de risco 4 s\u00e3o os de alto risco para a comunidade e moderado risco individual.","id":7529507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificados como classe de risco 4 s\u00e3o os de alto risco para a comunidade e moderado risco individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00e3o Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"N\u00e3o Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407284,"slug":"direito-sanitario-e-saude-nao-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Sanit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fontes do Direito Sanit\u00e1rio","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407282,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-do-direito-sanitario"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1946050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250,"slug":"analista-de-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Congresso Nacional, por meio de um decreto legislativo, convocou plebiscito para decidir sobre tema relevante ao pa\u00eds. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que o Congresso Nacional","provas":[{"id":63679,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250,"slug":"analista-de-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-administracao-publica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1946374,"hashId":"da390a191795308aff716cbb972f8ccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o Congresso Nacional, por meio de um decreto legislativo, convocou plebiscito para decidir sobre tema relevante ao pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que o Congresso Nacional<\/p>","resposta":7530848,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ter convocado plebiscito, mas apenas autorizado a realiza\u00e7\u00e3o de referendo.","id":7530846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ter convocado plebiscito, mas apenas autorizado a realiza\u00e7\u00e3o de referendo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui tal atribui\u00e7\u00e3o, pois compete privativamente ao Senado Federal convocar plebiscito.","id":7530847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui tal atribui\u00e7\u00e3o, pois compete privativamente ao Senado Federal convocar plebiscito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"det\u00e9m a compet\u00eancia exclusiva para convocar plebiscito, assim como para autorizar o estado de s\u00edtio.","id":7530848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">det\u00e9m a compet\u00eancia exclusiva para convocar plebiscito, assim como para autorizar o estado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incorreu em equ\u00edvoco, pois compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica convocar plebiscito.","id":7530849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreu em equ\u00edvoco, pois compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica convocar plebiscito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ter convocado plebiscito, mas deteria compet\u00eancia para autorizar, em terras ind\u00edgenas, a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de recursos h\u00eddricos.","id":7530850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ter convocado plebiscito, mas deteria compet\u00eancia para autorizar, em terras ind\u00edgenas, a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/1946374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250,"slug":"analista-de-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Munic\u00edpio X por meio de contrato administrativo concedeu \u00e0 Pessoa Jur\u00eddica B o servi\u00e7o de transporte p\u00fablico municipal por 10 (dez) anos, mas frequentemente a concession\u00e1ria descumpre cl\u00e1usulas contratuais e n\u00e3o presta o servi\u00e7o de forma adequada, de acordo com indicadores e par\u00e2metros definidores da qualidade do servi\u00e7o. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato acarretar\u00e1, a crit\u00e9rio do poder concedente, a declara\u00e7\u00e3o da","provas":[{"id":63679,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250,"slug":"analista-de-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-administracao-publica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1946381,"hashId":"cd1aa90ba629f55d6dd99877ec4b2d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o Munic\u00edpio X por meio de contrato administrativo concedeu \u00e0 Pessoa Jur\u00eddica B o servi\u00e7o de transporte p\u00fablico municipal por 10 (dez) anos, mas frequentemente a concession\u00e1ria descumpre cl\u00e1usulas contratuais e n\u00e3o presta o servi\u00e7o de forma adequada, de acordo com indicadores e par\u00e2metros definidores da qualidade do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato acarretar\u00e1, a crit\u00e9rio do poder concedente, a declara\u00e7\u00e3o da<\/p>","resposta":7530882,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o e a retomada do servi\u00e7o durante o prazo da concess\u00e3o, independentemente de lei autorizativa e de pr\u00e9vio pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":7530879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o e a retomada do servi\u00e7o durante o prazo da concess\u00e3o, independentemente de lei autorizativa e de pr\u00e9vio pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caducidade da concess\u00e3o, que independe de pr\u00e9via verifica\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia da concession\u00e1ria em processo administrativo e de pagamento antecipado da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":7530880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caducidade da concess\u00e3o, que independe de pr\u00e9via verifica\u00e7\u00e3o da inadimpl\u00eancia da concession\u00e1ria em processo administrativo e de pagamento antecipado da indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o, o que resultar\u00e1 para o poder concedente a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos, \u00f4nus, obriga\u00e7\u00f5es ou compromissos com terceiros ou com empregados da concession\u00e1ria.","id":7530881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anula\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o, o que resultar\u00e1 para o poder concedente a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos, \u00f4nus, obriga\u00e7\u00f5es ou compromissos com terceiros ou com empregados da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caducidade da concess\u00e3o, por meio de decreto do poder concedente ap\u00f3s instaurado o processo administrativo e comprovada a inadimpl\u00eancia, que independer\u00e1 de pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o.","id":7530882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caducidade da concess\u00e3o, por meio de decreto do poder concedente ap\u00f3s instaurado o processo administrativo e comprovada a inadimpl\u00eancia, que independer\u00e1 de pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, independentemente de pr\u00e9vio pagamento, resultando para o poder concedente apenas a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos e compromissos com empregados da concession\u00e1ria.","id":7530883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encampa\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, independentemente de pr\u00e9vio pagamento, resultando para o poder concedente apenas a responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o aos encargos e compromissos com empregados da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1946381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250,"slug":"analista-de-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Munic\u00edpio Z realizou na data de ontem procedimento licitat\u00f3rio a fim de contratar uma pessoa jur\u00eddica para reparar o pr\u00e9dio municipal em que se encontra localizada a secretaria de sa\u00fade e que serve de dep\u00f3sito para parcela das vacinas e medicamentos pertencentes \u00e0 municipalidade. No entanto, n\u00e3o acudiram interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e esta n\u00e3o pode ser repetida sem que a Administra\u00e7\u00e3o sofra preju\u00edzos, visto o risco eminente de parte da estrutura do pr\u00e9dio ruir e, consequentemente, ocasionar a deteriora\u00e7\u00e3o das vacinas e f\u00e1rmacos. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de interessados, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada de","provas":[{"id":63679,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":5250,"slug":"analista-de-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-administracao-publica-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:40:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1946388,"hashId":"6727eac0835013733bf32548422d0764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o Munic\u00edpio Z realizou na data de ontem procedimento licitat\u00f3rio a fim de contratar uma pessoa jur\u00eddica para reparar o pr\u00e9dio municipal em que se encontra localizada a secretaria de sa\u00fade e que serve de dep\u00f3sito para parcela das vacinas e medicamentos pertencentes \u00e0 municipalidade. No entanto, n\u00e3o acudiram interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e esta n\u00e3o pode ser repetida sem que a Administra\u00e7\u00e3o sofra preju\u00edzos, visto o risco eminente de parte da estrutura do pr\u00e9dio ruir e, consequentemente, ocasionar a deteriora\u00e7\u00e3o das vacinas e f\u00e1rmacos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de interessados, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":7530917,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fracassada e \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, independentemente de motiva\u00e7\u00e3o.","id":7530913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fracassada e \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, independentemente de motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"frustrada e \u00e9 inexig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, sendo imprescind\u00edvel a motiva\u00e7\u00e3o expressa.","id":7530914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frustrada e \u00e9 inexig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, sendo imprescind\u00edvel a motiva\u00e7\u00e3o expressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deserta e \u00e9 inexig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, sendo prescind\u00edvel a motiva\u00e7\u00e3o.","id":7530915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deserta e \u00e9 inexig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, sendo prescind\u00edvel a motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fracassada e \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica para reparar o pr\u00e9dio municipal, desde que haja motiva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":7530916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fracassada e \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica para reparar o pr\u00e9dio municipal, desde que haja motiva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deserta e \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, desde que haja motiva\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":7530917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deserta e \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica a fim de reparar o pr\u00e9dio municipal, desde que haja motiva\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408246,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensada"}],"slug":"direito-administrativo\/1946388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, pode-se afirmar que as inunda\u00e7\u00f5es na cidade de S\u00e3o Paulo","provas":[{"id":63696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-de-contabilidade-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2020"},{"id":72398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614,"slug":"tecnico-em-logistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2020"},{"id":72397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico Ambiental - 2020"},{"id":63695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1946576,"hashId":"5d810fd4b1215eebf52e7e3f43ebc0c5","enunciado":"<p>De acordo com o texto, pode-se afirmar que as inunda\u00e7\u00f5es na cidade de S\u00e3o Paulo<\/p>","resposta":7531798,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o problemas recentes, sem rela\u00e7\u00e3o com as decis\u00f5es do poder p\u00fablico.","id":7531796,"corpo":"<p>s\u00e3o problemas recentes, sem rela\u00e7\u00e3o com as decis\u00f5es do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocorrem no atual momento em fun\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos da natureza.","id":7531797,"corpo":"<p>ocorrem no atual momento em fun\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos da natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o fatos recorrentes, relacionados ao crescimento da cidade.","id":7531798,"corpo":"<p>s\u00e3o fatos recorrentes, relacionados ao crescimento da cidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decorrem do desencontro entre os urbanistas e o poder p\u00fablico.","id":7531799,"corpo":"<p>decorrem do desencontro entre os urbanistas e o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acontecem, ainda que as autoridades se esforcem para evit\u00e1-las.","id":7531800,"corpo":"<p>acontecem, ainda que as autoridades se esforcem para evit\u00e1-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o Paulo revive mesmas enchentes h\u00e1 91 anosEm uma de suas principais obras, Benedito Calixto retratou, em 1892, a inunda\u00e7\u00e3o da \u00e1rea do atual Mercad\u00e3o, no centro de S\u00e3o Paulo. A regi\u00e3o foi atingida tamb\u00e9m em 1929, numa das primeiras grandes enchentes da capital e submergiu novamente, quase 130 anos depois do quadro hist\u00f3rico.Urbanistas afirmam que uma das principais explica\u00e7\u00f5es para as repetidas inunda\u00e7\u00f5es foi a decis\u00e3o de expandir a cidade para as \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s v\u00e1rzeas dos rios Tiet\u00ea e Tamanduate\u00ed, a partir de meados de 1890. O quadro de Benedito Calixto capta o in\u00edcio dessa expans\u00e3o da cidade. A cheia hist\u00f3rica de 1929 tamb\u00e9m foi registrada em uma s\u00e9rie de fotografias que viraram sin\u00f4nimo das inunda\u00e7\u00f5es paulistanas, por ter deixado a cidade debaixo da \u00e1gua por sete dias.H\u00e1 suspeita de que os efeitos da forte chuva que atingiu S\u00e3o Paulo naquele fevereiro de 1929 tenham sido potencializados por a\u00e7\u00f5es da ent\u00e3o onipresente Light. O acordo com o poder p\u00fablico previa que a Light poderia desapropriar \u00e1reas atingidas por enchentes naquele ano.Pesquisa da professora da USP Odette Seabra indica que a Light abriu suas represas para aumentar a \u00e1rea inundada pelos rios Pinheiros, Tiet\u00ea e Tamanduate\u00ed. Essas \u00e1reas inundadas passaram para as m\u00e3os da Light, que depois as comercializou.Os fatos recentes mostram que a hist\u00f3ria se repete: 63% dos alagamentos neste ano de 2020 est\u00e3o na mesma regi\u00e3o atingida pela cheia de 1929, que corresponde \u00e0 da subprefeitura da S\u00e9. Mas desta vez, os locais inundados n\u00e3o se restringem \u00e0 \u00e1rea do Mercad\u00e3o. \u00c1reas das subprefeituras da Lapa e de Pinheiros tamb\u00e9m foram atingidas.As obras e interven\u00e7\u00f5es para conter as cheias dos rios nessas \u00e1reas n\u00e3o foram suficientes. Um outro agravante \u00e9 que o solo da cidade tem ficado cada vez mais imperme\u00e1vel, com aumento das \u00e1reas constru\u00eddas e ocupadas.(Folha de S. Paulo.15.02.2020. Adaptado)","id":481104,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>S\u00e3o Paulo revive mesmas enchentes h\u00e1 91 anos<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em uma de suas principais obras, Benedito Calixto retratou, em 1892, a inunda\u00e7\u00e3o da \u00e1rea do atual Mercad\u00e3o, no centro de S\u00e3o Paulo. A regi\u00e3o foi atingida tamb\u00e9m em 1929, numa das primeiras grandes enchentes da capital e submergiu novamente, quase 130 anos depois do quadro hist\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Urbanistas afirmam que uma das principais explica\u00e7\u00f5es para as repetidas inunda\u00e7\u00f5es foi a decis\u00e3o de expandir a cidade para as \u00e1reas pr\u00f3ximas \u00e0s v\u00e1rzeas dos rios Tiet\u00ea e Tamanduate\u00ed, a partir de meados de 1890. O quadro de Benedito Calixto capta o in\u00edcio dessa expans\u00e3o da cidade. A cheia hist\u00f3rica de 1929 tamb\u00e9m foi registrada em uma s\u00e9rie de fotografias que viraram sin\u00f4nimo das inunda\u00e7\u00f5es paulistanas, por ter deixado a cidade debaixo da \u00e1gua por sete dias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 suspeita de que os efeitos da forte chuva que atingiu S\u00e3o Paulo naquele fevereiro de 1929 tenham sido potencializados por a\u00e7\u00f5es da ent\u00e3o onipresente Light. O acordo com o poder p\u00fablico previa que a Light poderia desapropriar \u00e1reas atingidas por enchentes naquele ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pesquisa da professora da USP Odette Seabra indica que a Light abriu suas represas para aumentar a \u00e1rea inundada pelos rios Pinheiros, Tiet\u00ea e Tamanduate\u00ed. Essas \u00e1reas inundadas passaram para as m\u00e3os da Light, que depois as comercializou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os fatos recentes mostram que a hist\u00f3ria se repete: 63% dos alagamentos neste ano de 2020 est\u00e3o na mesma regi\u00e3o atingida pela cheia de 1929, que corresponde \u00e0 da subprefeitura da S\u00e9. Mas desta vez, os locais inundados n\u00e3o se restringem \u00e0 \u00e1rea do Mercad\u00e3o. \u00c1reas das subprefeituras da Lapa e de Pinheiros tamb\u00e9m foram atingidas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As obras e interven\u00e7\u00f5es para conter as cheias dos rios nessas \u00e1reas n\u00e3o foram suficientes. Um outro agravante \u00e9 que o solo da cidade tem ficado cada vez mais imperme\u00e1vel, com aumento das \u00e1reas constru\u00eddas e ocupadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Folha de S. Paulo.15.02.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 02 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1946576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tQuem inventou a avia\u00e7\u00e3o? No Brasil, sabemos que foi Santos Dumont. No resto do mundo, o consenso vai para os irm\u00e3os Wright. Na verdade, o que esses e outros pioneiros fizeram no in\u00edcio do s\u00e9culo 20 foi construir m\u00e1quinas caras e praticamente in\u00fateis, que s\u00f3 voavam alguns metros. Provaram, por\u00e9m, que voar era poss\u00edvel.\tA avia\u00e7\u00e3o veio depois, e nisso os Wright tinham duas grandes vantagens: esp\u00edrito empresarial e ind\u00fastria nacional capaz de realizar seus planos.\tOutro \u201cvoo de galinha\u201d, que pode ter consequ\u00eancias ainda mais revolucion\u00e1rias, foi divulgado na revista Nature: a Google anunciou ter usado um computador qu\u00e2ntico para fazer em 3 minutos e 20 segundos um c\u00e1lculo que o supercomputador mais r\u00e1pido do mundo levaria 10 mil anos para fazer.\tO problema que esse computador tratou \u2014 identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es em sequ\u00eancias de n\u00fameros aleat\u00f3rios \u2014 n\u00e3o tem grande interesse pr\u00e1tico. A IBM, competidora da Google, apressou-se em afirmar que computadores cl\u00e1ssicos poderiam resolv\u00ea-lo em apenas 2,5 dias (mas n\u00e3o ofereceu faz\u00ea-lo....).\tO computador da Google custou milh\u00f5es de d\u00f3lares e \u00e9 praticamente in\u00fatil. Seu m\u00e9rito foi provar que \u00e9 poss\u00edvel.\tComputa\u00e7\u00e3o qu\u00e2ntica \u00e9 uma das ideias mais fascinantes da ci\u00eancia desde os anos 1980, quando foi proposta por Paul Benioff e outros cientistas. Computadores cl\u00e1ssicos guardam e processam informa\u00e7\u00e3o na forma de bits, unidades min\u00fasculas capazes de assumir apenas dois estados: 0 ou 1. Computadores qu\u00e2nticos tiram proveito das propriedades bizarras da mat\u00e9ria descritas pela mec\u00e2nica qu\u00e2ntica para realizar c\u00e1lculos de modo muito diferente.\tUma dessas propriedades \u00e9 a \u201csuperposi\u00e7\u00e3o\u201d: as unidades b\u00e1sicas dos computadores qu\u00e2nticos, chamadas qubits, podem assumir os dois estados, 0 e 1, ao mesmo tempo! Isto lhes confere uma capacidade extraordin\u00e1ria para armazenar e processar informa\u00e7\u00e3o. Outra propriedade, ainda mais estranha, \u00e9 o \u201cemaranhamento\u201d: bits cl\u00e1ssicos podem ser modificados independentemente uns dos outros, mas os qubits est\u00e3o ligados de tal modo que a\u00e7\u00f5es sobre qualquer deles afetam todos os outros. Isso acelera os c\u00e1lculos de maneira vertiginosa.\tEssas ideias foram desenvolvidas ao longo do s\u00e9culo 20 por gera\u00e7\u00f5es de cientistas cujo \u00fanico objetivo era entender a natureza: \u00e9 mais um exemplo de pesquisa \u201cin\u00fatil\u201d, mudando profundamente o nosso mundo. VIANA, Marcelo Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/marceloviana\/2019\/11\/o-1o-voo-da-computacao-quantica.shtml Acesso em: 22 jan. 2020.\tCom base no texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":69349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2020-ufu-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2020"},{"id":69347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2020-ufu-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124013,"hashId":"327709dba362eddbcbbb31140583c756","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuem inventou a avia\u00e7\u00e3o? No Brasil, sabemos que foi Santos Dumont. No resto do mundo, o consenso vai para os irm\u00e3os Wright. Na verdade, o que esses e outros pioneiros fizeram no in\u00edcio do s\u00e9culo 20 foi construir m\u00e1quinas caras e praticamente in\u00fateis, que s\u00f3 voavam alguns metros. Provaram, por\u00e9m, que voar era poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA avia\u00e7\u00e3o veio depois, e nisso os Wright tinham duas grandes vantagens: esp\u00edrito empresarial e ind\u00fastria nacional capaz de realizar seus planos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOutro \u201cvoo de galinha\u201d, que pode ter consequ\u00eancias ainda mais revolucion\u00e1rias, foi divulgado na revista Nature: a Google anunciou ter usado um computador qu\u00e2ntico para fazer em 3 minutos e 20 segundos um c\u00e1lculo que o supercomputador mais r\u00e1pido do mundo levaria 10 mil anos para fazer.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO problema que esse computador tratou \u2014 identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es em sequ\u00eancias de n\u00fameros aleat\u00f3rios \u2014 n\u00e3o tem grande interesse pr\u00e1tico. A IBM, competidora da Google, apressou-se em afirmar que computadores cl\u00e1ssicos poderiam resolv\u00ea-lo em apenas 2,5 dias (mas n\u00e3o ofereceu faz\u00ea-lo....).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO computador da Google custou milh\u00f5es de d\u00f3lares e \u00e9 praticamente in\u00fatil. Seu m\u00e9rito foi provar que \u00e9 poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComputa\u00e7\u00e3o qu\u00e2ntica \u00e9 uma das ideias mais fascinantes da ci\u00eancia desde os anos 1980, quando foi proposta por Paul Benioff e outros cientistas. Computadores cl\u00e1ssicos guardam e processam informa\u00e7\u00e3o na forma de bits, unidades min\u00fasculas capazes de assumir apenas dois estados: 0 ou 1. Computadores qu\u00e2nticos tiram proveito das propriedades bizarras da mat\u00e9ria descritas pela mec\u00e2nica qu\u00e2ntica para realizar c\u00e1lculos de modo muito diferente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma dessas propriedades \u00e9 a \u201csuperposi\u00e7\u00e3o\u201d: as unidades b\u00e1sicas dos computadores qu\u00e2nticos, chamadas qubits, podem assumir os dois estados, 0 e 1, ao mesmo tempo! Isto lhes confere uma capacidade extraordin\u00e1ria para armazenar e processar informa\u00e7\u00e3o. Outra propriedade, ainda mais estranha, \u00e9 o \u201cemaranhamento\u201d: bits cl\u00e1ssicos podem ser modificados independentemente uns dos outros, mas os qubits est\u00e3o ligados de tal modo que a\u00e7\u00f5es sobre qualquer deles afetam todos os outros. Isso acelera os c\u00e1lculos de maneira vertiginosa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssas ideias foram desenvolvidas ao longo do s\u00e9culo 20 por gera\u00e7\u00f5es de cientistas cujo \u00fanico objetivo era entender a natureza: \u00e9 mais um exemplo de pesquisa \u201cin\u00fatil\u201d, mudando profundamente o nosso mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tVIANA, Marcelo Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/marceloviana\/2019\/11\/o-1o-voo-da-computacao-quantica.shtml Acesso em: 22 jan. 2020.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8306525,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em: \u201cUma dessas propriedades \u00e9 a \u201csuperposi\u00e7\u00e3o\u201d: as unidades b\u00e1sicas dos computadores qu\u00e2nticos [...] \u201c, o uso dos dois pontos pode ser substitu\u00eddo por \u201cporque\u201d.","id":8306525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cUma dessas propriedades \u00e9 a \u201csuperposi\u00e7\u00e3o\u201d: as unidades b\u00e1sicas dos computadores qu\u00e2nticos [...] \u201c, o uso dos dois pontos pode ser substitu\u00eddo por \u201cporque\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cA avia\u00e7\u00e3o veio depois, e nisso os Wright tinham duas grandes vantagens: esp\u00edrito empresarial e ind\u00fastria nacional capaz de realizar seus planos.\u201d, o termo em negrito retoma a ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":8306526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cA avia\u00e7\u00e3o veio depois, e <strong>nisso <\/strong>os Wright tinham duas grandes vantagens: esp\u00edrito empresarial e ind\u00fastria nacional capaz de realizar seus planos.\u201d, o termo em negrito retoma a ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cO computador da Google custou milh\u00f5es de d\u00f3lares e \u00e9 praticamente in\u00fatil. Seu m\u00e9rito foi provar que \u00e9 poss\u00edvel.\u201d, o ponto final que separa as duas proposi\u00e7\u00f5es pode ser substitu\u00eddo por \u201cmas\u201d.","id":8306527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cO computador da Google custou milh\u00f5es de d\u00f3lares e \u00e9 praticamente in\u00fatil. Seu m\u00e9rito foi provar que \u00e9 poss\u00edvel.\u201d, o ponto final que separa as duas proposi\u00e7\u00f5es pode ser substitu\u00eddo por \u201cmas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em: \u201cComputadores qu\u00e2nticos tiram proveito das propriedades bizarras da mat\u00e9ria descritas pela mec\u00e2nica qu\u00e2ntica para realizar c\u00e1lculos de modo muito diferente.\u201d, o trecho negritado constitui-se como um meio para se alcan\u00e7ar determinado fim.","id":8306528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201c<strong>Computadores qu\u00e2nticos tiram proveito das propriedades bizarras da mat\u00e9ria descritas pela mec\u00e2nica qu\u00e2ntica<\/strong> para realizar c\u00e1lculos de modo muito diferente.\u201d, o trecho negritado constitui-se como um meio para se alcan\u00e7ar determinado fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2124013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Planejamento' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que as tarefas importantes e n\u00e3o urgentes devem ser prioritariamente terceirizadas, delegadas ou deixadas para o final do expediente. Essas tarefas, sugere o texto, costumam consumir um tempo precioso e que poderia ser empregado em novos e melhores projetos. II. Uma ideia que est\u00e1 presente no texto \u00e9 a de que \u00e9 poss\u00edvel a um profissional esquecer alguns afazeres, enquanto outros podem surgir ao longo do dia. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53024,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-encanador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Encanador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:20:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604065,"hashId":"228927759ca505f090d75470f7db9b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Planejamento' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que as tarefas importantes e n\u00e3o urgentes devem ser prioritariamente terceirizadas, delegadas ou deixadas para o final do expediente. Essas tarefas, sugere o texto, costumam consumir um tempo precioso e que poderia ser empregado em novos e melhores projetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma ideia que est\u00e1 presente no texto \u00e9 a de que \u00e9 poss\u00edvel a um profissional esquecer alguns afazeres, enquanto outros podem surgir ao longo do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6023641,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6023639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6023640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6023641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6023642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 39 a 44Planejamento Por Alana Nogueira. Publicado em 30\/08\/2019. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2IpYqrf. Com adapta\u00e7\u00f5es.O planejamento \u00e9 um processo importante para se manter organizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades desenvolvidas no local de trabalho. Fazer uma lista de atividades, priorizar as demandas, discutir as necessidades, conhecer os recursos que est\u00e3o \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para executar o seu trabalho, s\u00e3o formas de melhorar o entendimento sobre o escopo das obriga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.Fazer uma lista das tarefas di\u00e1rias \u00e9 uma boa forma de come\u00e7ar o planejamento. Essa lista pode ser feita todas as noites, um pouco antes de dormir ou pela manh\u00e3, nos primeiros minutos do expediente. A lista precisa resumir o que h\u00e1 para fazer no dia, come\u00e7ando pelas tarefas que s\u00e3o mais importantes.Fazer uma lista de tarefas \u00e9 uma dica simples e que certamente ajuda a organizar a rotina de trabalho. Quando se colocam os afazeres no papel, as chances de manter o foco no que realmente importa \u00e9 maior. Al\u00e9m disso, fica mais dif\u00edcil perder tempo com o que n\u00e3o importa ou procrastinar as atividades importantes.Voc\u00ea talvez n\u00e3o se lembre de todos os afazeres no momento e alguns v\u00e3o surgir ao longo do dia. Quando isso acontecer, aproveite para coloc\u00e1-los em sua lista. A ideia \u00e9 descrever o que precisa ser feito e n\u00e3o simplesmente agir, assim pode estabelecer suas prioridades di\u00e1rias.Aproveite a lista de tarefas para classific\u00e1-las de acordo com duas vari\u00e1veis: import\u00e2ncia e urg\u00eancia. O que \u00e9 importante e, sem d\u00favida, precisa ser feito? E o que \u00e9 urgente e precisa de uma resposta r\u00e1pida? Veja que nem tudo o que \u00e9 importante \u00e9 urgente, e vice-versa.Logo, voc\u00ea ter\u00e1 4 tipos de tarefas em m\u00e3os: as que s\u00e3o importantes e urgentes; as que s\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes; as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e urgentes; e as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes.O primeiro tipo de tarefa, importante e urgente, deve ser bastante sazonal, do contr\u00e1rio, voc\u00ea vai viver apagando inc\u00eandios. O segundo tipo de tarefa \u00e9 o foco (importantes e n\u00e3o urgentes), pois podem ser realizadas com maior tranquilidade e acerto. Os dois \u00faltimos tipos de tarefas, n\u00e3o importantes, podem ser terceirizados, eliminados da lista ou deixados por \u00faltimo, para o fim do expediente.","id":571183,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 39 a 44<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Planejamento <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Alana Nogueira. Publicado em 30\/08\/2019. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2IpYqrf. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 um processo importante para se manter organizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades desenvolvidas no local de trabalho. Fazer uma lista de atividades, priorizar as demandas, discutir as necessidades, conhecer os recursos que est\u00e3o \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para executar o seu trabalho, s\u00e3o formas de melhorar o entendimento sobre o escopo das obriga\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma lista das tarefas di\u00e1rias \u00e9 uma boa forma de come\u00e7ar o planejamento. Essa lista pode ser feita todas as noites, um pouco antes de dormir ou pela manh\u00e3, nos primeiros minutos do expediente. A lista precisa resumir o que h\u00e1 para fazer no dia, come\u00e7ando pelas tarefas que s\u00e3o mais importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma lista de tarefas \u00e9 uma dica simples e que certamente ajuda a organizar a rotina de trabalho. Quando se colocam os afazeres no papel, as chances de manter o foco no que realmente importa \u00e9 maior. Al\u00e9m disso, fica mais dif\u00edcil perder tempo com o que n\u00e3o importa ou procrastinar as atividades importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea talvez n\u00e3o se lembre de todos os afazeres no momento e alguns v\u00e3o surgir ao longo do dia. Quando isso acontecer, aproveite para coloc\u00e1-los em sua lista. A ideia \u00e9 descrever o que precisa ser feito e n\u00e3o simplesmente agir, assim pode estabelecer suas prioridades di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aproveite a lista de tarefas para classific\u00e1-las de acordo com duas vari\u00e1veis: import\u00e2ncia e urg\u00eancia. O que \u00e9 importante e, sem d\u00favida, precisa ser feito? E o que \u00e9 urgente e precisa de uma resposta r\u00e1pida? Veja que nem tudo o que \u00e9 importante \u00e9 urgente, e vice-versa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, voc\u00ea ter\u00e1 4 tipos de tarefas em m\u00e3os: as que s\u00e3o importantes e urgentes; as que s\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes; as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e urgentes; e as que s\u00e3o n\u00e3o importantes e n\u00e3o urgentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro tipo de tarefa, importante e urgente, deve ser bastante sazonal, do contr\u00e1rio, voc\u00ea vai viver apagando inc\u00eandios. O segundo tipo de tarefa \u00e9 o foco (importantes e n\u00e3o urgentes), pois podem ser realizadas com maior tranquilidade e acerto. Os dois \u00faltimos tipos de tarefas, n\u00e3o importantes, podem ser terceirizados, eliminados da lista ou deixados por \u00faltimo, para o fim do expediente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica industrial, devem ser usados v\u00e1rios sistemas de medi\u00e7\u00e3o para controlar o consumo energ\u00e9tico em cada fase de uma produ\u00e7\u00e3o, diversos rel\u00e9s para controle de processo e prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, v\u00e1rios sistemas de controle que utilizam comandos el\u00e9tricos e automa\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.II. \u00c0 luz da NR 10, todas as edifica\u00e7\u00f5es com carga instalada superior a 75W devem constituir e manter o prontu\u00e1rio de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, contendo, entre outras informa\u00e7\u00f5es, a documenta\u00e7\u00e3o das inspe\u00e7\u00f5es e medi\u00e7\u00f5es do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas e aterramentos el\u00e9tricos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53026,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604430,"hashId":"9f3c126020d2161534cde687cdfa7377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica industrial, devem ser usados v\u00e1rios sistemas de medi\u00e7\u00e3o para controlar o consumo energ\u00e9tico em cada fase de uma produ\u00e7\u00e3o, diversos rel\u00e9s para controle de processo e prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, v\u00e1rios sistemas de controle que utilizam comandos el\u00e9tricos e automa\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da NR 10, todas as edifica\u00e7\u00f5es com carga instalada superior a 75W devem constituir e manter o prontu\u00e1rio de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, contendo, entre outras informa\u00e7\u00f5es, a documenta\u00e7\u00e3o das inspe\u00e7\u00f5es e medi\u00e7\u00f5es do sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas e aterramentos el\u00e9tricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6024862,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6024861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6024862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6024863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6024864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1604430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O quadro de distribui\u00e7\u00e3o principal \u00e9 o primeiro quadro de distribui\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a entrada da linha el\u00e9trica na edifica\u00e7\u00e3o. O termo, quadro de distribui\u00e7\u00e3o principal, se aplica tamb\u00e9m a todo quadro de distribui\u00e7\u00e3o que seja o \u00fanico de uma edifica\u00e7\u00e3o.II. A NR 10 \u00e9 uma norma que trata de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade. Ela determina que os estabelecimentos com carga instalada superior a 5W devem, obrigatoriamente, constituir e manter o prontu\u00e1rio de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, contendo o conjunto de procedimentos de seguran\u00e7a em eletricidade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53026,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604451,"hashId":"91de3eebda5458a339e8d5e18fa91f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O quadro de distribui\u00e7\u00e3o principal \u00e9 o primeiro quadro de distribui\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a entrada da linha el\u00e9trica na edifica\u00e7\u00e3o. O termo, quadro de distribui\u00e7\u00e3o principal, se aplica tamb\u00e9m a todo quadro de distribui\u00e7\u00e3o que seja o \u00fanico de uma edifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A NR 10 \u00e9 uma norma que trata de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade. Ela determina que os estabelecimentos com carga instalada superior a 5W devem, obrigatoriamente, constituir e manter o prontu\u00e1rio de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, contendo o conjunto de procedimentos de seguran\u00e7a em eletricidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6024946,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6024945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6024946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6024947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6024948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1604451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a estrutura do seguinte fragmento retirado do texto: \u201cSe ela houvesse dito que tinha ido ao inferno, bem.\u201d (4\u00ba\u00a7). Em seguida, assinale a alternativa que traz a an\u00e1lise correta: ","provas":[{"id":53054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2020-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605150,"hashId":"fbb90dab4031f445196970b050b898cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a estrutura do seguinte fragmento retirado do texto: \u201cSe ela houvesse dito que tinha ido ao inferno, bem.\u201d (4\u00ba\u00a7). Em seguida, assinale a alternativa que traz a an\u00e1lise correta: <\/p>","resposta":6027290,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um per\u00edodo composto por duas ora\u00e7\u00f5es.","id":6027290,"corpo":"<p>Trata-se de um per\u00edodo composto por duas ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um per\u00edodo composto por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es. ","id":6027291,"corpo":"<p>Trata-se de um per\u00edodo composto por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um per\u00edodo composto por quatro ora\u00e7\u00f5es. ","id":6027292,"corpo":"<p>Trata-se de um per\u00edodo composto por quatro ora\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um per\u00edodo simples.","id":6027293,"corpo":"<p>Trata-se de um per\u00edodo simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Texto I\tNaquele tempo o mundo era ruim. Mas depois se consertara, para bem dizer as coisas ruins n\u00e3o tinham existido. No jirau da cozinha arrumavam-se mantas de carne-seca e peda\u00e7os de toicinho. A sede n\u00e3o atormentava as pessoas, e \u00e0 tarde, aberta a porteira, o gado mi\u00fado corria para o bebedouro. Ossos e seixos transformavam-se \u00e0s vezes nos entes que povoavam as moitas, o morro, a serra distante e os bancos de macambira.\tComo n\u00e3o sabia falar direito, o menino balbuciava express\u00f5es complicadas, repetia as s\u00edlabas, imitava os berros dos animais, o barulho do vento, o som dos galhos que rangiam na catinga, ro\u00e7ando-se. Agora tinha tido a ideia de aprender uma palavra, com certeza importante porque figurava na conversa de sinha Terta. Ia decor\u00e1-la e transmiti-la ao irm\u00e3o e \u00e0 cachorra. Baleia permaneceria indiferente, mas o irm\u00e3o se admiraria, invejoso.\t- Inferno, inferno.\tN\u00e3o acreditava que um nome t\u00e3o bonito servisse para designar coisa ruim. E resolvera discutir com sinha Vit\u00f3ria. Se ela houvesse dito que tinha ido ao inferno, bem. Sinha Vit\u00f3ria impunha-se, autoridade vis\u00edvel e poderosa. Se houvesse feito men\u00e7\u00e3o de qualquer autoridade invis\u00edvel e mais poderosa, muito bem. Mas tentara convenc\u00ea-lo dando-lhe um cocorote, e isto lhe parecia absurdo. Achava as pancadas naturais quando as pessoas grandes se zangavam, pensava at\u00e9 que a zanga delas era a causa \u00fanica dos cascudos e puxavantes de orelhas. Esta convic\u00e7\u00e3o tornava-o desconfiado, fazia-o observar os pais antes de se dirigir a eles. Animara-se a interrogar sinha Vit\u00f3ria porque ela estava bem-disposta. Explicou isto \u00e0 cachorrinha com abund\u00e2ncia de gritos e gestos. (RAMOS, Graciliano. Vidas Secas. Rio de Janeiro\/S\u00e3o Paulo: Record, 2009, p. 59-60)","id":443763,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNaquele tempo o mundo era ruim. Mas depois se consertara, para bem dizer as coisas ruins n\u00e3o tinham existido. No jirau da cozinha arrumavam-se mantas de carne-seca e peda\u00e7os de toicinho. A sede n\u00e3o atormentava as pessoas, e \u00e0 tarde, aberta a porteira, o gado mi\u00fado corria para o bebedouro. Ossos e seixos transformavam-se \u00e0s vezes nos entes que povoavam as moitas, o morro, a serra distante e os bancos de macambira.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tComo n\u00e3o sabia falar direito, o menino balbuciava express\u00f5es complicadas, repetia as s\u00edlabas, imitava os berros dos animais, o barulho do vento, o som dos galhos que rangiam na catinga, ro\u00e7ando-se. Agora tinha tido a ideia de aprender uma palavra, com certeza importante porque figurava na conversa de sinha Terta. Ia decor\u00e1-la e transmiti-la ao irm\u00e3o e \u00e0 cachorra. Baleia permaneceria indiferente, mas o irm\u00e3o se admiraria, invejoso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Inferno, inferno.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o acreditava que um nome t\u00e3o bonito servisse para designar coisa ruim. E resolvera discutir com sinha Vit\u00f3ria. Se ela houvesse dito que tinha ido ao inferno, bem. Sinha Vit\u00f3ria impunha-se, autoridade vis\u00edvel e poderosa. Se houvesse feito men\u00e7\u00e3o de qualquer autoridade invis\u00edvel e mais poderosa, muito bem. Mas tentara convenc\u00ea-lo dando-lhe um cocorote, e isto lhe parecia absurdo. Achava as pancadas naturais quando as pessoas grandes se zangavam, pensava at\u00e9 que a zanga delas era a causa \u00fanica dos cascudos e puxavantes de orelhas. Esta convic\u00e7\u00e3o tornava-o desconfiado, fazia-o observar os pais antes de se dirigir a eles. Animara-se a interrogar sinha Vit\u00f3ria porque ela estava bem-disposta. Explicou isto \u00e0 cachorrinha com abund\u00e2ncia de gritos e gestos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">(RAMOS, Graciliano. Vidas Secas. Rio de Janeiro\/S\u00e3o Paulo: Record, 2009, p. 59-60)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}