{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4408,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os raios X s\u00e3o capazes de interagir com as estruturais do corpo humano atrav\u00e9s de diferentes efeitos. Sobre esses efeitos, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759463,"hashId":"857eac5da76b059a8f8f639742bed495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os raios X s\u00e3o capazes de interagir com as estruturais do corpo humano atrav\u00e9s de diferentes efeitos. Sobre esses efeitos, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6701488,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fotodesintegra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre no radiodiagn\u00f3stico","id":6701484,"corpo":"<p>A fotodesintegra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre no radiodiagn\u00f3stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de pares \u00e9 muito importante em tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons em medicina nuclear","id":6701485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de pares \u00e9 muito importante em tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons em medicina nuclear<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O efeito fotoel\u00e9trico \u00e9 mais prov\u00e1vel de ocorrer com el\u00e9trons fortemente ligados","id":6701486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito fotoel\u00e9trico \u00e9 mais prov\u00e1vel de ocorrer com el\u00e9trons fortemente ligados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No efeito Compton, o f\u00f3ton \u00e9 espalhado por um el\u00e9tron de baixa energia de liga\u00e7\u00e3o","id":6701487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No efeito Compton, o f\u00f3ton \u00e9 espalhado por um el\u00e9tron de baixa energia de liga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O espalhamento coerente \u00e9 fundamental para o radiodiagn\u00f3stico","id":6701488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espalhamento coerente \u00e9 fundamental para o radiodiagn\u00f3stico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem produzida atrav\u00e9s da Tomografia Computadorizada (TC) \u00e9 chamada de artificial, uma vez que n\u00e3o \u00e9 projetada diretamente sobre o receptor de imagem, mas sim formada atrav\u00e9s de uma matriz de intensidades. Sobre a forma\u00e7\u00e3o da imagem em TC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759465,"hashId":"734d44b1eabf0a888ccc45213fff03a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem produzida atrav\u00e9s da Tomografia Computadorizada (TC) \u00e9 chamada de artificial, uma vez que n\u00e3o \u00e9 projetada diretamente sobre o receptor de imagem, mas sim formada atrav\u00e9s de uma matriz de intensidades. Sobre a forma\u00e7\u00e3o da imagem em TC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6701494,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A matriz de imagem \u00e9 composta por pixels. Cada pixel \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o bidimensional do volume do tecido e traz a informa\u00e7\u00e3o do n\u00famero de TC","id":6701494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz de imagem \u00e9 composta por pixels. Cada pixel \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o bidimensional do volume do tecido e traz a informa\u00e7\u00e3o do n\u00famero de TC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O volume do tecido (voxel) \u00e9 determinado pelo produto entre o tamanho do pixel e o tamanho da matriz","id":6701495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume do tecido (voxel) \u00e9 determinado pelo produto entre o tamanho do pixel e o tamanho da matriz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando aumenta-se o tamanho da matriz para um campo de vis\u00e3o fixo, o tamanho o pixel tamb\u00e9m aumenta","id":6701496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando aumenta-se o tamanho da matriz para um campo de vis\u00e3o fixo, o tamanho o pixel tamb\u00e9m aumenta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de TC igual a zero corresponde a um osso denso","id":6701497,"corpo":"<p>O n\u00famero de TC igual a zero corresponde a um osso denso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma imagem de TC com campo de vis\u00e3o de 20 cm e matriz de 512 x 512 possui pixel de 0,102 mm","id":6701498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma imagem de TC com campo de vis\u00e3o de 20 cm e matriz de 512 x 512 possui pixel de 0,102 mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios para forma\u00e7\u00e3o da imagem em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, analise as afirmativas abaixo:I. O \u00e1tomo de hidrog\u00eanio \u00e9 utilizado para a obten\u00e7\u00e3o das imagens, por ser o mais abundante no corpo humano e seu pr\u00f3ton possui o maior momento magn\u00e9tico.II. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do pulso de radiofrequ\u00eancia, o sinal aumenta como resultado do processo de relaxa\u00e7\u00e3o. Este processo pode ser dividido em relaxa\u00e7\u00e3o longitudinal e transversal. III. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para o mapeamento das fun\u00e7\u00f5es cerebrais. Uma das aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais importantes, est\u00e1 no aux\u00edlio do planejamento neurocir\u00fargico e radioter\u00e1pico de tumores ou les\u00f5es cerebrais.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759468,"hashId":"5e6d29bbdad69260c6d96531810c9354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios para forma\u00e7\u00e3o da imagem em resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O \u00e1tomo de hidrog\u00eanio \u00e9 utilizado para a obten\u00e7\u00e3o das imagens, por ser o mais abundante no corpo humano e seu pr\u00f3ton possui o maior momento magn\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do pulso de radiofrequ\u00eancia, o sinal aumenta como resultado do processo de relaxa\u00e7\u00e3o. Este processo pode ser dividido em relaxa\u00e7\u00e3o longitudinal e transversal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica funcional \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para o mapeamento das fun\u00e7\u00f5es cerebrais. Uma das aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas mais importantes, est\u00e1 no aux\u00edlio do planejamento neurocir\u00fargico e radioter\u00e1pico de tumores ou les\u00f5es cerebrais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6701512,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6701509,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6701510,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6701511,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I e III est\u00e3o corretas","id":6701512,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6701513,"corpo":"<p>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das imagens obtidas atrav\u00e9s da tomografia computadorizada, leia com aten\u00e7\u00e3o a frase abaixo.Nas imagens de tomografia computadorizada, a ___________ do paciente est\u00e1 localizada \u00e0 ___________ de quem as v\u00ea. J\u00e1 os cortes axiais s\u00e3o vistos como se o observador estivesse de ____________para o paciente e olhando o corte a partir da extremidade do _______ pacienteAssinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":56462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia","id":15560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-radiologia-area-radioterapia-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - \u00c1rea Radioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759481,"hashId":"d7a322787a86c841bd8bdcd06e358f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das imagens obtidas atrav\u00e9s da tomografia computadorizada, leia com aten\u00e7\u00e3o a frase abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas imagens de tomografia computadorizada, a ___________ do paciente est\u00e1 localizada \u00e0 ___________ de quem as v\u00ea. J\u00e1 os cortes axiais s\u00e3o vistos como se o observador estivesse de  ____________para o paciente e olhando o corte a partir da extremidade do _______ paciente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":6701575,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direta \/ direita \/ frente \/ da cabe\u00e7a","id":6701573,"corpo":"<p>Direta \/ direita \/ frente \/ da cabe\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direta \/ direta \/ costas \/ dos p\u00e9s","id":6701574,"corpo":"<p>Direta \/ direta \/ costas \/ dos p\u00e9s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direta \/ esquerda \/ frente \/ dos p\u00e9s","id":6701575,"corpo":"<p>Direta \/ esquerda \/ frente \/ dos p\u00e9s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direta \/ esquerda \/ costa \/ da cabe\u00e7a","id":6701576,"corpo":"<p>Direta \/ esquerda \/ costa \/ da cabe\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direta \/ esquerda \/ frente \/ da cabe\u00e7a","id":6701577,"corpo":"<p>Direta \/ esquerda \/ frente \/ da cabe\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radioterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radioterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado est\u00e1 substitu\u00eddo, na express\u00e3o entre colchetes, de acordo com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia e emprego do sinal de crase, na alternativa:","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":52645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":52644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":52678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":52679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1597038,"hashId":"2cc1b559e56b752654c58dcf656475fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado est\u00e1 substitu\u00eddo, na express\u00e3o entre colchetes, de acordo com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia e emprego do sinal de crase, na alternativa:<\/p>","resposta":5992757,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. [renunciar \u00e0s]","id":5992757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... <strong>abandonar <\/strong>redes sociais por pelo menos uma hora por dia. [renunciar \u00e0s]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o [interfiram \u00e0]","id":5992758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar que sentidos mais amplos <strong>invadam <\/strong>sua percep\u00e7\u00e3o [interfiram \u00e0]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. [experimentarei \u00e0]","id":5992759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... toda vez que olhar para algo semelhante, <strong>sentirei <\/strong>repulsa. [experimentarei \u00e0]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se \u00e9 da minha tribo, diminuem as chances de ataque. [escasseiam \u00e0s]","id":5992760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 da minha tribo, <strong>diminuem <\/strong>as chances de ataque. [escasseiam \u00e0s]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o... [continua \u00e0 ser]","id":5992761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rem\u00e9dio <strong>continua sendo<\/strong> ler com aten\u00e7\u00e3o... [continua \u00e0 ser]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Rotulo, logo existo Nosso c\u00e9rebro \u00e9 uma complexa estrutura forjada por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 tamb\u00e9m primitivo e foi lapidado para seres trogloditas que viveram h\u00e1 milhares de anos. \u00c9 curioso pensar que o mais refinado, erudito e urbano dos moradores deste planeta tenha o mesmo hardware que um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea de algum lugar em busca de comer, aquecer-se e garantir a reprodu\u00e7\u00e3o.\tDesenvolvida para uma chave amigo-inimigo, nossa mente tende a rotular tudo o que v\u00ea, julgando a novidade de acordo com seu conhecimento pr\u00e9vio. Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es: se eu comer algo que me faz mal, toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. Nosso c\u00e9rebro rotula de acordo com a percep\u00e7\u00e3o de nossos sentidos. Isso pode ser bom para evitar perigos, por\u00e9m cria problemas para nossa atualidade.\tEncerrar em caixas herm\u00e9ticas d\u00e1 seguran\u00e7a. Come\u00e7amos com a minha tribo e a do outro. Se \u00e9 da minha, diminuem as chances de ataque. Classificar \u00e9 a primeira forma de dominar e de se defender. O v\u00edcio entrou em n\u00f3s. Da tribo, passamos a gostos musicais e sexuais ou escolas art\u00edsticas. Classificar n\u00e3o \u00e9 ruim ou errado. Supor que algo esteja controlado mentalmente por estar etiquetado \u00e9, no fundo, estupidez. Tudo pede que voc\u00ea classifique continuamente. Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. Pensar em aprofundar, dar uma segunda olhada, fugir do r\u00f3tulo: parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea. Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o sem julgar e engavetar de imediato \u00e9 um ato de resist\u00eancia. Abrir espa\u00e7o para complexidades \u00e9 boa meta. O resto? O rema-rema de frases superficiais, senso comum e a celebra\u00e7\u00e3o da bo\u00e7alidade. Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o, duvidar como m\u00e9todo, analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto e nunca ser o representante da verdade na Terra. Ah, e ajuda abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. \u00c9 preciso ter esperan\u00e7a.(Leandro Karnal. Dispon\u00edvel em:&lt;www.culturaestadao.com.br&gt;.Acesso em 09.11.2019. Adaptado)","id":442815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Rotulo, logo existo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNosso c\u00e9rebro \u00e9 uma complexa estrutura forjada por milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o. Por outro lado, \u00e9 tamb\u00e9m primitivo e foi lapidado para seres trogloditas que viveram h\u00e1 milhares de anos. \u00c9 curioso pensar que o mais refinado, erudito e urbano dos moradores deste planeta tenha o mesmo hardware que um ca\u00e7ador coletor que passou a vida errando em uma pequena \u00e1rea de algum lugar em busca de comer, aquecer-se e garantir a reprodu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDesenvolvida para uma chave amigo-inimigo, nossa mente tende a rotular tudo o que v\u00ea, julgando a novidade de acordo com seu conhecimento pr\u00e9vio. Isso garantiu nossa vida por muitas gera\u00e7\u00f5es: se eu comer algo que me faz mal, toda vez que olhar para algo semelhante, sentirei repulsa. Nosso c\u00e9rebro rotula de acordo com a percep\u00e7\u00e3o de nossos sentidos. Isso pode ser bom para evitar perigos, por\u00e9m cria problemas para nossa atualidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncerrar em caixas herm\u00e9ticas d\u00e1 seguran\u00e7a. Come\u00e7amos com a minha tribo e a do outro. Se \u00e9 da minha, diminuem as chances de ataque. <strong>Classificar \u00e9 a primeira forma de dominar e de se defender. O v\u00edcio entrou em n\u00f3s. Da tribo, passamos a gostos musicais e sexuais ou escolas art\u00edsticas. Classificar n\u00e3o \u00e9 ruim ou errado. Supor que algo esteja controlado mentalmente por estar etiquetado \u00e9, no fundo, estupidez. <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTudo pede que voc\u00ea classifique continuamente. Resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um desafio. Pensar em aprofundar, dar uma segunda olhada, fugir do r\u00f3tulo: parecem ser atitudes que exigem o desafio da vontade f\u00e9rrea. Deixar que sentidos mais amplos invadam sua percep\u00e7\u00e3o sem julgar e engavetar de imediato \u00e9 um ato de resist\u00eancia. Abrir espa\u00e7o para complexidades \u00e9 boa meta. O resto? O rema-rema de frases superficiais, senso comum e a celebra\u00e7\u00e3o da bo\u00e7alidade. Talvez, um dia, descubram que se trata de uma bact\u00e9ria espec\u00edfica transmitida pela digita\u00e7\u00e3o. O rem\u00e9dio continua sendo ler com aten\u00e7\u00e3o, duvidar como m\u00e9todo, analisar possibilidades fora do que est\u00e1 posto e nunca ser o representante da verdade na Terra. Ah, e ajuda abandonar redes sociais por pelo menos uma hora por dia. \u00c9 preciso ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Leandro Karnal. Dispon\u00edvel em:&lt;www.culturaestadao.com.br&gt;.Acesso em 09.11.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1597038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promessa de campanha do ent\u00e3o candidato republicano, cuja primeira men\u00e7\u00e3o data de 5 de agosto de 2014, o muro foi objeto de muitas batalhas, tanto no Congresso quanto nos tribunais. \u201cVou construir o maior muro que j\u00e1 se viu, ser\u00e1 um muro de Trump, um muro lindo\u201d, disse o bilion\u00e1rio durante a campanha eleitoral. (https:\/\/bit.ly\/36Rm7jT. Publicado em 28.07.2019) Sobre a proposta de constru\u00e7\u00e3o do muro a que o texto se refere:","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597059,"hashId":"922be331b7714595922c25c85b1004a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promessa de campanha do ent\u00e3o candidato republicano, cuja primeira men\u00e7\u00e3o data de 5 de agosto de 2014, o muro foi objeto de muitas batalhas, tanto no Congresso quanto nos tribunais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cVou construir o maior muro que j\u00e1 se viu, ser\u00e1 um muro de Trump, um muro lindo\u201d, disse o bilion\u00e1rio durante a campanha eleitoral. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/bit.ly\/36Rm7jT. Publicado em 28.07.2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a proposta de constru\u00e7\u00e3o do muro a que o texto se refere:<\/p>","resposta":5992863,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como objetivo controlar o n\u00famero de imigrantes que ingressam nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, mas n\u00e3o obteve aprova\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","id":5992862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo controlar o n\u00famero de imigrantes que ingressam nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, mas n\u00e3o obteve aprova\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar do esfor\u00e7o para a sua constru\u00e7\u00e3o por parte do presidente Trump, a proposta passa por discuss\u00f5es e conflitos pol\u00edticos relativas ao seu financiamento.","id":5992863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar do esfor\u00e7o para a sua constru\u00e7\u00e3o por parte do presidente Trump, a proposta passa por discuss\u00f5es e conflitos pol\u00edticos relativas ao seu financiamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa uma das propostas mais populares do presidente Trump, mas sua constru\u00e7\u00e3o tem sido barrada em decorr\u00eancia de tens\u00f5es com a comunidade internacional diante da quest\u00e3o imigrat\u00f3ria.","id":5992864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa uma das propostas mais populares do presidente Trump, mas sua constru\u00e7\u00e3o tem sido barrada em decorr\u00eancia de tens\u00f5es com a comunidade internacional diante da quest\u00e3o imigrat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apesar da resist\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta do presidente Trump, \u00e9 defendida por ele como uma medida que visa registrar e regular, e n\u00e3o barrar, a entrada de imigrantes no pa\u00eds.","id":5992865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar da resist\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta do presidente Trump, \u00e9 defendida por ele como uma medida que visa registrar e regular, e n\u00e3o barrar, a entrada de imigrantes no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma demanda exigida pelos democratas e que, apesar da resist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os internacionais imigrat\u00f3rios, dever\u00e1 ser constru\u00eddo at\u00e9 2022.","id":5992866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma demanda exigida pelos democratas e que, apesar da resist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os internacionais imigrat\u00f3rios, dever\u00e1 ser constru\u00eddo at\u00e9 2022.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1597059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano, batizado de \u201cAgenda de Transforma\u00e7\u00e3o de Estado\u201d, prev\u00ea a mais profunda reestrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica brasileira desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O tamanho da mudan\u00e7a constitucional sugerida pelo governo pode ser medido pela quantidade de dispositivos que podem ser alterados. Juntos, os projetos somam 30 p\u00e1ginas. (https:\/\/glo.bo\/2Cw3VOJ. Publicado em 08.11.2019) O plano a que o texto se refere, defende como objetivo","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597060,"hashId":"6e3ec9bf6f1131dcd6afcd023f261192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano, batizado de \u201cAgenda de Transforma\u00e7\u00e3o de Estado\u201d, prev\u00ea a mais profunda reestrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina p\u00fablica brasileira desde a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O tamanho da mudan\u00e7a constitucional sugerida pelo governo pode ser medido pela quantidade de dispositivos que podem ser alterados. Juntos, os projetos somam 30 p\u00e1ginas. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/glo.bo\/2Cw3VOJ. Publicado em 08.11.2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O plano a que o texto se refere, defende como objetivo<\/p>","resposta":5992871,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar a agenda social do Estado de forma a adequ\u00e1- la aos prop\u00f3sitos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":5992867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar a agenda social do Estado de forma a adequ\u00e1- la aos prop\u00f3sitos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centralizar os gastos p\u00fablicos no \u00e2mbito da federa\u00e7\u00e3o, de forma a diminuir a autonomia dos gastos estaduais.","id":5992868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centralizar os gastos p\u00fablicos no \u00e2mbito da federa\u00e7\u00e3o, de forma a diminuir a autonomia dos gastos estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampliar o n\u00famero de munic\u00edpios, garantindo maior distribui\u00e7\u00e3o e melhor gest\u00e3o de gastos p\u00fablicos.","id":5992869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar o n\u00famero de munic\u00edpios, garantindo maior distribui\u00e7\u00e3o e melhor gest\u00e3o de gastos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir a possibilidade de manobrar recursos por parte do munic\u00edpio.","id":5992870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir a possibilidade de manobrar recursos por parte do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar a responsabilidade fiscal, buscando diminuir o incha\u00e7o dos gastos p\u00fablicos estatais.","id":5992871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar a responsabilidade fiscal, buscando diminuir o incha\u00e7o dos gastos p\u00fablicos estatais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1597060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se um documento editado no Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, conforme imagem parcial a seguir.Um usu\u00e1rio clicou no \u00edcone de recuo, deixando-o da forma a seguir.Assinale a alternativa que indica a apar\u00eancia correta que o texto assume com essa configura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597068,"hashId":"15e40054d5b2f17a6cca72a87bde762a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se um documento editado no Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, conforme imagem parcial a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52517\/questao\/1597068-20210314145905000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio clicou no \u00edcone de recuo, deixando-o da forma a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52517\/questao\/1597068-20210314145905000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a apar\u00eancia correta que o texto assume com essa configura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5992907,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar\ta contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que\tvisa atender todas as expectativas.","id":5992907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\ta contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tvisa atender todas as expectativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tConsiderando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar acontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que visaatender todas as expectativas.","id":5992908,"corpo":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que visa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atender todas as expectativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a\tcontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho quevisa atender todas as expectativas.","id":5992909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">visa atender todas as expectativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tConsiderando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a\tcontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que\tvisa atender todas as expectativas.","id":5992910,"corpo":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tvisa atender todas as expectativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tConsiderando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a\tcontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho quevisa atender todas as expectativas.","id":5992911,"corpo":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tConsiderando que as partes entendem que h\u00e1 sinergias positivas que podem viabilizar a<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tcontrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os propostos, apresenta-se aqui uma proposta de trabalho que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">visa atender todas as expectativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1597068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao visitar um web site usando o navegador Google Chrome, vers\u00e3o 78, em sua configura\u00e7\u00e3o original, o usu\u00e1rio pressionou as teclas CTRL+P para imprimir o conte\u00fado. Na visualiza\u00e7\u00e3o da impress\u00e3o, o usu\u00e1rio percebeu que h\u00e1 9 p\u00e1ginas para se imprimir. Assinale a alternativa que indica como deve ser preenchido o campo sublinhado, com a op\u00e7\u00e3o Personalizado selecionada, para que se imprima apenas as p\u00e1ginas 2 a 8.","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"},{"id":52522,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agronomo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":52523,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Analista Legislativo - 2020"},{"id":52524,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":52526,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2020"},{"id":52527,"cargo":{"descricao":"Dentista Endodontista","id":6162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Endodontista - 2020"},{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"},{"id":52529,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista - 2020"},{"id":52636,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Enfermeiro - 2020"},{"id":52639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":52641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"},{"id":52643,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1597074,"hashId":"902e7bdf98a15c255bd6eead9b8fae15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao visitar um web site usando o navegador Google Chrome, vers\u00e3o 78, em sua configura\u00e7\u00e3o original, o usu\u00e1rio pressionou as teclas CTRL+P para imprimir o conte\u00fado. Na visualiza\u00e7\u00e3o da impress\u00e3o, o usu\u00e1rio percebeu que h\u00e1 9 p\u00e1ginas para se imprimir. Assinale a alternativa que indica como deve ser preenchido o campo sublinhado, com a op\u00e7\u00e3o Personalizado selecionada, para que se imprima apenas as p\u00e1ginas 2 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52517\/questao\/1597074-20210314150300000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5992940,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20131\u20139","id":5992937,"corpo":"<p>\u20131\u20139<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20131,\u20139","id":5992938,"corpo":"<p>\u20131,\u20139<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[1],2\u20138,[9]","id":5992939,"corpo":"<p>[1],2\u20138,[9]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u20138","id":5992940,"corpo":"<p>2\u20138<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,8","id":5992941,"corpo":"<p>2,8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/1597074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \u201cABC\u201d pretende participar de uma licita\u00e7\u00e3o de fornecimento de bens para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Estado de S\u00e3o Paulo. Esta, por\u00e9m, quer impedir a participa\u00e7\u00e3o da referida empresa, uma vez que a \u201cABC\u201d se encontra em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando o entendimento do Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 correto afirmar que a empresa \u201cABC\u201d","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1597089,"hashId":"c9771f281920907bf067f9ece11fa9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa \u201cABC\u201d pretende participar de uma licita\u00e7\u00e3o de fornecimento de bens para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Estado de S\u00e3o Paulo. Esta, por\u00e9m, quer impedir a participa\u00e7\u00e3o da referida empresa, uma vez que a \u201cABC\u201d se encontra em processo de recupera\u00e7\u00e3o judicial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando o entendimento do Tribunal de Contas do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 correto afirmar que a empresa \u201cABC\u201d<\/p>","resposta":5993015,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser impedida pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de participar da licita\u00e7\u00e3o, uma vez que ela n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de atender aos requisitos legais de capacita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira estabelecidos em edital, justamente pela sua condi\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia.","id":5993012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser impedida pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de participar da licita\u00e7\u00e3o, uma vez que ela n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de atender aos requisitos legais de capacita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira estabelecidos em edital, justamente pela sua condi\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 participar da licita\u00e7\u00e3o se apresentar garantia no dobro do valor do bem licitado, al\u00e9m de apresentar o Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Judicial em vigor homologado em Ju\u00edzo, antes da fase de habilita\u00e7\u00e3o no referido procedimento licitat\u00f3rio.","id":5993013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 participar da licita\u00e7\u00e3o se apresentar garantia no dobro do valor do bem licitado, al\u00e9m de apresentar o Plano de Recupera\u00e7\u00e3o Judicial em vigor homologado em Ju\u00edzo, antes da fase de habilita\u00e7\u00e3o no referido procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 participar normalmente do processo licitat\u00f3rio, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com os demais licitantes, n\u00e3o podendo a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica fazer qualquer exig\u00eancia formal ou material, ou exigir quaisquer garantias quanto a sua participa\u00e7\u00e3o.","id":5993014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 participar normalmente do processo licitat\u00f3rio, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com os demais licitantes, n\u00e3o podendo a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica fazer qualquer exig\u00eancia formal ou material, ou exigir quaisquer garantias quanto a sua participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem o direito de participar da licita\u00e7\u00e3o e deve atender a todos os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do edital, e a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 exigir a apresenta\u00e7\u00e3o, durante a fase de habilita\u00e7\u00e3o, do Plano de Recupera\u00e7\u00e3o em vigor homologado judicialmente.","id":5993015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o direito de participar da licita\u00e7\u00e3o e deve atender a todos os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do edital, e a Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 exigir a apresenta\u00e7\u00e3o, durante a fase de habilita\u00e7\u00e3o, do Plano de Recupera\u00e7\u00e3o em vigor homologado judicialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem o direito de participar do processo licitat\u00f3rio, e a \u00fanica exig\u00eancia que a Administra\u00e7\u00e3o pode fazer \u00e0 empresa \u00e9 quanto \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de capital social m\u00ednimo na forma integralizada, como condi\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.","id":5993016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o direito de participar do processo licitat\u00f3rio, e a \u00fanica exig\u00eancia que a Administra\u00e7\u00e3o pode fazer \u00e0 empresa \u00e9 quanto \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de capital social m\u00ednimo na forma integralizada, como condi\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00e3o da capacita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1597089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade chegou ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com queixa de palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas. Como se encontrava est\u00e1vel hemodinamicamente, realizou eletrocardiograma, que demonstrou taquicardia supraventricular com QRS estreito, com frequ\u00eancia de 180 bpm. Levou consigo um eletrocardiograma, que revelava ritmo sinusal com pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o ventricular. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta inicial.","provas":[{"id":61446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1871544,"hashId":"bc030864a86165d9d32585fd47b7bbbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 32 anos de idade chegou ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com queixa de palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas. Como se encontrava est\u00e1vel hemodinamicamente, realizou eletrocardiograma, que demonstrou taquicardia supraventricular com QRS estreito, com frequ\u00eancia de 180 bpm. Levou consigo um eletrocardiograma, que revelava ritmo sinusal com pr\u00e9-excita\u00e7\u00e3o ventricular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta inicial.<\/p>","resposta":7204238,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o el\u00e9trica imediata com 100 J (bif\u00e1sica)","id":7204234,"corpo":"<p>cardiovers\u00e3o el\u00e9trica imediata com 100 J (bif\u00e1sica)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metoprolol EV","id":7204235,"corpo":"<p>metoprolol EV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amiodarona EV","id":7204236,"corpo":"<p>amiodarona EV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verapamil EV","id":7204237,"corpo":"<p>verapamil EV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o do seio carot\u00eddeo, seguida de adenosina EV","id":7204238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compress\u00e3o do seio carot\u00eddeo, seguida de adenosina EV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 73 anos de idade, morador de rua, foi levado pelo SAMU ao pronto-socorro, em plena madrugada, devido \u00e0 suspeita de AVC. Na chegada, encontrava-se torporoso (ECG 10), bradipneico, bradic\u00e1rdico e euglic\u00eamico. Durante o transporte, realizou o ECG mostrado a seguir.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada.","provas":[{"id":61448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1871576,"hashId":"36a2df8002e708af48022e963d1b920d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 73 anos de idade, morador de rua, foi levado pelo SAMU ao pronto-socorro, em plena madrugada, devido \u00e0 suspeita de AVC. Na chegada, encontrava-se torporoso (ECG 10), bradipneico, bradic\u00e1rdico e euglic\u00eamico. Durante o transporte, realizou o ECG mostrado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61448\/questao\/1871576-20210826145122000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada.<\/p>","resposta":7204347,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar atropina 1 mg EV e considerar a passagem de marca-passo provis\u00f3rio ","id":7204345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar atropina 1 mg EV e considerar a passagem de marca-passo provis\u00f3rio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar expans\u00e3o vol\u00eamica e medidas de suporte cl\u00ednico por prov\u00e1vel intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena e coletar exame de urina para encaminhar ao CEATOX ","id":7204346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar expans\u00e3o vol\u00eamica e medidas de suporte cl\u00ednico por prov\u00e1vel intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena e coletar exame de urina para encaminhar ao CEATOX <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infundir soro aquecido, cobrir o paciente com manta t\u00e9rmica e o manter pr\u00f3ximo \u00e0 fonte de calor","id":7204347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infundir soro aquecido, cobrir o paciente com manta t\u00e9rmica e o manter pr\u00f3ximo \u00e0 fonte de calor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminhar o paciente, com urg\u00eancia, para a realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de cr\u00e2nio e, em seguida, acionar a equipe da neurocl\u00ednica ou da neurocirurgia, a depender do resultado da tomografia ","id":7204348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o paciente, com urg\u00eancia, para a realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de cr\u00e2nio e, em seguida, acionar a equipe da neurocl\u00ednica ou da neurocirurgia, a depender do resultado da tomografia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar protocolo de sepse, com expans\u00e3o vol\u00eamica, antibi\u00f3tico de amplo espectro e exames laboratoriais ","id":7204349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar protocolo de sepse, com expans\u00e3o vol\u00eamica, antibi\u00f3tico de amplo espectro e exames laboratoriais <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classe R.java para desenvolvimento de aplicativos Android, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":46519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas","id":4902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-tecnico-em-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:46:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1415147,"hashId":"e4a7c119766bc20cb7ff8af1f73a23f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classe R.java para desenvolvimento de aplicativos Android, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5215400,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel por prover acesso \u00e0 rede e a aplica\u00e7\u00e3o Java.","id":5215397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 respons\u00e1vel por prover acesso \u00e0 rede e a aplica\u00e7\u00e3o Java.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essa classe cont\u00e9m um c\u00f3digo que permite acesso a todos os recursos dispon\u00edveis no diret\u00f3rio system.","id":5215398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa classe cont\u00e9m um c\u00f3digo que permite acesso a todos os recursos dispon\u00edveis no diret\u00f3rio system.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para a aplica\u00e7\u00e3o poder acessar recursos como arquivos e imagens, ela precisa ser alterada manualmente.","id":5215399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a aplica\u00e7\u00e3o poder acessar recursos como arquivos e imagens, ela precisa ser alterada manualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"essa classe \u00e9 gerada automaticamente pelo plugin AAPT, no momento da execu\u00e7\u00e3o do build.","id":5215400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa classe \u00e9 gerada automaticamente pelo plugin AAPT, no momento da execu\u00e7\u00e3o do build.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a classe R.java \u00e9 acessada somente no momento da instala\u00e7\u00e3o do aplicativo no dispositivo m\u00f3vel.","id":5215401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe R.java \u00e9 acessada somente no momento da instala\u00e7\u00e3o do aplicativo no dispositivo m\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1415147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as bolhosas da pele, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1871589,"hashId":"d9fdb609b3ad32cf6eb52d79777d3524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as bolhosas da pele, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7204392,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O descolamento da camada mais superficial da epiderme ap\u00f3s fric\u00e7\u00e3o (sinal de Nikolsky) \u00e9 o achado patognom\u00f4nico de p\u00eanfigo vulgar.","id":7204389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descolamento da camada mais superficial da epiderme ap\u00f3s fric\u00e7\u00e3o (sinal de Nikolsky) \u00e9 o achado patognom\u00f4nico de p\u00eanfigo vulgar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O p\u00eanfigo vulgar habitualmente \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o paraneopl\u00e1sica.","id":7204390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00eanfigo vulgar habitualmente \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o paraneopl\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A acant\u00f3lise (perda de coes\u00e3o entre as c\u00e9lulas da epiderme), que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de bolhas superficiais, \u00e9 uma das caracter\u00edsticas do penfigoide bolhoso.","id":7204391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acant\u00f3lise (perda de coes\u00e3o entre as c\u00e9lulas da epiderme), que leva \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de bolhas superficiais, \u00e9 uma das caracter\u00edsticas do penfigoide bolhoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habitualmente, observa-se o acometimento mucocut\u00e2neo no p\u00eanfigo vulgar, enquanto, no p\u00eanfigo foli\u00e1ceo, as mucosas s\u00e3o menos acometidas.","id":7204392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habitualmente, observa-se o acometimento mucocut\u00e2neo no p\u00eanfigo vulgar, enquanto, no p\u00eanfigo foli\u00e1ceo, as mucosas s\u00e3o menos acometidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia das les\u00f5es bolhosas, quando da suspeita de p\u00eanfigo, n\u00e3o est\u00e1 indicada na fase aguda, em virtude do alto risco de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. Sendo assim, deve ser iniciado o tratamento emp\u00edrico.","id":7204393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia das les\u00f5es bolhosas, quando da suspeita de p\u00eanfigo, n\u00e3o est\u00e1 indicada na fase aguda, em virtude do alto risco de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. Sendo assim, deve ser iniciado o tratamento emp\u00edrico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade foi internado na UTI devido \u00e0 meningite criptoc\u00f3cica e recebeu o diagn\u00f3stico de AIDS nessa interna\u00e7\u00e3o. Encontra-se em coma e sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, tendo sido iniciado o tratamento com anfotericina h\u00e1 dez dias. O paciente vem mantendo estabilidade hemodin\u00e2mica, sem sinais de deple\u00e7\u00e3o do volume intravascular, e n\u00e3o se observam edemas. O n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente deteriorou nas \u00faltimas 24 h e foi constatada hiponatremia. Os exames laboratoriais s\u00e3o: s\u00f3dio plasm\u00e1tico 118 mg\/dl; pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico 4 mg\/dl; osmolalidade plasm\u00e1tica 253 mOsm\/l; osmolalidade urin\u00e1ria 500 mOsm\/l; e s\u00f3dio urin\u00e1rio 72 mEq\/l. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a causa mais prov\u00e1vel para a hiponatremia.","provas":[{"id":61448,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-endoscopia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1871598,"hashId":"a78817df52cb2cd744a331e550bf62cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 38 anos de idade foi internado na UTI devido \u00e0 meningite criptoc\u00f3cica e recebeu o diagn\u00f3stico de AIDS nessa interna\u00e7\u00e3o. Encontra-se em coma e sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, tendo sido iniciado o tratamento com anfotericina h\u00e1 dez dias. O paciente vem mantendo estabilidade hemodin\u00e2mica, sem sinais de deple\u00e7\u00e3o do volume intravascular, e n\u00e3o se observam edemas. O n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente deteriorou nas \u00faltimas 24 h e foi constatada hiponatremia. Os exames laboratoriais s\u00e3o: s\u00f3dio plasm\u00e1tico 118 mg\/dl; pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico 4 mg\/dl; osmolalidade plasm\u00e1tica 253 mOsm\/l; osmolalidade urin\u00e1ria 500 mOsm\/l; e s\u00f3dio urin\u00e1rio 72 mEq\/l.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a causa mais prov\u00e1vel para a hiponatremia.<\/p>","resposta":7204417,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda extrarrenal de s\u00f3dio ","id":7204416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda extrarrenal de s\u00f3dio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada do ADH","id":7204417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada do ADH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome cerebral perdedora de sal","id":7204418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome cerebral perdedora de sal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva ","id":7204419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia adrenal","id":7204420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia adrenal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de quarenta anos de idade, obesa, hipertensa e tabagista, em uso irregular de hidroclorotiazida e anticoncepcional oral, compareceu ao pronto-socorro, queixando-se de cefaleia s\u00fabita de forte intensidade, iniciada h\u00e1 cerca de 12 h e associada a epis\u00f3dio de v\u00f4mito. Refere que apresentou epis\u00f3dios semelhantes nas \u00faltimas duas semanas, de menor intensidade. Realizou a tomografia de cr\u00e2nio mostrada a seguir.Internet: \u00a9 2017 Elliot K. Fishman, MD.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada inicialmente.","provas":[{"id":61446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1871622,"hashId":"201a1b226c4032a56e7b9dd62e50527a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma mulher de quarenta anos de idade, obesa, hipertensa e tabagista, em uso irregular de hidroclorotiazida e anticoncepcional oral, compareceu ao pronto-socorro, queixando-se de cefaleia s\u00fabita de forte intensidade, iniciada h\u00e1 cerca de 12 h e associada a epis\u00f3dio de v\u00f4mito. Refere que apresentou epis\u00f3dios semelhantes nas \u00faltimas duas semanas, de menor intensidade. Realizou a tomografia de cr\u00e2nio mostrada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61446\/questao\/1871622-20210826145854000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Internet: \u00a9 2017 Elliot K. Fishman, MD.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada inicialmente.<\/p>","resposta":7204506,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta de liquor","id":7204506,"corpo":"<p>coleta de liquor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescrever acetazolamida, pois pode se tratar de pseudotumor cerebral","id":7204507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever acetazolamida, pois pode se tratar de pseudotumor cerebral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento abortivo com triptanos ","id":7204508,"corpo":"<p>tratamento abortivo com triptanos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anticoagula\u00e7\u00e3o plena, pois pode se tratar de trombose venosa cerebral","id":7204509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anticoagula\u00e7\u00e3o plena, pois pode se tratar de trombose venosa cerebral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio a 100% e indometacina","id":7204510,"corpo":"<p>oxig\u00eanio a 100% e indometacina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 14 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 76 anos de idade, com 100 kg, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, dislipid\u00eamico e em uso irregular de suas medica\u00e7\u00f5es, foi levado \u00e0 emerg\u00eancia por quadro de dor tor\u00e1cica de muito forte intensidade, s\u00fabita, irradiada para pesco\u00e7o, membros superiores e dorso, iniciada h\u00e1 cerca de tr\u00eas horas. Ao exame, PA de 200 x 120 mmHg, FC de 80 bpm e sopro diast\u00f3lico 5+\/6, aud\u00edvel no segundo espa\u00e7o intercostal direito. Ausculta pulmonar com estertores finos bibasais. Realizou o eletrocardiograma mostrado a seguir.Internet: &lt;https:\/\/doi.org&gt;.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada.","provas":[{"id":61446,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia","id":9165},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cardiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1871652,"hashId":"08e92a5c0f2bf71e2ebc031385b01a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um paciente de 76 anos de idade, com 100 kg, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, dislipid\u00eamico e em uso irregular de suas medica\u00e7\u00f5es, foi levado \u00e0 emerg\u00eancia por quadro de dor tor\u00e1cica de muito forte intensidade, s\u00fabita, irradiada para pesco\u00e7o, membros superiores e dorso, iniciada h\u00e1 cerca de tr\u00eas horas. Ao exame, PA de 200 x 120 mmHg, FC de 80 bpm e sopro diast\u00f3lico 5+\/6, aud\u00edvel no segundo espa\u00e7o intercostal direito. Ausculta pulmonar com estertores finos bibasais. Realizou o eletrocardiograma mostrado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61446\/questao\/1871652-20210826150150000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Internet: &lt;https:\/\/doi.org&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada.<\/p>","resposta":7204601,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAS 300 mg + clopidogrel 300 mg, seguidos de tromb\u00f3lise, al\u00e9m de enoxaparina 100 mg SC de doze em doze horas","id":7204599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AAS 300 mg + clopidogrel 300 mg, seguidos de tromb\u00f3lise, al\u00e9m de enoxaparina 100 mg SC de doze em doze horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AAS 300 mg + clopidogrel 75 mg, seguidos de tromb\u00f3lise e enoxaparina 75 mg SC de doze em doze horas","id":7204600,"corpo":"<p>AAS 300 mg + clopidogrel 75 mg, seguidos de tromb\u00f3lise e enoxaparina 75 mg SC de doze em doze horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar ecocardiograma transesof\u00e1gico e prescrever labetalol endovenoso","id":7204601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar ecocardiograma transesof\u00e1gico e prescrever labetalol endovenoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aspirina em doses altas, associada ou n\u00e3o \u00e0 colchicina","id":7204602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspirina em doses altas, associada ou n\u00e3o \u00e0 colchicina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"captopril 50 mg VO e dipirona 1 g IV, uma vez que pode se tratar de dist\u00farbio neurovegetativo","id":7204603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">captopril 50 mg VO e dipirona 1 g IV, uma vez que pode se tratar de dist\u00farbio neurovegetativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 14 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No lucro real, a empresa tem duas op\u00e7\u00f5es de escolha em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 periodicidade.Assinale a alternativa que representa as periodicidades permitidas pela lei.","provas":[{"id":47796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1451261,"hashId":"0bdc028863689e694add5405c1329712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No lucro real, a empresa tem duas op\u00e7\u00f5es de escolha em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 periodicidade.<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que representa as periodicidades permitidas pela lei.<\/p>","resposta":5377932,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trimestral definitiva e anual com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.","id":5377932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trimestral definitiva e anual com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trimestral definitiva e anual com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases provisionadas.","id":5377933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trimestral definitiva e anual com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases provisionadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trimestral definitiva e trimestral com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.","id":5377934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trimestral definitiva e trimestral com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trimestral irrevog\u00e1vel e anual com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.","id":5377935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trimestral irrevog\u00e1vel e anual com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trimestral irrevog\u00e1vel e semestral com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.","id":5377936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trimestral irrevog\u00e1vel e semestral com antecipa\u00e7\u00f5es mensais em bases estimadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir, em R$, s\u00e3o referentes \u00e0 Cia XXX e ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41.Saldo inicialSaldo finalCaixa10.000,0020.000,00Bancos35.000,0060.000,00Mercadorias50.000,00100.000,00Fornecedores67.000,007.000,00Sal\u00e1rios a pagar120.000,00156.000,00Informa\u00e7\u00f5es adicionais do per\u00edodo:Custo da Mercadoria Vendida: R$ 230.000,00.Despesa com Sal\u00e1rios: R$ 90.000,00.Despesa com Deprecia\u00e7\u00e3o: R$ 1.560,00.","id":425007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir, em R$, s\u00e3o referentes \u00e0 Cia XXX e ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Saldo inicial<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Saldo final<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">67.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">156.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es adicionais do per\u00edodo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Custo da Mercadoria Vendida: R$ 230.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com Sal\u00e1rios: R$ 90.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com Deprecia\u00e7\u00e3o: R$ 1.560,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/1451261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador monof\u00e1sico foi submetido aos ensaios de vazio e de curto-circuito. As medi\u00e7\u00f5es efetuadas foram:Ensaio de vazio: \u25cf Corrente no lado de baixa tens\u00e3o: 1 [A]. \u25cf Tens\u00e3o no lado de baixa tens\u00e3o: 100 [V].\u25cf Tens\u00e3o no lado de alta tens\u00e3o: 1000 [V].\u25cf Pot\u00eancia ativa no lado de baixa tens\u00e3o: 60 [W].Ensaio de curto-circuito: \u25cf Corrente no lado de alta tens\u00e3o: 10 [A]. \u25cf Tens\u00e3o no lado de alta tens\u00e3o: 10 [V]. \u25cf Tens\u00e3o no lado de baixa tens\u00e3o: 0 [V]. \u25cf Pot\u00eancia ativa no lado de alta tens\u00e3o: 80 [W]. Selecione a alternativa que apresenta corretamente o valor da resist\u00eancia de curto-circuito desse transformador, em [ohms], vista pelo lado de alta-tens\u00e3o.","provas":[{"id":47778,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1451315,"hashId":"27075403771ee41c0f97c7bff3c55619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador monof\u00e1sico foi submetido aos ensaios de vazio e de curto-circuito. As medi\u00e7\u00f5es efetuadas foram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ensaio de vazio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Corrente no lado de baixa tens\u00e3o: 1 [A]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Tens\u00e3o no lado de baixa tens\u00e3o: 100 [V].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Tens\u00e3o no lado de alta tens\u00e3o: 1000 [V].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Pot\u00eancia ativa no lado de baixa tens\u00e3o: 60 [W].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ensaio de curto-circuito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Corrente no lado de alta tens\u00e3o: 10 [A]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Tens\u00e3o no lado de alta tens\u00e3o: 10 [V]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Tens\u00e3o no lado de baixa tens\u00e3o: 0 [V]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25cf Pot\u00eancia ativa no lado de alta tens\u00e3o: 80 [W]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que apresenta corretamente o valor da resist\u00eancia de curto-circuito desse transformador, em [ohms], vista pelo lado de alta-tens\u00e3o.<\/p>","resposta":5378203,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6.","id":5378202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8.","id":5378203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0.","id":5378204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,2.","id":5378205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,4.","id":5378206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","oab":false,"nome":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418476,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ensaios-de-maquinas-e-transformadores"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1451315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58472,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2020-mpe-go-oficial-de-promotoria-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1755450,"hashId":"78895189bd7d0c2b662ac1acf20b0880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6683985,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o independente de fundamenta\u00e7\u00e3o, quando o fato narrado n\u00e3o configurar les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o aos interesses ou direitos tutelados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6683983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o independente de fundamenta\u00e7\u00e3o, quando o fato narrado n\u00e3o configurar les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o aos interesses ou direitos tutelados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o fundamentada, quando o fato narrado puder ser objeto de investiga\u00e7\u00e3o ou de a\u00e7\u00e3o judicial futuros, ou j\u00e1 se encontrar solucionado.","id":6683984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o fundamentada, quando o fato narrado puder ser objeto de investiga\u00e7\u00e3o ou de a\u00e7\u00e3o judicial futuros, ou j\u00e1 se encontrar solucionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o fundamentada quando a les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado for manifestamente insignificante, nos termos de jurisprud\u00eancia consolidada ou de orienta\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6683985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o fundamentada quando a les\u00e3o ao bem jur\u00eddico tutelado for manifestamente insignificante, nos termos de jurisprud\u00eancia consolidada ou de orienta\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o fundamentada quando for desprovida de m\u00ednimos elementos de prova ou de informa\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio de uma apura\u00e7\u00e3o, e o noticiante n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para complement\u00e1-la. J\u00e1 quando a not\u00edcia de fato for incompreens\u00edvel \u00e9 poss\u00edvel haver decis\u00e3o de arquivamento sem fundamenta\u00e7\u00e3o.","id":6683986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia de fato ser\u00e1 arquivada por decis\u00e3o fundamentada quando for desprovida de m\u00ednimos elementos de prova ou de informa\u00e7\u00e3o para o in\u00edcio de uma apura\u00e7\u00e3o, e o noticiante n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para complement\u00e1-la. J\u00e1 quando a not\u00edcia de fato for incompreens\u00edvel \u00e9 poss\u00edvel haver decis\u00e3o de arquivamento sem fundamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as transforma\u00e7\u00f5es lineares, considere: V e U dois espa\u00e7os vetoriais sobre K (K = \u211d ou K = \u2102) e uma transforma\u00e7\u00e3o linear F:V \u2192 U. Analise as seguintes asser\u00e7\u00f5esI - Um isomorfismo de V sobre U \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o linear bijetora de V sobre U;II F \u00e9 singular, se existe v e V sendo v \u2260 0 mas F(v) = 0;III O posto de F, (p(F)), \u00e9 definido como sendo a dimens\u00e3o de sua imagem;IV- U m operador linear sobre V \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o linear de V em V;V - Se U = V e dim(V) &lt;+ \u221e,temos que : F \u00e9 invers\u00edvel \u21d4 F \u00e9 singular \u21d4 F \u00e9 sobrejetoraAcerca dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":58115,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22738},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2020-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1755472,"hashId":"0d54c3a9115856518d4898df7b27b8e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as transforma\u00e7\u00f5es lineares, considere: <strong><em>V<\/em><\/strong> e <strong><em>U<\/em><\/strong> dois espa\u00e7os vetoriais sobre <strong>K (K<\/strong> = <strong style=\"color: rgb(32, 33, 34); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u211d<\/strong> ou <strong><em>K<\/em><\/strong> = <strong style=\"color: rgb(32, 33, 34); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2102<\/strong>) e uma transforma\u00e7\u00e3o linear <strong><em>F:V<\/em><\/strong> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <strong><em>U<\/em><\/strong>. Analise as seguintes asser\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Um isomorfismo de <strong><em>V<\/em><\/strong> sobre <strong><em>U<\/em><\/strong> \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o linear bijetora de <strong><em>V<\/em><\/strong> sobre <strong><em>U<\/em><\/strong>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II <em>F<\/em> \u00e9 singular, se existe <em>v<\/em> e <em>V<\/em> sendo v <a href=\"https:\/\/pt.wiktionary.org\/wiki\/%E2%89%A0\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\" style=\"color: rgb(6, 69, 173); background-color: rgb(249, 249, 249); font-size: 14px;\">\u2260<\/a> 0 mas <em>F(v)<\/em> = 0;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O posto de <em>F<\/em>, (<em>p(F<\/em>)), \u00e9 definido como sendo a dimens\u00e3o de sua imagem;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- U m operador linear sobre <em>V<\/em> \u00e9 uma transforma\u00e7\u00e3o linear de <em>V<\/em> em <em>V<\/em>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Se <em>U = V<\/em> e dim(<em>V<\/em>) &lt;+ <span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 16px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u221e<\/span>,temos que : <em>F<\/em> \u00e9 invers\u00edvel <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <em>F<\/em> \u00e9 singular <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <em>F<\/em> \u00e9 sobrejetora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6684090,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6684087,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o IV \u00e9 falsa.","id":6684088,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o IV \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es II, III e V s\u00e3o falsas.","id":6684089,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es II, III e V s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o V \u00e9 falsa","id":6684090,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o V \u00e9 falsa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":6684091,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Lineares","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425186,"slug":"matematica-transformacoes-lineares"}],"slug":"matematica\/1755472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a an\u00e1lise a seguir, a respeito de um recente fato que gerou repercuss\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es internacionais, e marque a alternativa que indica o nome do pa\u00eds que preenche CORRETAMENTE a lacuna. \u201cNaquele que talvez tenha sido o ataque mais significativo dos Estados Unidos no Oriente M\u00e9dio em d\u00e9cadas, a ordem do presidente Donald Trump de bombardear o ve\u00edculo em que viajava o general Qasem Soleimani pegou todos de surpresa. Embora as consequ\u00eancias do ataque ainda sejam incertas, essa a\u00e7\u00e3o pode facilmente desencadear um conflito militar na regi\u00e3o, visto que aquele general estava, de fato, no comando da pol\u00edtica externa do _________, e era uma personalidade pol\u00edtica popular tanto no pa\u00eds dele quanto no exterior\u201d. (BBC Mundo, 07\/01\/2020, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":58458,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-assis-chateaubriand-pr-2020-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Assis Chateaubriand - Contador - 2020"},{"id":58457,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-assis-chateaubriand-pr-2020-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Assis Chateaubriand - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1755606,"hashId":"b1280d950ecc4f44f14e9dd77c45abb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a an\u00e1lise a seguir, a respeito de um recente fato que gerou repercuss\u00f5es nas rela\u00e7\u00f5es internacionais, e marque a alternativa que indica o nome do pa\u00eds que preenche CORRETAMENTE a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNaquele que talvez tenha sido o ataque mais significativo dos Estados Unidos no Oriente M\u00e9dio em d\u00e9cadas, a ordem do presidente Donald Trump de bombardear o ve\u00edculo em que viajava o general Qasem Soleimani pegou todos de surpresa. Embora as consequ\u00eancias do ataque ainda sejam incertas, essa a\u00e7\u00e3o pode facilmente desencadear um conflito militar na regi\u00e3o, visto que aquele general estava, de fato, no comando da pol\u00edtica externa do _________, e era uma personalidade pol\u00edtica popular tanto no pa\u00eds dele quanto no exterior\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(BBC Mundo, 07\/01\/2020, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","resposta":6684684,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ir\u00e3","id":6684684,"corpo":"<p>Ir\u00e3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Egito","id":6684685,"corpo":"<p>Egito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marrocos","id":6684686,"corpo":"<p>Marrocos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o","id":6684687,"corpo":"<p>Afeganist\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, a respeito do processo legislativo, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":58457,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-assis-chateaubriand-pr-2020-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Assis Chateaubriand - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1755613,"hashId":"2177e01f27bf9b744cbd2512ecb47df0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA, a respeito do processo legislativo, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","resposta":6684714,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado n\u00e3o pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.","id":6684714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado n\u00e3o pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es.","id":6684715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerando-se aprovada se obtiver, em ambos, tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.","id":6684716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerando-se aprovada se obtiver, em ambos, tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo, um por cento do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco Estados, com n\u00e3o menos de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada um deles.","id":6684717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo, um por cento do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco Estados, com n\u00e3o menos de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada um deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, com base no C\u00f3digo Civil de 2002.","provas":[{"id":58457,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-assis-chateaubriand-pr-2020-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Assis Chateaubriand - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1755618,"hashId":"430d7cffa6d772f1363796a4c5f6f304","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA, com base no C\u00f3digo Civil de 2002.<\/p>","resposta":6684737,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condom\u00ednio edil\u00edcio \u00e9 elencado expressamente como esp\u00e9cie de pessoa jur\u00eddica de direito privado.","id":6684736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condom\u00ednio edil\u00edcio \u00e9 elencado expressamente como esp\u00e9cie de pessoa jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o constitui ato il\u00edcito a deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a pessoa, a fim de remover perigo iminente.","id":6684737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constitui ato il\u00edcito a deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a pessoa, a fim de remover perigo iminente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00e9brios habituais, os viciados em t\u00f3xico e as pessoas sem desenvolvimento mental completo s\u00e3o relativamente incapazes.","id":6684738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e9brios habituais, os viciados em t\u00f3xico e as pessoas sem desenvolvimento mental completo s\u00e3o relativamente incapazes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terceiro n\u00e3o interessado, que paga d\u00edvida em seu pr\u00f3prio nome, n\u00e3o tem direito a reembolsar-se do que pagar, mas se sub-roga nos direitos do credor.","id":6684739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro n\u00e3o interessado, que paga d\u00edvida em seu pr\u00f3prio nome, n\u00e3o tem direito a reembolsar-se do que pagar, mas se sub-roga nos direitos do credor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Atos Jur\u00eddicos L\u00edcitos e Il\u00edcitos (Art. 185 ao 188)","oab":false,"nome":"Dos Atos Jur\u00eddicos L\u00edcitos e Il\u00edcitos (Art. 185 ao 188)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415577,"slug":"direito-civil-dos-atos-juridicos-licitos-e-ilicitos-art-185-ao-188"},{"nome_clean":"Atos jur\u00eddicos Il\u00edcitos (Art. 186 ao 188)","oab":false,"nome":"Atos jur\u00eddicos Il\u00edcitos (Art. 186 ao 188)","pai":415577,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415578,"slug":"direito-civil-atos-juridicos-ilicitos-art-186-ao-188"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos contratos, assinale a alternativa INCORRETA, conforme o C\u00f3digo Civil de 2002.","provas":[{"id":58457,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Assis Chateaubriand","sigla":"","id":2892,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-assis-chateaubriand-pr-2020-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Assis Chateaubriand - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1755620,"hashId":"f6bc6629d65b791e46c033d7fc1d753f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos contratos, assinale a alternativa INCORRETA, conforme o C\u00f3digo Civil de 2002.<\/p>","resposta":6684747,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso.","id":6684745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar dos termos dela, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adquirente decai do direito de obter a redibi\u00e7\u00e3o ou abatimento no pre\u00e7o no prazo de trinta dias se a coisa for m\u00f3vel, e de um ano se for im\u00f3vel, contado da entrega efetiva; se j\u00e1 estava na posse, o prazo conta-se da aliena\u00e7\u00e3o, reduzido \u00e0 metade.","id":6684746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adquirente decai do direito de obter a redibi\u00e7\u00e3o ou abatimento no pre\u00e7o no prazo de trinta dias se a coisa for m\u00f3vel, e de um ano se for im\u00f3vel, contado da entrega efetiva; se j\u00e1 estava na posse, o prazo conta-se da aliena\u00e7\u00e3o, reduzido \u00e0 metade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for aleat\u00f3rio o contrato, por serem objeto dele coisas futuras, tomando o adquirente a si o risco de virem a existir em qualquer quantidade, ter\u00e1 tamb\u00e9m direito o alienante a todo o pre\u00e7o, ainda que de sua parte n\u00e3o tiver concorrido culpa, desde que a coisa venha a existir em quantidade inferior \u00e0 esperada.","id":6684747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for aleat\u00f3rio o contrato, por serem objeto dele coisas futuras, tomando o adquirente a si o risco de virem a existir em qualquer quantidade, ter\u00e1 tamb\u00e9m direito o alienante a todo o pre\u00e7o, ainda que de sua parte n\u00e3o tiver concorrido culpa, desde que a coisa venha a existir em quantidade inferior \u00e0 esperada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato preliminar, exceto quanto \u00e0 forma, deve conter todos os requisitos essenciais ao contrato a ser celebrado.","id":6684748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato preliminar, exceto quanto \u00e0 forma, deve conter todos os requisitos essenciais ao contrato a ser celebrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gin\u00e1stica \u00e9 um conte\u00fado proposto por diversas refer\u00eancias pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. O Coletivo de Autores (2012) entende que a presen\u00e7a desse conte\u00fado no trabalho da disciplina \u00e9 leg\u00edtimo, pois:","provas":[{"id":48022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1457052,"hashId":"bc0374b7385120480cf73a068179b5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gin\u00e1stica \u00e9 um conte\u00fado proposto por diversas refer\u00eancias pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. O Coletivo de Autores (2012) entende que a presen\u00e7a desse conte\u00fado no trabalho da disciplina \u00e9 leg\u00edtimo, pois:<\/p>","resposta":5404136,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite ao aluno a interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva das atividades gin\u00e1sticas, atrav\u00e9s de um espa\u00e7o amplo de liberdade para vivenciar as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es corporais","id":5404136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite ao aluno a interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva das atividades gin\u00e1sticas, atrav\u00e9s de um espa\u00e7o amplo de liberdade para vivenciar as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es corporais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite ao aluno a reprodu\u00e7\u00e3o alienada dos movimentos da gin\u00e1stica de competi\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um espa\u00e7o restrito para vivenciar as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es corporais","id":5404137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite ao aluno a reprodu\u00e7\u00e3o alienada dos movimentos da gin\u00e1stica de competi\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de um espa\u00e7o restrito para vivenciar as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es corporais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui apenas para a forma\u00e7\u00e3o de atletas para representar o pa\u00eds nas grandes competi\u00e7\u00f5es internacionais","id":5404138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui apenas para a forma\u00e7\u00e3o de atletas para representar o pa\u00eds nas grandes competi\u00e7\u00f5es internacionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui apenas para a melhora da capacidade cardiorrespirat\u00f3ria, atrav\u00e9s de exerc\u00edcio f\u00edsico sistem\u00e1tico","id":5404139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui apenas para a melhora da capacidade cardiorrespirat\u00f3ria, atrav\u00e9s de exerc\u00edcio f\u00edsico sistem\u00e1tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":"educacao-fisica\/1457052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kunz (2006), em sua obra \"Transforma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico pedag\u00f3gica do esporte\", elenca quatro concep\u00e7\u00f5es que v\u00eam sendo trabalhadas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. A concep\u00e7\u00e3o que busca contribuir com o sistema esportivo, visando a descoberta de talento esportivo por meio da introdu\u00e7\u00e3o e da adapta\u00e7\u00e3o de todos \u00e0 cultura esportiva \u00e9 a:","provas":[{"id":48022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1457058,"hashId":"fc3d98a147ea7f09133cfba65b5c34e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Kunz (2006), em sua obra \"Transforma\u00e7\u00e3o did\u00e1tico pedag\u00f3gica do esporte\", elenca quatro concep\u00e7\u00f5es que v\u00eam sendo trabalhadas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o que busca contribuir com o sistema esportivo, visando a descoberta de talento esportivo por meio da introdu\u00e7\u00e3o e da adapta\u00e7\u00e3o de todos \u00e0 cultura esportiva \u00e9 a:<\/p>","resposta":5404160,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnico-esportiva","id":5404160,"corpo":"<p>t\u00e9cnico-esportiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cultura do movimento","id":5404161,"corpo":"<p>cultura do movimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formativo cultural","id":5404162,"corpo":"<p>formativo cultural<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico-superadora","id":5404163,"corpo":"<p>cr\u00edtico-superadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1457058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento sobre o corpo \u00e9 um leque de conhecimentos que faz parte da grade curricular da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. Darido (2005) considera que, para conhecer melhor o pr\u00f3prio corpo, \u00e9 importante superar as seguintes dicotomias:","provas":[{"id":48022,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1457061,"hashId":"864ba838644ce8d46db8bb72d8fa550d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento sobre o corpo \u00e9 um leque de conhecimentos que faz parte da grade curricular da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. Darido (2005) considera que, para conhecer melhor o pr\u00f3prio corpo, \u00e9 importante superar as seguintes dicotomias:<\/p>","resposta":5404175,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corpo e rendimento; corpo e aptid\u00e3o f\u00edsica","id":5404172,"corpo":"<p>corpo e rendimento; corpo e aptid\u00e3o f\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo e trabalho; corpo e esporte","id":5404173,"corpo":"<p>corpo e trabalho; corpo e esporte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corpo e sa\u00fade; corpo e natureza","id":5404174,"corpo":"<p>corpo e sa\u00fade; corpo e natureza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corpo e alma; corpo e mente","id":5404175,"corpo":"<p>corpo e alma; corpo e mente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1457061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo: Escravos numa planta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9- Marc Ferrez, 1882.A foto, de 1882, ainda registra o trabalho de africanos escravizados em fazendas de caf\u00e9 na regi\u00e3o Sudeste do Brasil. No entanto, \u00e0 \u00e9poca, a crise do sistema escravista no Brasil Imp\u00e9rio agravava-se cada vez mais, contrastando com o pleno processo de expans\u00e3o da economia cafeeira no pa\u00eds. Sobre a conjuntura brasileira nesse per\u00edodo, marcada de um lado, pela crise escravista e, por outro, pela expans\u00e3o cafeeira, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":48024,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1457075,"hashId":"52b2a4e82d96280166dd9cb8dfa7ee95","enunciado":"<p>Observe a imagem abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48024\/questao\/1457075-20201223220609000000-0.png\"> <\/p><p>Escravos numa planta\u00e7\u00e3o de caf\u00e9- Marc Ferrez, 1882.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A foto, de 1882, ainda registra o trabalho de africanos escravizados em fazendas de caf\u00e9 na regi\u00e3o Sudeste do Brasil. No entanto, \u00e0 \u00e9poca, a crise do sistema escravista no Brasil Imp\u00e9rio agravava-se cada vez mais, contrastando com o pleno processo de expans\u00e3o da economia cafeeira no pa\u00eds. Sobre a conjuntura brasileira nesse per\u00edodo, marcada de um lado, pela crise escravista e, por outro, pela expans\u00e3o cafeeira, pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":5404229,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Monarquia brasileira pouco se abalava com a crise da escravid\u00e3o, pois os altos lucros obtidos pelas elites cafeicultoras, em especial as do Sudeste, acabavam ajudando na manuten\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio brasileiro por mais algumas d\u00e9cadas","id":5404228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Monarquia brasileira pouco se abalava com a crise da escravid\u00e3o, pois os altos lucros obtidos pelas elites cafeicultoras, em especial as do Sudeste, acabavam ajudando na manuten\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio brasileiro por mais algumas d\u00e9cadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chegada da cafeicultura no Velho e, posteriormente, no Novo Oeste paulista, baseada nas rela\u00e7\u00f5es capitalistas, contribuiu ainda mais para agravar a crise geral do Imp\u00e9rio brasileiro, culminando com sua queda em 1889","id":5404229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a chegada da cafeicultura no Velho e, posteriormente, no Novo Oeste paulista, baseada nas rela\u00e7\u00f5es capitalistas, contribuiu ainda mais para agravar a crise geral do Imp\u00e9rio brasileiro, culminando com sua queda em 1889<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imigra\u00e7\u00e3o, predominantemente europeia, com destaque para os italianos, acabou sendo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para satisfazer a falta de bra\u00e7os escravos nas fazendas de caf\u00e9, ent\u00e3o em pleno processo de expans\u00e3o pela regi\u00e3o sudeste","id":5404230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imigra\u00e7\u00e3o, predominantemente europeia, com destaque para os italianos, acabou sendo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para satisfazer a falta de bra\u00e7os escravos nas fazendas de caf\u00e9, ent\u00e3o em pleno processo de expans\u00e3o pela regi\u00e3o sudeste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter gradualista da crise escravista no Brasil, sob o reinado de D. Pedro II, contribuiu para consolidar as bases de sustenta\u00e7\u00e3o do trono, seja consolidando o apoio do Ex\u00e9rcito brasileiro, seja fortalecendo a alian\u00e7a com a Igreja Cat\u00f3lica","id":5404231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o car\u00e1ter gradualista da crise escravista no Brasil, sob o reinado de D. Pedro II, contribuiu para consolidar as bases de sustenta\u00e7\u00e3o do trono, seja consolidando o apoio do Ex\u00e9rcito brasileiro, seja fortalecendo a alian\u00e7a com a Igreja Cat\u00f3lica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1457075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O problema \u00e9 que nada no Oriente M\u00e9dio \u00e9 o que parece ser. Talvez seja o ar quente do deserto, que induz \u00e0s miragens. Ou o brilho do sol em monumentos de arte do homem \u2014 como a magn\u00edfica c\u00fapula dourada da mesquita de AI Aqsa \u2014 que confunde a nossa vista. O fato \u00e9 que o conflito entre \u00e1rabes e judeus \u00e9 relativamente novo. Tem menos de um s\u00e9culo, pouco tempo se comparado \u00e0s centenas de anos em que os dois povos viveram em paz. Uma paz relativa, \u00e9 claro, j\u00e1 que a regi\u00e3o \u00e9, h\u00e1 mil\u00eanios, cen\u00e1rio de disputas, muitas das quais em torno da escassez de um l\u00edquido precioso e da abund\u00e2ncia de outro l\u00edquido vital. O que falta \u00e9 \u00e1gua (s\u00e3o des\u00e9rticos 90% do atua\/ territ\u00f3rio do Egito, 70% da S\u00edria e 60% de Israel). E o que sobra \u00e9 petr\u00f3leo. (BRENER, Jayme. As Guerras entre Israel e os Arabes. Editora Scipione. SP, redi\u00e7\u00e3o, 1997. P.7.) V\u00e1rios acontecimentos marcaram e ainda marcam as rela\u00e7\u00f5es conflituosas envolvendo os povos \u00e1rabes e israelenses, resultando em impasses ao longo de todo o processo desde a Primeira Guerra ocorrida em 1948\/49 at\u00e9 as dificuldades atuais dos dois lados se acertarem em definitivo. Em rela\u00e7\u00e3o a esses acontecimentos hist\u00f3ricos, pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":48024,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1457078,"hashId":"9c1203a2d8c6fd31562fbaad196d0b1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"O problema \u00e9 que nada no Oriente M\u00e9dio \u00e9 o que parece ser. Talvez seja o ar quente do deserto, que induz \u00e0s miragens. Ou o brilho do sol em monumentos de arte do homem \u2014 como a magn\u00edfica c\u00fapula dourada da mesquita de AI Aqsa \u2014 que confunde a nossa vista. O fato \u00e9 que o conflito entre \u00e1rabes e judeus \u00e9 relativamente novo. Tem menos de um s\u00e9culo, pouco tempo se comparado \u00e0s centenas de anos em que os dois povos viveram em paz. Uma paz relativa, \u00e9 claro, j\u00e1 que a regi\u00e3o \u00e9, h\u00e1 mil\u00eanios, cen\u00e1rio de disputas, muitas das quais em torno da escassez de um l\u00edquido precioso e da abund\u00e2ncia de outro l\u00edquido vital. O que falta \u00e9 \u00e1gua (s\u00e3o des\u00e9rticos 90% do atua\/ territ\u00f3rio do Egito, 70% da S\u00edria e 60% de Israel). E o que sobra \u00e9 petr\u00f3leo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(BRENER, Jayme. As Guerras entre Israel e os Arabes. Editora Scipione. SP, redi\u00e7\u00e3o, 1997. P.7.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios acontecimentos marcaram e ainda marcam as rela\u00e7\u00f5es conflituosas envolvendo os povos \u00e1rabes e israelenses, resultando em impasses ao longo de todo o processo desde a Primeira Guerra ocorrida em 1948\/49 at\u00e9 as dificuldades atuais dos dois lados se acertarem em definitivo. Em rela\u00e7\u00e3o a esses acontecimentos hist\u00f3ricos, pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":5404242,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Guerra de Suez, iniciada no final de outubro de 1956, assegurou in\u00fameras vantagens para os povos \u00e1rabes, pois a interven\u00e7\u00e3o dos EUA e da URSS obrigou a retirada das tropas israelenses e a devolu\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios palestinos","id":5404240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Guerra de Suez, iniciada no final de outubro de 1956, assegurou in\u00fameras vantagens para os povos \u00e1rabes, pois a interven\u00e7\u00e3o dos EUA e da URSS obrigou a retirada das tropas israelenses e a devolu\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios palestinos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar do Estado de Israel n\u00e3o possuir novas armas, e nem sequer algum tipo de treinamento militar e apoio internacional, acabou vencendo os \u00e1rabes na Primeira Guerra, aproveitando-se da divis\u00e3o interna dos palestinos","id":5404241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar do Estado de Israel n\u00e3o possuir novas armas, e nem sequer algum tipo de treinamento militar e apoio internacional, acabou vencendo os \u00e1rabes na Primeira Guerra, aproveitando-se da divis\u00e3o interna dos palestinos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assim que terminou a desocupa\u00e7\u00e3o inglesa sobre o territ\u00f3rio palestino, ocorrida no dia 15\/05\/1948, foi declarada a cria\u00e7\u00e3o de Israel, iniciando, de imediato, a Primeira das quatro Guerras entre \u00e1rabes e israelenses","id":5404242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assim que terminou a desocupa\u00e7\u00e3o inglesa sobre o territ\u00f3rio palestino, ocorrida no dia 15\/05\/1948, foi declarada a cria\u00e7\u00e3o de Israel, iniciando, de imediato, a Primeira das quatro Guerras entre \u00e1rabes e israelenses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Guerra dos Seis Dias, ocorrida em junho de 1967, o desastre \u00e1rabe foi absoluto, pois Israel destruiu rapidamente os avi\u00f5es inimigos, aprisionou milhares de ve\u00edculos e tanques, por\u00e9m n\u00e3o anexou nenhum territ\u00f3rio","id":5404243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Guerra dos Seis Dias, ocorrida em junho de 1967, o desastre \u00e1rabe foi absoluto, pois Israel destruiu rapidamente os avi\u00f5es inimigos, aprisionou milhares de ve\u00edculos e tanques, por\u00e9m n\u00e3o anexou nenhum territ\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416763,"slug":"historia-questoes-internacionais-historia-do-tempo-presente"}],"slug":"historia\/1457078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regi\u00e3o semi\u00e1rida onde os totais anuais de precipita\u00e7\u00e3o, em diversos pontos, n\u00e3o ultrapassam os 400 mm anuais, marcada em sua paisagem por solos pedregosos com formas agressivas, como os campos de inselbergs, assim como por um regime intermitente da rede de drenagem. (Jurandyr Luciano Sanches Ross (org.). Geografia do Brasil. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2001. Adaptado) Essa regi\u00e3o apresenta uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica denominada","provas":[{"id":63117,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16748},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1928216,"hashId":"4d7fb1a74189966dc227a459f540b468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o semi\u00e1rida onde os totais anuais de precipita\u00e7\u00e3o, em diversos pontos, n\u00e3o ultrapassam os 400 mm anuais, marcada em sua paisagem por solos pedregosos com formas agressivas, como os campos de inselbergs, assim como por um regime intermitente da rede de drenagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Jurandyr Luciano Sanches Ross (org.)<em>. Geografia do Brasil<\/em>. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2001. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa regi\u00e3o apresenta uma vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica denominada<\/p>","resposta":7449167,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata de Cocais.","id":7449165,"corpo":"<p>Mata de Cocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica.","id":7449166,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":7449167,"corpo":"<p>Caatinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":7449168,"corpo":"<p>Cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Campos Sulinos.","id":7449169,"corpo":"<p>Campos Sulinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir.(rockcontent. Dispon\u00edvel em https:bit.ly\/2s6h9zP. Acesso em 09.12.2019. Adaptado)Infogr\u00e1ficos s\u00e3o pe\u00e7as visuais explicativas e informativas constitu\u00edda de elementos n\u00e3o verbais (imagens, sons, gr\u00e1ficos, hiperlinks, caricaturas) criados com a inten\u00e7\u00e3o de tornar a informa\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil de ser entendida. S\u00e3o utilizados com frequ\u00eancia na m\u00eddia impressa e digital e, ultimamente, t\u00eam aparecido nos telejornais. Essa linguagem est\u00e1 se popularizando e alguns estudiosos j\u00e1 tipificam os modelos, de acordo com o g\u00eanero de informa\u00e7\u00e3o que encerram. O exemplo apresentado corresponde a um infogr\u00e1fico","provas":[{"id":47794,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1451216,"hashId":"1a1db6a3f2fd7ef0da1b6b9031cdb67d","enunciado":"<p>Observe a imagem a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47794\/questao\/1451216-20201221054326000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"504\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(rockcontent. Dispon\u00edvel em https:bit.ly\/2s6h9zP. Acesso em 09.12.2019. Adaptado)<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infogr\u00e1ficos s\u00e3o pe\u00e7as visuais explicativas e informativas constitu\u00edda de elementos n\u00e3o verbais (imagens, sons, gr\u00e1ficos, hiperlinks, caricaturas) criados com a inten\u00e7\u00e3o de tornar a informa\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil de ser entendida. S\u00e3o utilizados com frequ\u00eancia na m\u00eddia impressa e digital e, ultimamente, t\u00eam aparecido nos telejornais. Essa linguagem est\u00e1 se popularizando e alguns estudiosos j\u00e1 tipificam os modelos, de acordo com o g\u00eanero de informa\u00e7\u00e3o que encerram. O exemplo apresentado corresponde a um infogr\u00e1fico<\/p>","resposta":5377709,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":5377707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hier\u00e1rquico.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interativo.","id":5377708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interativo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxograma.","id":5377709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxograma.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organograma.","id":5377710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organograma.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linha do tempo.","id":5377711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linha do tempo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/1451216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pagamento de sal\u00e1rios no per\u00edodo, em R$, foi de","provas":[{"id":47796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1451252,"hashId":"dd2cc521e638d7683c5d9eb877fe73ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de sal\u00e1rios no per\u00edodo, em R$, foi de<\/p>","resposta":5377887,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"54.000,00.","id":5377887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">54.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"66.000,00.","id":5377888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">66.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90.000,00.","id":5377889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120.000,00.","id":5377890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"156.000,00.","id":5377891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">156.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir, em R$, s\u00e3o referentes \u00e0 Cia XXX e ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41.Saldo inicialSaldo finalCaixa10.000,0020.000,00Bancos35.000,0060.000,00Mercadorias50.000,00100.000,00Fornecedores67.000,007.000,00Sal\u00e1rios a pagar120.000,00156.000,00Informa\u00e7\u00f5es adicionais do per\u00edodo:Custo da Mercadoria Vendida: R$ 230.000,00.Despesa com Sal\u00e1rios: R$ 90.000,00.Despesa com Deprecia\u00e7\u00e3o: R$ 1.560,00.","id":425007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir, em R$, s\u00e3o referentes \u00e0 Cia XXX e ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Saldo inicial<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Saldo final<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">67.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">156.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es adicionais do per\u00edodo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Custo da Mercadoria Vendida: R$ 230.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com Sal\u00e1rios: R$ 90.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com Deprecia\u00e7\u00e3o: R$ 1.560,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"nome_clean":"Folha de Pagamento","oab":false,"nome":"Folha de Pagamento","pai":4362,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4363,"slug":"contabilidade-geral-folha-de-pagamento"}],"slug":"contabilidade-geral\/1451252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente um exemplo de reserva de capital.","provas":[{"id":47796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1451257,"hashId":"d320a9cc4ae7f81cbdcf9f2d43362d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente um exemplo de reserva de capital.<\/p>","resposta":5377912,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","id":5377912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gasto na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","id":5377913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gasto na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva de reavalia\u00e7\u00e3o.","id":5377914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva estatut\u00e1ria.","id":5377915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva estatut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva legal.","id":5377916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir, em R$, s\u00e3o referentes \u00e0 Cia XXX e ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41.Saldo inicialSaldo finalCaixa10.000,0020.000,00Bancos35.000,0060.000,00Mercadorias50.000,00100.000,00Fornecedores67.000,007.000,00Sal\u00e1rios a pagar120.000,00156.000,00Informa\u00e7\u00f5es adicionais do per\u00edodo:Custo da Mercadoria Vendida: R$ 230.000,00.Despesa com Sal\u00e1rios: R$ 90.000,00.Despesa com Deprecia\u00e7\u00e3o: R$ 1.560,00.","id":425007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir, em R$, s\u00e3o referentes \u00e0 Cia XXX e ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 a 41.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Saldo inicial<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><strong>Saldo final<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">67.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">156.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es adicionais do per\u00edodo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Custo da Mercadoria Vendida: R$ 230.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com Sal\u00e1rios: R$ 90.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesa com Deprecia\u00e7\u00e3o: R$ 1.560,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"nome_clean":"De Lucro","oab":false,"nome":"De Lucro","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4438,"slug":"contabilidade-geral-de-lucro"}],"slug":"contabilidade-geral\/1451257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 333\/2004 do Conselho Federal de Nutri\u00e7\u00e3o (CFN), que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos T\u00e9cnicos em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica, o t\u00e9cnico em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica","provas":[{"id":48303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464634,"hashId":"e6980fe45c867d945b5634ea01684c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 333\/2004 do Conselho Federal de Nutri\u00e7\u00e3o (CFN), que disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos T\u00e9cnicos em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica, o t\u00e9cnico em nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica<\/p><p><br><\/p>","resposta":5439210,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ter como princ\u00edpio de sua atua\u00e7\u00e3o o bem-estar do indiv\u00edduo e da coletividade, cumprindo a legisla\u00e7\u00e3o, as normas e os preceitos referentes \u00e0 sa\u00fade.","id":5439210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ter como princ\u00edpio de sua atua\u00e7\u00e3o o bem-estar do indiv\u00edduo e da coletividade, cumprindo a legisla\u00e7\u00e3o, as normas e os preceitos referentes \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode atuar como nutricionista do local em que trabalha, sempre que isso for demandado por seu empregador.","id":5439211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode atuar como nutricionista do local em que trabalha, sempre que isso for demandado por seu empregador.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode, no caso de infra\u00e7\u00e3o cometida em servi\u00e7o, alegar desconhecimento do C\u00f3digo de \u00c9tica profissional.","id":5439212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode, no caso de infra\u00e7\u00e3o cometida em servi\u00e7o, alegar desconhecimento do C\u00f3digo de \u00c9tica profissional.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 impedido de exercer suas atividades profissionais se for portador de doen\u00e7as infectocontagiosas.","id":5439213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 impedido de exercer suas atividades profissionais se for portador de doen\u00e7as infectocontagiosas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser solid\u00e1rio com outros profissionais, eximindo-se de denunciar atos que contrariem o C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":5439214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser solid\u00e1rio com outros profissionais, eximindo-se de denunciar atos que contrariem o C\u00f3digo de \u00c9tica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1464634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnica diet\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464648,"hashId":"784206f50ba3b3243af494802e58a568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnica diet\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5439279,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de prepara\u00e7\u00f5es com caldo, o peso do caldo deve ser desconsiderado para o c\u00e1lculo do fator de coc\u00e7\u00e3o.","id":5439278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de prepara\u00e7\u00f5es com caldo, o peso do caldo deve ser desconsiderado para o c\u00e1lculo do fator de coc\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um alimento que teve perda de 50% do peso inicial ap\u00f3s a limpeza tem fator de corre\u00e7\u00e3o igual a 2.","id":5439279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um alimento que teve perda de 50% do peso inicial ap\u00f3s a limpeza tem fator de corre\u00e7\u00e3o igual a 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de absor\u00e7\u00e3o avalia a absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de gr\u00e3os ap\u00f3s o remolho, indicando o teor de vitaminas do alimento.","id":5439280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de absor\u00e7\u00e3o avalia a absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de gr\u00e3os ap\u00f3s o remolho, indicando o teor de vitaminas do alimento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fator de coc\u00e7\u00e3o elevado \u00e9 indicador de desperd\u00edcio de alimentos e de aumento do custo das refei\u00e7\u00f5es.","id":5439281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fator de coc\u00e7\u00e3o elevado \u00e9 indicador de desperd\u00edcio de alimentos e de aumento do custo das refei\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As leguminosas possuem \u00edndices de absor\u00e7\u00e3o fixos, o que facilita a elabora\u00e7\u00e3o de fichas t\u00e9cnicas de preparo.","id":5439282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leguminosas possuem \u00edndices de absor\u00e7\u00e3o fixos, o que facilita a elabora\u00e7\u00e3o de fichas t\u00e9cnicas de preparo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1464648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ciclo silvestre da doen\u00e7a, os primatas n\u00e3o humanos (macacos) s\u00e3o os principais hospedeiros e o homem participa como hospedeiro acidental. No ciclo urbano, o homem \u00e9 o \u00fanico hospedeiro com import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Assim, o objetivo da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 reduzir a incid\u00eancia dessa doen\u00e7a no ciclo silvestre e impedir a sua transmiss\u00e3o urbana. A doen\u00e7a cujo parasito se enquadra no ciclo de vida biol\u00f3gico descrito anteriormente \u00e9 denominada","provas":[{"id":48308,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Agente de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464745,"hashId":"0e9217435effd30f771de8f11d9677f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No ciclo silvestre da doen\u00e7a, os primatas n\u00e3o humanos (macacos) s\u00e3o os principais hospedeiros e o homem participa como hospedeiro acidental. No ciclo urbano, o homem \u00e9 o \u00fanico hospedeiro com import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. Assim, o objetivo da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 reduzir a incid\u00eancia dessa doen\u00e7a no ciclo silvestre e impedir a sua transmiss\u00e3o urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a cujo parasito se enquadra no ciclo de vida biol\u00f3gico descrito anteriormente \u00e9 denominada<\/p>","resposta":5439714,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre maculosa brasileira.","id":5439713,"corpo":"<p>febre maculosa brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre amarela.","id":5439714,"corpo":"<p>febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre do Nilo Ocidental.","id":5439715,"corpo":"<p>febre do Nilo Ocidental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leishmaniose tegumentar americana.","id":5439716,"corpo":"<p>leishmaniose tegumentar americana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leishmaniose visceral.","id":5439717,"corpo":"<p>leishmaniose visceral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de epidemia, surto e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48308,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Agente de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464754,"hashId":"3d120925ba5cfa775c110a87049fd0c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de epidemia, surto e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5439759,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epidemia \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a ou agravo, em determinado lugar e por certo per\u00edodo de tempo, que caracteriza, mesmo que de forma hipot\u00e9tica, um excesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia esperada.","id":5439755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemia \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a ou agravo, em determinado lugar e por certo per\u00edodo de tempo, que caracteriza, mesmo que de forma hipot\u00e9tica, um excesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 frequ\u00eancia esperada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Surto \u00e9 um tipo de pandemia em que os casos n\u00e3o se restringem a uma \u00e1rea geogr\u00e1fica unicamente e atingem grandes n\u00fameros de popula\u00e7\u00f5es.","id":5439756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surto \u00e9 um tipo de pandemia em que os casos n\u00e3o se restringem a uma \u00e1rea geogr\u00e1fica unicamente e atingem grandes n\u00fameros de popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da investiga\u00e7\u00e3o de uma epidemia ou surto de determinada doen\u00e7a infecciosa \u00e9 ampliar o conhecimento sobre novas doen\u00e7as e sobre aquelas j\u00e1 conhecidas.","id":5439757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da investiga\u00e7\u00e3o de uma epidemia ou surto de determinada doen\u00e7a infecciosa \u00e9 ampliar o conhecimento sobre novas doen\u00e7as e sobre aquelas j\u00e1 conhecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 exemplo de epidemia o aumento esperado de casos de dengue no ver\u00e3o e de gripe no inverno.","id":5439758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 exemplo de epidemia o aumento esperado de casos de dengue no ver\u00e3o e de gripe no inverno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 essencial a detec\u00e7\u00e3o precoce de epidemias e surtos, para que medidas de controle sejam adotadas oportunamente, de modo que um grande n\u00famero de casos e \u00f3bitos possa ser evitado.","id":5439759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 essencial a detec\u00e7\u00e3o precoce de epidemias e surtos, para que medidas de controle sejam adotadas oportunamente, de modo que um grande n\u00famero de casos e \u00f3bitos possa ser evitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da leishmaniose, doen\u00e7a de alta relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48308,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Agente de Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464765,"hashId":"4ec1698c62b7486d40b2d303e5fa3eee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da leishmaniose, doen\u00e7a de alta relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5439807,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem dois tipos de leishmaniose, que se manifestam de forma diferenciada, por\u00e9m s\u00e3o causados pelo mesmo agente etiol\u00f3gico.","id":5439803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem dois tipos de leishmaniose, que se manifestam de forma diferenciada, por\u00e9m s\u00e3o causados pelo mesmo agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial da leishmaniose tegumentar americana (LTA) \u00e9 feito preferencialmente por teste imunol\u00f3gico, pois o exame parasitol\u00f3gico dificilmente detecta a leishmania.","id":5439804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial da leishmaniose tegumentar americana (LTA) \u00e9 feito preferencialmente por teste imunol\u00f3gico, pois o exame parasitol\u00f3gico dificilmente detecta a leishmania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle e a preven\u00e7\u00e3o da leishmaniose tegumentar americana (LTA) dependem de a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas nos reservat\u00f3rios silvestres, em raz\u00e3o da grande sensibilidade do parasita aos produtos utilizados.","id":5439805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle e a preven\u00e7\u00e3o da leishmaniose tegumentar americana (LTA) dependem de a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas nos reservat\u00f3rios silvestres, em raz\u00e3o da grande sensibilidade do parasita aos produtos utilizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leishmaniose visceral (LV), ou calazar, j\u00e1 se apresentou de forma end\u00eamica em quase todo o territ\u00f3rio brasileiro, mas, na \u00faltima d\u00e9cada, foi controlada na maior parte dele, tendo sido registrados casos novos apenas nas regi\u00f5es Norte e Nordeste.","id":5439806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leishmaniose visceral (LV), ou calazar, j\u00e1 se apresentou de forma end\u00eamica em quase todo o territ\u00f3rio brasileiro, mas, na \u00faltima d\u00e9cada, foi controlada na maior parte dele, tendo sido registrados casos novos apenas nas regi\u00f5es Norte e Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O calazar pode ocorrer de forma end\u00eamica, epid\u00eamica ou espor\u00e1dica, dependendo, entre outros aspectos, das caracter\u00edsticas do vetor e do reservat\u00f3rio animal.","id":5439807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calazar pode ocorrer de forma end\u00eamica, epid\u00eamica ou espor\u00e1dica, dependendo, entre outros aspectos, das caracter\u00edsticas do vetor e do reservat\u00f3rio animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1464765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os pacientes que requerem cuidados de um terapeuta ocupacional em diferentes programas hospitalares, EXCETO:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508664,"hashId":"1f2b338933f85879f11316e6a32dfb70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os pacientes que requerem cuidados de um terapeuta ocupacional em diferentes programas hospitalares, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5629849,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentro da UTI, a interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional ocorre apenas com aqueles pacientes conscientes, atrav\u00e9s de atividades para orienta\u00e7\u00e3o temporal, preven\u00e7\u00e3o de deformidades e retra\u00e7\u00f5es musculares.","id":5629849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da UTI, a interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional ocorre apenas com aqueles pacientes conscientes, atrav\u00e9s de atividades para orienta\u00e7\u00e3o temporal, preven\u00e7\u00e3o de deformidades e retra\u00e7\u00f5es musculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contexto ambulatorial, a interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional poder\u00e1 ter car\u00e1ter preventivo, de tratamento e de orienta\u00e7\u00e3o.","id":5629850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto ambulatorial, a interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional poder\u00e1 ter car\u00e1ter preventivo, de tratamento e de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional pode colaborar no processo pr\u00e9 e p\u00f3s-cir\u00fargico do paciente, esclarecendo d\u00favidas e orientando-o quanto aos cuidados que dever\u00e1 ter para realiza\u00e7\u00e3o das atividades de vida di\u00e1ria.","id":5629851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional pode colaborar no processo pr\u00e9 e p\u00f3s-cir\u00fargico do paciente, esclarecendo d\u00favidas e orientando-o quanto aos cuidados que dever\u00e1 ter para realiza\u00e7\u00e3o das atividades de vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional pode ocorrer na UTI, onde o profissional interv\u00e9m de maneira a evitar sequelas da interna\u00e7\u00e3o e ainda atrav\u00e9s de interven\u00e7\u00f5es ambientais, tornando o espa\u00e7o mais acolhedor e pessoal.","id":5629852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional pode ocorrer na UTI, onde o profissional interv\u00e9m de maneira a evitar sequelas da interna\u00e7\u00e3o e ainda atrav\u00e9s de interven\u00e7\u00f5es ambientais, tornando o espa\u00e7o mais acolhedor e pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional poder\u00e1 ocorrer na prepara\u00e7\u00e3o para alta, trabalhando expectativas, autonomia e inclus\u00e3o social.","id":5629853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional poder\u00e1 ocorrer na prepara\u00e7\u00e3o para alta, trabalhando expectativas, autonomia e inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As imunidades tribut\u00e1rias apresentam-se como normas constitucionais de desonera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Sobre as imunidades tribut\u00e1rias, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":50025,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510881,"hashId":"dd9c6a1f43e571d0add8fa90225fae19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As imunidades tribut\u00e1rias apresentam-se como normas constitucionais de desonera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Sobre as imunidades tribut\u00e1rias, assinale a alternativa <em>incorreta<\/em>: <\/p>","resposta":5639435,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As imunidades e os princ\u00edpios tribut\u00e1rios s\u00e3o limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar, recebendo, para o Supremo Tribunal Federal, a estatura de cl\u00e1usulas p\u00e9treas.","id":5639432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imunidades e os princ\u00edpios tribut\u00e1rios s\u00e3o limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar, recebendo, para o Supremo Tribunal Federal, a estatura de cl\u00e1usulas p\u00e9treas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o difere da imunidade, uma vez que aquela situa-se no campo da incid\u00eancia tribut\u00e1ria e diz respeito \u00e0 conjuntura econ\u00f4mica e social de um pa\u00eds.","id":5639433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o difere da imunidade, uma vez que aquela situa-se no campo da incid\u00eancia tribut\u00e1ria e diz respeito \u00e0 conjuntura econ\u00f4mica e social de um pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao analisarmos o art. 150, VI, a, b, c, d, e, da CF\/88, nota-se que o referido preceptivo afasta apenas a incid\u00eancia de impostos; assim, sobre os templos o IPTU n\u00e3o incidir\u00e1, entretanto haver\u00e1 a incid\u00eancia normal de uma taxa de coleta de lixo.","id":5639434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisarmos o art. 150, VI, a, b, c, d, e, da CF\/88, nota-se que o referido preceptivo afasta apenas a incid\u00eancia de impostos; assim, sobre os templos o IPTU n\u00e3o incidir\u00e1, entretanto haver\u00e1 a incid\u00eancia normal de uma taxa de coleta de lixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunidade para as entidades sindicais protege a liberdade de associa\u00e7\u00e3o sindical, prevista no art. 8\u00ba da CF\/88, incluindo as entidades obreiras e as patronais.","id":5639435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade para as entidades sindicais protege a liberdade de associa\u00e7\u00e3o sindical, prevista no art. 8\u00ba da CF\/88, incluindo as entidades obreiras e as patronais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A entidade de assist\u00eancia social \u00e9, concomitantemente, imune a impostos (art. 150, VI, c, da CF) e a contribui\u00e7\u00f5es social-previdenci\u00e1rias (art. 195, \u00a7 7.\u00ba, da CF).","id":5639436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade de assist\u00eancia social \u00e9, concomitantemente, imune a impostos (art. 150, VI, c, da CF) e a contribui\u00e7\u00f5es social-previdenci\u00e1rias (art. 195, \u00a7 7.\u00ba, da CF).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1510881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A confec\u00e7\u00e3o de um produto de tecnologia assistiva, junto com a terapia ocupacional, auxilia e contribui para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos produtos, visando o maior grau de independ\u00eancia do paciente. As cadeiras de rodas, manuais ou motorizadas, s\u00e3o consideradas tecnologia assistiva de:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508681,"hashId":"f33d90bfe073aa713446f28f64d04db2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A confec\u00e7\u00e3o de um produto de tecnologia assistiva, junto com a terapia ocupacional, auxilia e contribui para a realiza\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise dos produtos, visando o maior grau de independ\u00eancia do paciente. As cadeiras de rodas, manuais ou motorizadas, s\u00e3o consideradas tecnologia assistiva de:<\/p>","resposta":5629931,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00f3tese.","id":5629928,"corpo":"<p>Pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlios da vida di\u00e1ria.","id":5629929,"corpo":"<p>Aux\u00edlios da vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlios da vida pr\u00e1tica.","id":5629930,"corpo":"<p>Aux\u00edlios da vida pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlios de mobilidade.","id":5629931,"corpo":"<p>Aux\u00edlios de mobilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o postural.","id":5629932,"corpo":"<p>Adequa\u00e7\u00e3o postural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das Atividades de Vida Di\u00e1ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Atividades de Vida Di\u00e1ria","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425483,"slug":"terapia-ocupacional-analise-das-atividades-de-vida-diaria"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia (RCPC) ter\u00e1 como pontos de aten\u00e7\u00e3o as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) e contar\u00e1, quando houver, com o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), e que, al\u00e9m disso, a referida portaria prev\u00ea a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas priorit\u00e1rias para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso e da qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, assinale a alternativa que apresenta as a\u00e7\u00f5es em que o terapeuta ocupacional poder\u00e1 contribuir para favorecer a participa\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia, no referido componente da RCPC.","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508704,"hashId":"efdfe5a4cef8618472e7bf703e7d20e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o componente Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia (RCPC) ter\u00e1 como pontos de aten\u00e7\u00e3o as Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) e contar\u00e1, quando houver, com o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), e que, al\u00e9m disso, a referida portaria prev\u00ea a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas priorit\u00e1rias para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso e da qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, assinale a alternativa que apresenta as a\u00e7\u00f5es em que o terapeuta ocupacional poder\u00e1 contribuir para favorecer a participa\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia, no referido componente da RCPC.<\/p>","resposta":5630037,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de dispositivos assistivos, criteriosamente escolhidos, bem adaptados e adequados ao ambiente f\u00edsico e social, garantindo o uso seguro e eficiente.","id":5630035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o de dispositivos assistivos, criteriosamente escolhidos, bem adaptados e adequados ao ambiente f\u00edsico e social, garantindo o uso seguro e eficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disponibiliza\u00e7\u00e3o de transporte sanit\u00e1rio, por meio de ve\u00edculos adaptados, com objetivo de garantir o acesso da pessoa com defici\u00eancia aos pontos de aten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. ","id":5630036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibiliza\u00e7\u00e3o de transporte sanit\u00e1rio, por meio de ve\u00edculos adaptados, com objetivo de garantir o acesso da pessoa com defici\u00eancia aos pontos de aten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivo e desenvolvimento de programas articulados com recursos da pr\u00f3pria comunidade, que promovam a inclus\u00e3o e a qualidade de vida de pessoas com defici\u00eancia; acompanhamento e cuidado \u00e0 sa\u00fade das pessoas com defici\u00eancia na aten\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":5630037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivo e desenvolvimento de programas articulados com recursos da pr\u00f3pria comunidade, que promovam a inclus\u00e3o e a qualidade de vida de pessoas com defici\u00eancia; acompanhamento e cuidado \u00e0 sa\u00fade das pessoas com defici\u00eancia na aten\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de equipes de refer\u00eancia em reabilita\u00e7\u00e3o em portas hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia vinculadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o pr\u00e9-defici\u00eancia.","id":5630038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui\u00e7\u00e3o de equipes de refer\u00eancia em reabilita\u00e7\u00e3o em portas hospitalares de urg\u00eancia e emerg\u00eancia vinculadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o pr\u00e9-defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecimento da Aten\u00e7\u00e3o Especializada como lugar de refer\u00eancia de cuidado e prote\u00e7\u00e3o para usu\u00e1rios, familiares e acompanhantes nos processos de reabilita\u00e7\u00e3o auditiva, f\u00edsica, intelectual, visual, ostomias e m\u00faltiplas defici\u00eancias.","id":5630039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento da Aten\u00e7\u00e3o Especializada como lugar de refer\u00eancia de cuidado e prote\u00e7\u00e3o para usu\u00e1rios, familiares e acompanhantes nos processos de reabilita\u00e7\u00e3o auditiva, f\u00edsica, intelectual, visual, ostomias e m\u00faltiplas defici\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1508704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de pr\u00e1tica profissional voltado para o Cuidado em Sa\u00fade pode ser descrito e compreendido a partir de quatro componentes fundamentais: 1) a filosofia ou princ\u00edpios da pr\u00e1tica; 2) o processo de cuidado; 3) a gest\u00e3o da pr\u00e1tica; e, 4) a regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de cuidado, na \u00e1rea da Farm\u00e1cia, foram desenvolvidos diferentes m\u00e9todos ou abordagens que procuraram operacionalizar aquele processo. Um desses \u201cm\u00e9todos\u201d foi descrito pelas seguintes etapas ou fases: a) oferta do servi\u00e7o; b) primeira visita; c) estado de situa\u00e7\u00e3o; d) fase de estudo; e) fase de avalia\u00e7\u00e3o; f) fase de interven\u00e7\u00e3o; g) Resultado da interven\u00e7\u00e3o; h) novo estado de situa\u00e7\u00e3o; e, i) entrevistas sucessivas.","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506716,"hashId":"c5bdb57be607ccc5a16c80e02262e783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo de pr\u00e1tica profissional voltado para o Cuidado em Sa\u00fade pode ser descrito e compreendido a partir de quatro componentes fundamentais: 1) a filosofia ou princ\u00edpios da pr\u00e1tica; 2) o processo de cuidado; 3) a gest\u00e3o da pr\u00e1tica; e, 4) a regulamenta\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de cuidado, na \u00e1rea da Farm\u00e1cia, foram desenvolvidos diferentes m\u00e9todos ou abordagens que procuraram operacionalizar aquele processo. Um desses \u201cm\u00e9todos\u201d foi descrito pelas seguintes etapas ou fases: a) oferta do servi\u00e7o; b) primeira visita; c) estado de situa\u00e7\u00e3o; d) fase de estudo; e) fase de avalia\u00e7\u00e3o; f) fase de interven\u00e7\u00e3o; g) Resultado da interven\u00e7\u00e3o; h) novo estado de situa\u00e7\u00e3o; e, i) entrevistas sucessivas.<\/p>","resposta":5621563,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo SPO de Donnabedian.","id":5621561,"corpo":"<p>Modelo SPO de Donnabedian.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo PWDT (Pharmacist Workup of Drug Therapy).","id":5621562,"corpo":"<p>M\u00e9todo PWDT (Pharmacist Workup of Drug Therapy).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo D\u00e1der de Atenci\u00f3n Farmac\u00e9utica.","id":5621563,"corpo":"<p>M\u00e9todo D\u00e1der de Atenci\u00f3n Farmac\u00e9utica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo POMR (Problem Oriented Medical Record).","id":5621564,"corpo":"<p>M\u00e9todo POMR (Problem Oriented Medical Record).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo TOM (Therapeutic Outcomes Monitoring).","id":5621565,"corpo":"<p>M\u00e9todo TOM (Therapeutic Outcomes Monitoring).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1506716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os farmac\u00eauticos que assumem o cuidado como seu modelo de pr\u00e1tica profissional t\u00eam a responsabilidade de atuar de forma a atender as necessidades de sa\u00fade do paciente, seja na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, promo\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo as suas necessidades farmacoterap\u00eauticas, dentro de seu \u00e2mbito profissional. Em rela\u00e7\u00e3o a esta afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO dizer que:","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506728,"hashId":"72b8acc69e0f88e636f097c4ab737bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os farmac\u00eauticos que assumem o cuidado como seu modelo de pr\u00e1tica profissional t\u00eam a responsabilidade de atuar de forma a atender as necessidades de sa\u00fade do paciente, seja na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, promo\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo as suas necessidades farmacoterap\u00eauticas, dentro de seu \u00e2mbito profissional. Em rela\u00e7\u00e3o a esta afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>dizer que:<\/p>","resposta":5621603,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No desenvolvimento do processo de cuidado, o farmac\u00eautico coleta informa\u00e7\u00f5es do paciente, atuando exclusivamente para identificar e resolver problemas relacionados a medicamentos (PRM).","id":5621599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento do processo de cuidado, o farmac\u00eautico coleta informa\u00e7\u00f5es do paciente, atuando exclusivamente para identificar e resolver problemas relacionados a medicamentos (PRM).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio do processo de cuidado centrado no paciente a etapa de acolhimento \u00e9 essencial para o estabelecimento do v\u00ednculo terap\u00eautico. Contudo, como o acolhimento exige privacidade, ele s\u00f3 pode ser realizado no ambiente do consult\u00f3rio farmac\u00eautico.","id":5621600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do processo de cuidado centrado no paciente a etapa de acolhimento \u00e9 essencial para o estabelecimento do v\u00ednculo terap\u00eautico. Contudo, como o acolhimento exige privacidade, ele s\u00f3 pode ser realizado no ambiente do consult\u00f3rio farmac\u00eautico.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do plano de cuidado, o farmac\u00eautico deve conhecer o diagn\u00f3stico de todos os problemas de sa\u00fade, para ent\u00e3o estabelecer os objetivos e metas terap\u00eauticas e o progn\u00f3stico do paciente.","id":5621601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o do plano de cuidado, o farmac\u00eautico deve conhecer o diagn\u00f3stico de todos os problemas de sa\u00fade, para ent\u00e3o estabelecer os objetivos e metas terap\u00eauticas e o progn\u00f3stico do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade do paciente, o farmac\u00eautico deve utilizar a classifica\u00e7\u00e3o de PRM do segundo consenso de Granada (M\u00e9todo D\u00e1der) para identificar e classificar com mais facilidade e confiabilidade aqueles problemas.","id":5621602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade do paciente, o farmac\u00eautico deve utilizar a classifica\u00e7\u00e3o de PRM do segundo consenso de Granada (M\u00e9todo D\u00e1der) para identificar e classificar com mais facilidade e confiabilidade aqueles problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de cuidado deve estar alinhado, de forma geral, \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas de modo a assegurar a qualidade e seguran\u00e7a dos produtos, servi\u00e7os e procedimentos farmac\u00eauticos voltados para a assist\u00eancia terap\u00eautica integral e visando o uso racional dos medicamentos, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, a promo\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das pessoas.","id":5621603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de cuidado deve estar alinhado, de forma geral, \u00e0s Boas Pr\u00e1ticas Farmac\u00eauticas de modo a assegurar a qualidade e seguran\u00e7a dos produtos, servi\u00e7os e procedimentos farmac\u00eauticos voltados para a assist\u00eancia terap\u00eautica integral e visando o uso racional dos medicamentos, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, a promo\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1506728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo ECHO, desenvolvido por Kozma e colaboradores (1993), descreve a tr\u00edade de desfechos poss\u00edveis de serem verificados como resultados do processo de cuidado. Considerando este modelo, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I- No acompanhamento farmacoterap\u00eautico de um paciente hipertenso, a press\u00e3o arterial corresponde a um desfecho cl\u00ednico intermedi\u00e1rio associado a eventos cardiovasculares primordiais, como o infarto agudo do mioc\u00e1rdio ou o acidente vascular cerebral (AVC).II- A qualidade de vida encontra-se na dimens\u00e3o dos resultados human\u00edsticos do processo de cuidado. Trata-se de um par\u00e2metro subjetivo e complexo que surge da percep\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00f5es que o paciente tem sobre a sua vida, suas concep\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e sobre o processo de adoecimento. Al\u00e9m da qualidade de vida, a satisfa\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 outro tipo de desfecho human\u00edstico.III- Os desfechos econ\u00f4micos s\u00e3o aqueles relacionados exclusivamente aos custos do tratamento farmacol\u00f3gico e s\u00e3o determinados por estudos ou estimativas de custo-efetividade, custo-utilidade e custo-benef\u00edcio, comparando-se o custo do tratamento farmacol\u00f3gico com outros desfechos cl\u00ednicos e human\u00edsticos.IV- A ades\u00e3o ao tratamento e o n\u00edvel de conhecimento e compreens\u00e3o do problema de sa\u00fade ou do tratamento s\u00e3o tipos de desfechos substitutos (surrogate endpoints) que podem ou n\u00e3o ter rela\u00e7\u00e3o causal direta com desfechos primordiais.","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506765,"hashId":"0b4647023feb8ec281dedc54e1838e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo ECHO, desenvolvido por Kozma e colaboradores (1993), descreve a tr\u00edade de desfechos poss\u00edveis de serem verificados como resultados do processo de cuidado. Considerando este modelo, julgue as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- No acompanhamento farmacoterap\u00eautico de um paciente hipertenso, a press\u00e3o arterial corresponde a um desfecho cl\u00ednico intermedi\u00e1rio associado a eventos cardiovasculares primordiais, como o infarto agudo do mioc\u00e1rdio ou o acidente vascular cerebral (AVC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A qualidade de vida encontra-se na dimens\u00e3o dos resultados human\u00edsticos do processo de cuidado. Trata-se de um par\u00e2metro subjetivo e complexo que surge da percep\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00f5es que o paciente tem sobre a sua vida, suas concep\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e sobre o processo de adoecimento. Al\u00e9m da qualidade de vida, a satisfa\u00e7\u00e3o do paciente \u00e9 outro tipo de desfecho human\u00edstico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os desfechos econ\u00f4micos s\u00e3o aqueles relacionados exclusivamente aos custos do tratamento farmacol\u00f3gico e s\u00e3o determinados por estudos ou estimativas de custo-efetividade, custo-utilidade e custo-benef\u00edcio, comparando-se o custo do tratamento farmacol\u00f3gico com outros desfechos cl\u00ednicos e human\u00edsticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A ades\u00e3o ao tratamento e o n\u00edvel de conhecimento e compreens\u00e3o do problema de sa\u00fade ou do tratamento s\u00e3o tipos de desfechos substitutos (<em>surrogate endpoints<\/em>) que podem ou n\u00e3o ter rela\u00e7\u00e3o causal direta com desfechos primordiais.<\/p>","resposta":5621737,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":5621734,"corpo":"<p>Todos as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5621735,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5621736,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":5621737,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5621738,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tipos de estudos","oab":false,"nome":"Tipos de estudos","pai":398297,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419142,"slug":"farmacia-tipos-de-estudos"}],"slug":"farmacia\/1506765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que ","provas":[{"id":49865,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-procurador","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1506767,"hashId":"5f477ef418cfbc0b67c8a1b1a1623a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que <\/p>","resposta":5621741,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma das suas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 apreciar as contas prestadas, anualmente, pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar do seu recebimento. ","id":5621741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das suas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9 apreciar as contas prestadas, anualmente, pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar do seu recebimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 sua compet\u00eancia apreciar a legalidade dos atos de admiss\u00e3o de pessoal, inclu\u00eddas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o, na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. ","id":5621742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sua compet\u00eancia apreciar a legalidade dos atos de admiss\u00e3o de pessoal, inclu\u00eddas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o, na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas tem o poder-dever de sustar atos e contratos que considerar irregulares, devendo solicitar, de imediato, ao Poder Executivo, as medidas cab\u00edveis. ","id":5621743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas tem o poder-dever de sustar atos e contratos que considerar irregulares, devendo solicitar, de imediato, ao Poder Executivo, as medidas cab\u00edveis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao Tribunal de Contas executar as multas impostas ao administrador ou ao particular que incidirem em ilegalidade ou em abuso de poder e que tenham causado preju\u00edzo ao er\u00e1rio. ","id":5621744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Tribunal de Contas executar as multas impostas ao administrador ou ao particular que incidirem em ilegalidade ou em abuso de poder e que tenham causado preju\u00edzo ao er\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Carta Magna lhe atribuiu a compet\u00eancia para julgar, anualmente, as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de governo.","id":5621745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Carta Magna lhe atribuiu a compet\u00eancia para julgar, anualmente, as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1506767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de risco na Farm\u00e1cia Hospitalar, julgue os itens a seguir:I- Gerenciamento de riscos em sa\u00fade \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e cont\u00ednua de pol\u00edticas, procedimentos, condutas e recursos na avalia\u00e7\u00e3o de riscos e eventos adversos que afetam a seguran\u00e7a, a sa\u00fade humana, a integridade profissional, o meio ambiente e a imagem institucional.II- O gerenciamento de riscos pode ser entendido como a tomada de decis\u00f5es relativas aos riscos ou a a\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias ou probabilidade de ocorr\u00eancia.III- O gerenciamento de riscos envolve a\u00e7\u00f5es de farmacovigil\u00e2ncia, hemovigil\u00e2ncia, tecnovigil\u00e2ncia, vigil\u00e2ncia de saneantes, entre outros, dependendo das caracter\u00edsticas e da natureza dos servi\u00e7os e tecnologias assistenciais disponibilizadas pelo estabelecimento de sa\u00fade.IV- A ger\u00eancia de riscos no ambiente hospitalar substituiu as atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar.","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506809,"hashId":"b59848446ed85f4117738557258b8e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de risco na Farm\u00e1cia Hospitalar, julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Gerenciamento de riscos em sa\u00fade \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o sist\u00eamica e cont\u00ednua de pol\u00edticas, procedimentos, condutas e recursos na avalia\u00e7\u00e3o de riscos e eventos adversos que afetam a seguran\u00e7a, a sa\u00fade humana, a integridade profissional, o meio ambiente e a imagem institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O gerenciamento de riscos pode ser entendido como a tomada de decis\u00f5es relativas aos riscos ou a a\u00e7\u00e3o para a redu\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias ou probabilidade de ocorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O gerenciamento de riscos envolve a\u00e7\u00f5es de farmacovigil\u00e2ncia, hemovigil\u00e2ncia, tecnovigil\u00e2ncia, vigil\u00e2ncia de saneantes, entre outros, dependendo das caracter\u00edsticas e da natureza dos servi\u00e7os e tecnologias assistenciais disponibilizadas pelo estabelecimento de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A ger\u00eancia de riscos no ambiente hospitalar substituiu as atribui\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar.<\/p>","resposta":5621880,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":5621879,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5621880,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":5621881,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II, IV s\u00e3o verdadeiros.","id":5621882,"corpo":"<p>Somente os itens I, II, IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":5621883,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1506809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de insulinas e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506946,"hashId":"7217a0f93fc9c2e739628faac9fb54ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de insulinas e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5622383,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A insulina de a\u00e7\u00e3o ultrarr\u00e1pida come\u00e7a a funcionar em apenas 15 minutos depois da aplica\u00e7\u00e3o. O pico de a\u00e7\u00e3o ocorre dentro de 30 a 90 minutos e seus efeitos duram de 03 a 05 horas.","id":5622380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina de a\u00e7\u00e3o ultrarr\u00e1pida come\u00e7a a funcionar em apenas 15 minutos depois da aplica\u00e7\u00e3o. O pico de a\u00e7\u00e3o ocorre dentro de 30 a 90 minutos e seus efeitos duram de 03 a 05 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A insulina de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 tamb\u00e9m chamada de insulina regular, este tipo leva cerca de 30 a 60 minutos para se tornar ativa na corrente sangu\u00ednea. O pico acontece em duas a quatro horas e seus efeitos podem durar de 05 a 08 horas.","id":5622381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 tamb\u00e9m chamada de insulina regular, este tipo leva cerca de 30 a 60 minutos para se tornar ativa na corrente sangu\u00ednea. O pico acontece em duas a quatro horas e seus efeitos podem durar de 05 a 08 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insulina de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria: leva de 01 a 03 horas para come\u00e7ar a agir. Seu pico de a\u00e7\u00e3o come\u00e7a em 08 horas e age por 12 a 16 horas.","id":5622382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insulina de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria: leva de 01 a 03 horas para come\u00e7ar a agir. Seu pico de a\u00e7\u00e3o come\u00e7a em 08 horas e age por 12 a 16 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insulina de a\u00e7\u00e3o longa e ultralonga: leva maior tempo para come\u00e7ar a agir. No entanto seu pico de a\u00e7\u00e3o corresponde ao mesmo tempo da insulina de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.","id":5622383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insulina de a\u00e7\u00e3o longa e ultralonga: leva maior tempo para come\u00e7ar a agir. No entanto seu pico de a\u00e7\u00e3o corresponde ao mesmo tempo da insulina de a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insulina em pr\u00e9-mistura \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de dois tipos diferentes de insulina.","id":5622384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insulina em pr\u00e9-mistura \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de dois tipos diferentes de insulina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1506946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o respectivamente medicamentos representantes das seguintes classes farmacol\u00f3gicas: 1) antagonistas alfa-adren\u00e9rgicos; 2) inibidores da 5- alfa-reductase; e, 3) inibidores da fosfodiesterase; indicados no tratamento da hiperplasia benigna da pr\u00f3stata (HBP).","provas":[{"id":49863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1506988,"hashId":"666eb310d8485e1e6258511749ec0b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o respectivamente medicamentos representantes das seguintes classes farmacol\u00f3gicas: 1) antagonistas alfa-adren\u00e9rgicos; 2) inibidores da 5- alfa-reductase; e, 3) inibidores da fosfodiesterase; indicados no tratamento da hiperplasia benigna da pr\u00f3stata (HBP).<\/p>","resposta":5622553,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1) Doxazosina; 2) finasterida e 3) tadalafila","id":5622553,"corpo":"<p>1) Doxazosina; 2) finasterida e 3) tadalafila<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1) Flutamida; 2) finasterida e 3) tadalafila.","id":5622554,"corpo":"<p>1) Flutamida; 2) finasterida e 3) tadalafila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1) Finasterida; 2) tadalafila e 3) oxibutinina","id":5622555,"corpo":"<p>1) Finasterida; 2) tadalafila e 3) oxibutinina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1) Prazosina, 2) tadalafila e 3) finasterida.","id":5622556,"corpo":"<p>1) Prazosina, 2) tadalafila e 3) finasterida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1) Doxasina; 2) finasterida e 3) oxibutinina.","id":5622557,"corpo":"<p>1) Doxasina; 2) finasterida e 3) oxibutinina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1506988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinadas senten\u00e7as proferidas contra o poder p\u00fablico est\u00e3o sujeitas ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmadas pelo tribunal. Conforme os contornos conferidos pelo ordenamento jur\u00eddico brasileiro, \u00e9 verdadeiro afirmar que n\u00e3o haver\u00e1 remessa necess\u00e1ria: ","provas":[{"id":49865,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-procurador","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1507009,"hashId":"4843ba7fdcf6a6ba8a88686a306d2849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinadas senten\u00e7as proferidas contra o poder p\u00fablico est\u00e3o sujeitas ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmadas pelo tribunal. Conforme os contornos conferidos pelo ordenamento jur\u00eddico brasileiro, \u00e9 verdadeiro afirmar que n\u00e3o haver\u00e1 remessa necess\u00e1ria: <\/p>","resposta":5622624,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando a senten\u00e7a estiver fundada em entendimento coincidente com orienta\u00e7\u00e3o vinculante firmada no \u00e2mbito administrativo do pr\u00f3prio ente p\u00fablico, consolidada em manifesta\u00e7\u00e3o, parecer ou s\u00famula administrativa. ","id":5622624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a senten\u00e7a estiver fundada em entendimento coincidente com orienta\u00e7\u00e3o vinculante firmada no \u00e2mbito administrativo do pr\u00f3prio ente p\u00fablico, consolidada em manifesta\u00e7\u00e3o, parecer ou s\u00famula administrativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o valor da condena\u00e7\u00e3o for inferior a 600 (seiscentos) sal\u00e1rios-m\u00ednimos para os Estados, o Distrito Federal e as respectivas sociedades de economia mista. ","id":5622625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o valor da condena\u00e7\u00e3o for inferior a 600 (seiscentos) sal\u00e1rios-m\u00ednimos para os Estados, o Distrito Federal e as respectivas sociedades de economia mista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando a senten\u00e7a estiver fundada em s\u00famula do Supremo Tribunal Federal, desde que seja vinculante. ","id":5622626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a senten\u00e7a estiver fundada em s\u00famula do Supremo Tribunal Federal, desde que seja vinculante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o polo passivo for constitu\u00eddo por Munic\u00edpios e respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico, independentemente do valor da condena\u00e7\u00e3o. ","id":5622627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o polo passivo for constitu\u00eddo por Munic\u00edpios e respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico, independentemente do valor da condena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando a senten\u00e7a estiver fundada em s\u00famula do pr\u00f3prio tribunal que far\u00e1 a rean\u00e1lise da lide.","id":5622628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a senten\u00e7a estiver fundada em s\u00famula do pr\u00f3prio tribunal que far\u00e1 a rean\u00e1lise da lide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Suced\u00e2neos Recursais","oab":false,"nome":"Suced\u00e2neos Recursais","pai":415797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424446,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sucedaneos-recursais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1507009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20780}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de Gowers \u00e9 um teste de rastreio para a fraqueza muscular que acomete pacientes com miopatias e em outras numerosas condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas. No teste, o paciente usa suas m\u00e3os para \"escalar\" seu pr\u00f3prio corpo na tentativa de levantar-se a partir do solo. Dentre os m\u00fasculos que podem estar acometidos e podem induzir a presen\u00e7a do sinal, encontram-se os:","provas":[{"id":49870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20780},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-fisioterapia-area-saude-do-adulto-e-idoso","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1507094,"hashId":"d4997df5756e9db952097afd9f103a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de Gowers \u00e9 um teste de rastreio para a fraqueza muscular que acomete pacientes com miopatias e em outras numerosas condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas. No teste, o paciente usa suas m\u00e3os para \"escalar\" seu pr\u00f3prio corpo na tentativa de levantar-se a partir do solo. Dentre os m\u00fasculos que podem estar acometidos e podem induzir a presen\u00e7a do sinal, encontram-se os:<\/p>","resposta":5622926,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flexores do cotovelo.","id":5622925,"corpo":"<p>Flexores do cotovelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extensores de quadril.","id":5622926,"corpo":"<p>Extensores de quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexores do joelho.","id":5622927,"corpo":"<p>Flexores do joelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extensores do ombro.","id":5622928,"corpo":"<p>Extensores do ombro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flexores do tronco.","id":5622929,"corpo":"<p>Flexores do tronco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1507094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o ECA (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados, EXCETO:","provas":[{"id":49925,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508533,"hashId":"a3a6695c80b849990196840c74ed0037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o ECA (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) os hospitais e demais estabelecimentos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de gestantes, p\u00fablicos e particulares, s\u00e3o obrigados, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5629246,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de doze anos.","id":5629246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter registro das atividades desenvolvidas, atrav\u00e9s de prontu\u00e1rios individuais, pelo prazo de doze anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente.","id":5629247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar o rec\u00e9m-nascido mediante o registro de sua impress\u00e3o plantar e digital e da impress\u00e3o digital da m\u00e3e, sem preju\u00edzo de outras formas normatizadas pela autoridade administrativa competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais.","id":5629248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder a exames visando ao diagn\u00f3stico e terap\u00eautica de anormalidades no metabolismo do rec\u00e9m-nascido, bem como prestar orienta\u00e7\u00e3o aos pais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato.","id":5629249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constem necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e.","id":5629250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter alojamento conjunto, possibilitando ao neonato a perman\u00eancia junto \u00e0 m\u00e3e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1508533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome de tratamento adequando a ser utilizado para um Senador da Rep\u00fablica no endere\u00e7amento \u00e9:","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1510846,"hashId":"164083788f639a0d699c66460238710d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome de tratamento adequando a ser utilizado para um Senador da Rep\u00fablica no endere\u00e7amento \u00e9:<\/p>","resposta":5639269,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senhor.","id":5639267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia.","id":5639268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Sua Excel\u00eancia o Senhor.","id":5639269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sua Excel\u00eancia o Senhor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dign\u00edssimo. ","id":5639270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dign\u00edssimo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo.","id":5639271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excelent\u00edssimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1510846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lessa (2013) sobre Educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, o combate \u00e0 pobreza e as demandas para o trabalho do assistente social \u201ca educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o social e, como tal, em uma sociedade capitalista, precisa ser entendida como resultado de tens\u00f5es de classe e dos elementos que lhes s\u00e3o decorrentes. Portanto, precisa ser compreendida como processo influenciado intensamente pela organiza\u00e7\u00e3o da base produtiva, pelas formas de gest\u00e3o da m\u00e3o de obra, pela organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e do capital, tendo o estado como mediador de tais rela\u00e7\u00f5es e executor de pol\u00edticas sociais. A educa\u00e7\u00e3o, portanto, influencia e \u00e9 influenciada pela produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais, sendo objetivada nas vidas humanas. Assim, educar sup\u00f5e o desenvolvimento do indiv\u00edduo como subjetividade e como ser coletivo. Educar \u00e9, ainda, um ato pol\u00edtico, materializado em uma pol\u00edtica p\u00fablica\u201d. Sobre este assunto e de acordo com o autor N\u00c3O podemos afirmar:","provas":[{"id":49925,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508521,"hashId":"839c96783aa003b29f8e3db776f9ce32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lessa (2013) sobre Educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, o combate \u00e0 pobreza e as demandas para o trabalho do assistente social \u201ca educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o social e, como tal, em uma sociedade capitalista, precisa ser entendida como resultado de tens\u00f5es de classe e dos elementos que lhes s\u00e3o decorrentes. Portanto, precisa ser compreendida como processo influenciado intensamente pela organiza\u00e7\u00e3o da base produtiva, pelas formas de gest\u00e3o da m\u00e3o de obra, pela organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e do capital, tendo o estado como mediador de tais rela\u00e7\u00f5es e executor de pol\u00edticas sociais. A educa\u00e7\u00e3o, portanto, influencia e \u00e9 influenciada pela produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais, sendo objetivada nas vidas humanas. Assim, educar sup\u00f5e o desenvolvimento do indiv\u00edduo como subjetividade e como ser coletivo. Educar \u00e9, ainda, um ato pol\u00edtico, materializado em uma pol\u00edtica p\u00fablica\u201d. Sobre este assunto e de acordo com o autor <strong>N\u00c3O<\/strong> podemos afirmar:<\/p>","resposta":5629191,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escola- divorciada que est\u00e1 da qualidade do ensino- n\u00e3o tem sido acompanhada da infraestrutura necess\u00e1ria para a organiza\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o nacional de qualidade.","id":5629190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escola- divorciada que est\u00e1 da qualidade do ensino- n\u00e3o tem sido acompanhada da infraestrutura necess\u00e1ria para a organiza\u00e7\u00e3o de uma educa\u00e7\u00e3o nacional de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o da escolariza\u00e7\u00e3o de longas faixas populacionais, especialmente os mais pobres, \u00e9 um fen\u00f4meno antigo na experi\u00eancia brasileira.","id":5629191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o da escolariza\u00e7\u00e3o de longas faixas populacionais, especialmente os mais pobres, \u00e9 um fen\u00f4meno antigo na experi\u00eancia brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o educativa de nossa pratica nos espa\u00e7os onde atuamos \u00e9 vis\u00edvel e fundamental, visto que nossa a\u00e7\u00e3o vem sempre acompanhada da palavra, da informa\u00e7\u00e3o, da troca, da escuta apurada (que deve ser cr\u00edtica e solidaria), do debate, situa\u00e7\u00f5es em que percep\u00e7\u00f5es de mundo devem ser difundidas, analisadas, questionadas.","id":5629192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o educativa de nossa pratica nos espa\u00e7os onde atuamos \u00e9 vis\u00edvel e fundamental, visto que nossa a\u00e7\u00e3o vem sempre acompanhada da palavra, da informa\u00e7\u00e3o, da troca, da escuta apurada (que deve ser cr\u00edtica e solidaria), do debate, situa\u00e7\u00f5es em que percep\u00e7\u00f5es de mundo devem ser difundidas, analisadas, questionadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em nossa experi\u00eancia profissional acrescentamos que temos tamb\u00e9m importante papel na constru\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises mais totalizantes em torno das express\u00f5es da quest\u00e3o social nos espa\u00e7os educacionais.","id":5629193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nossa experi\u00eancia profissional acrescentamos que temos tamb\u00e9m importante papel na constru\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises mais totalizantes em torno das express\u00f5es da quest\u00e3o social nos espa\u00e7os educacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia escolar \u00e9 compreendida no PBF (e em programas complementares) como instrumento de enfrentamento da pobreza, pelas melhores condi\u00e7\u00f5es de acompanhamento e controle das fam\u00edlias.","id":5629194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia escolar \u00e9 compreendida no PBF (e em programas complementares) como instrumento de enfrentamento da pobreza, pelas melhores condi\u00e7\u00f5es de acompanhamento e controle das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1508521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reescrita de passagem do texto est\u00e1 correta quanto \u00e0 norma-padr\u00e3o e mant\u00e9m o sentido original:","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"},{"id":50025,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510770,"hashId":"85b1a30a0fdb8094fa34820faca59b4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a reescrita de passagem do texto est\u00e1 correta quanto \u00e0 norma-padr\u00e3o e mant\u00e9m o sentido original:<\/p>","resposta":5638907,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da internet, compro livros, na maior parte das vezes, e, quando vou \u00e0s livrarias, me assusto sempre com a insufici\u00eancia do qual \u00e9 oferecido.","id":5638903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da internet, compro livros, na maior parte das vezes, e, quando vou \u00e0s livrarias, me assusto sempre com a insufici\u00eancia do qual \u00e9 oferecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de o com\u00e9rcio virtual come\u00e7ar a devorar isso: comprar roupas e sapatos pela internet, ainda acho dif\u00edcil.","id":5638904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de o com\u00e9rcio virtual come\u00e7ar a devorar isso: comprar roupas e sapatos pela internet, ainda acho dif\u00edcil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acredito que, o caminho das livrarias, foi come\u00e7ado a ser procurado.","id":5638905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acredito que, o caminho das livrarias, foi come\u00e7ado a ser procurado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre foi imposs\u00edvel que fosse vendido peda\u00e7os do Coliseu; vendem-se a oportunidade de estar na frente dele.","id":5638906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre foi imposs\u00edvel que fosse vendido peda\u00e7os do Coliseu; vendem-se a oportunidade de estar na frente dele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m muda, no plano cultural, o velho processo no qual tratava-se a arte como mercadoria.","id":5638907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m muda, no plano cultural, o velho processo no qual tratava-se a arte como mercadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 07 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. 1 Compro livros pela internet na maior parte das vezes e,quando vou a livrarias, sempre me assusto com ainsufici\u00eancia do que \u00e9 oferecido. Ningu\u00e9m precisa ser gurudo marketing para perceber que isso obriga a transformar5 as livrarias em centros culturais, de modo que o livro, aexemplo da pipoca do cinema, seja comprado como umaesp\u00e9cie de subproduto do curso, da palestra ou daexposi\u00e7\u00e3o que se realizou naquele dia.Tudo bem quanto \u00e0s livrarias, portanto. Mas o que10 acontecer\u00e1 com as lojas de rua? Ainda acho dif\u00edcilcomprar roupas e sapatos pela internet, mas o com\u00e9rciovirtual come\u00e7a a devorar isso tamb\u00e9m. V\u00e3o surgindo\"lojas\" que s\u00e3o como dep\u00f3sitos, onde voc\u00ea acessa umterminal de computador, escolhe o produto, paga e15 entrega a nota para um funcion\u00e1rio (algo entre balconista ecarregador), simplesmente pega a caixa de papel\u00e3o ea entrega para voc\u00ea.\u00d3bvio que tudo fica mais barato. O que fazer para manteras lojas de p\u00e9? Acho que come\u00e7am a procurar o caminho20 das livrarias.Cada vez mais a publicidade usa o termo \"experi\u00eancia\". Ocarro x n\u00e3o \u00e9 apenas mais r\u00e1pido, maior, mais confort\u00e1vel.Vende- se a \"experi\u00eancia\" de andar no carro x. O consumocontempor\u00e2neo n\u00e3o pode mais oferecer simplesmente25 uma coisa que voc\u00ea leva para casa: tem que fazer da suacompra, de seu ato de consumo, um momento de lazer oude emo\u00e7\u00e3o pr\u00e9-fabricada. Para lembrar Ortega y Gasset,a mercadoria hoje \u00e9 \"a mercadoria e sua circunst\u00e2ncia\".Possivelmente, o modelo disso tudo \u00e9 o turismo. Nunca foi20 poss\u00edvel vender um peda\u00e7o Coliseu; vende- se aoportunidade de estar na frente dele. Os navios decruzeiro prolongam ao m\u00e1ximo o ato da viagem em si, emvez de simplesmente entregarem ao turista o lugar paraonde ele vai.35 No plano cultural, tamb\u00e9m muda o velho processo em quea arte era tratada como mercadoria. Compra- se umam\u00fasica, \u00e9 claro, tanto no velho CD quanto na \"degusta\u00e7\u00e3o\"de um vinil, ou ainda pela assinatura de um site destreaming. A\u00ed, estamos no campo da mercadoria, Mas as40 pessoas procuram outra coisa -e v\u00e3o a shows. O showde um cantor \u00e9 uma \"experi\u00eancia\", e custa muito mais doque o disco em que o show foi inspirado.(Adaptado de Folha de S. Paulo, em 29\/01\/2020)","id":431546,"enunciado":"<p><em><u>As quest\u00f5es de 01 a 07 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/u><\/em><\/p><p><br><\/p><p>1 Compro livros pela internet na maior parte das vezes e,<\/p><p>quando vou a livrarias, sempre me assusto com a<\/p><p>insufici\u00eancia do que \u00e9 oferecido. Ningu\u00e9m precisa ser guru<\/p><p>do marketing para perceber que isso obriga a transformar<\/p><p>5 as livrarias em centros culturais, de modo que o livro, a<\/p><p>exemplo da pipoca do cinema, seja comprado como uma<\/p><p>esp\u00e9cie de subproduto do curso, da palestra ou da<\/p><p>exposi\u00e7\u00e3o que se realizou naquele dia.<\/p><p>Tudo bem quanto \u00e0s livrarias, portanto. Mas o que<\/p><p>10 acontecer\u00e1 com as lojas de rua? Ainda acho dif\u00edcil<\/p><p>comprar roupas e sapatos pela internet, mas o com\u00e9rcio<\/p><p>virtual come\u00e7a a devorar isso tamb\u00e9m. V\u00e3o surgindo<\/p><p>\"lojas\" que s\u00e3o como dep\u00f3sitos, onde voc\u00ea acessa um<\/p><p>terminal de computador, escolhe o produto, paga e<\/p><p>15 entrega a nota para um funcion\u00e1rio (algo entre balconista e<\/p><p>carregador), simplesmente pega a caixa de papel\u00e3o e<\/p><p>a entrega para voc\u00ea.<\/p><p>\u00d3bvio que tudo fica mais barato. O que fazer para manter<\/p><p>as lojas de p\u00e9? Acho que come\u00e7am a procurar o caminho<\/p><p>20 das livrarias.<\/p><p>Cada vez mais a publicidade usa o termo \"experi\u00eancia\". O<\/p><p>carro x n\u00e3o \u00e9 apenas mais r\u00e1pido, maior, mais confort\u00e1vel.<\/p><p>Vende- se a \"experi\u00eancia\" de andar no carro x. O consumo<\/p><p>contempor\u00e2neo n\u00e3o pode mais oferecer simplesmente<\/p><p>25 uma coisa que voc\u00ea leva para casa: tem que fazer da sua<\/p><p>compra, de seu ato de consumo, um momento de lazer ou<\/p><p>de emo\u00e7\u00e3o pr\u00e9-fabricada. Para lembrar Ortega y Gasset,<\/p><p>a mercadoria hoje \u00e9 \"a mercadoria e sua circunst\u00e2ncia\".<\/p><p>Possivelmente, o modelo disso tudo \u00e9 o turismo. Nunca foi<\/p><p>20 poss\u00edvel vender um peda\u00e7o Coliseu; vende- se a<\/p><p>oportunidade de estar na frente dele. Os navios de<\/p><p>cruzeiro prolongam ao m\u00e1ximo o ato da viagem em si, em<\/p><p>vez de simplesmente entregarem ao turista o lugar para<\/p><p>onde ele vai.<\/p><p>35 No plano cultural, tamb\u00e9m muda o velho processo em que<\/p><p>a arte era tratada como mercadoria. Compra- se uma<\/p><p>m\u00fasica, \u00e9 claro, tanto no velho CD quanto na \"degusta\u00e7\u00e3o\"<\/p><p>de um vinil, ou ainda pela assinatura de um site de<\/p><p>streaming. A\u00ed, estamos no campo da mercadoria, Mas as<\/p><p>40 pessoas procuram outra coisa -e v\u00e3o a shows. O show<\/p><p>de um cantor \u00e9 uma \"experi\u00eancia\", e custa muito mais do<\/p><p>que o disco em que o show foi inspirado.<\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de Folha de S. Paulo, em 29\/01\/2020)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1510770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c... seja comprado como uma esp\u00e9cie de subproduto do curso, da palestra ou da exposi\u00e7\u00e3o que se realizou naquele dia.\u201d (linhas 6 a 8), a part\u00edcula \u201cse\u201d \u00e9 utilizada com o fim de: ","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"},{"id":50025,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510773,"hashId":"2fcdd618762fe2cf293acbeee200ef10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>... seja comprado como uma esp\u00e9cie de subproduto do curso, da palestra ou da exposi\u00e7\u00e3o que <u>se<\/u> realizou naquele dia.<\/em>\u201d (linhas 6 a 8), a part\u00edcula \u201cse\u201d \u00e9 utilizada com o fim de: <\/p>","resposta":5638919,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indeterminar o sujeito da ora\u00e7\u00e3o em que se insere.","id":5638917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeterminar o sujeito da ora\u00e7\u00e3o em que se insere.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atuar como part\u00edcula integrante do verbo.","id":5638918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar como part\u00edcula integrante do verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tornar a voz verbal passiva.","id":5638919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornar a voz verbal passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complementar o sentido do verbo.","id":5638920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complementar o sentido do verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condicionar o sentido da ora\u00e7\u00e3o subordinada.","id":5638921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condicionar o sentido da ora\u00e7\u00e3o subordinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 07 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. 1 Compro livros pela internet na maior parte das vezes e,quando vou a livrarias, sempre me assusto com ainsufici\u00eancia do que \u00e9 oferecido. Ningu\u00e9m precisa ser gurudo marketing para perceber que isso obriga a transformar5 as livrarias em centros culturais, de modo que o livro, aexemplo da pipoca do cinema, seja comprado como umaesp\u00e9cie de subproduto do curso, da palestra ou daexposi\u00e7\u00e3o que se realizou naquele dia.Tudo bem quanto \u00e0s livrarias, portanto. Mas o que10 acontecer\u00e1 com as lojas de rua? Ainda acho dif\u00edcilcomprar roupas e sapatos pela internet, mas o com\u00e9rciovirtual come\u00e7a a devorar isso tamb\u00e9m. V\u00e3o surgindo\"lojas\" que s\u00e3o como dep\u00f3sitos, onde voc\u00ea acessa umterminal de computador, escolhe o produto, paga e15 entrega a nota para um funcion\u00e1rio (algo entre balconista ecarregador), simplesmente pega a caixa de papel\u00e3o ea entrega para voc\u00ea.\u00d3bvio que tudo fica mais barato. O que fazer para manteras lojas de p\u00e9? Acho que come\u00e7am a procurar o caminho20 das livrarias.Cada vez mais a publicidade usa o termo \"experi\u00eancia\". Ocarro x n\u00e3o \u00e9 apenas mais r\u00e1pido, maior, mais confort\u00e1vel.Vende- se a \"experi\u00eancia\" de andar no carro x. O consumocontempor\u00e2neo n\u00e3o pode mais oferecer simplesmente25 uma coisa que voc\u00ea leva para casa: tem que fazer da suacompra, de seu ato de consumo, um momento de lazer oude emo\u00e7\u00e3o pr\u00e9-fabricada. Para lembrar Ortega y Gasset,a mercadoria hoje \u00e9 \"a mercadoria e sua circunst\u00e2ncia\".Possivelmente, o modelo disso tudo \u00e9 o turismo. Nunca foi20 poss\u00edvel vender um peda\u00e7o Coliseu; vende- se aoportunidade de estar na frente dele. Os navios decruzeiro prolongam ao m\u00e1ximo o ato da viagem em si, emvez de simplesmente entregarem ao turista o lugar paraonde ele vai.35 No plano cultural, tamb\u00e9m muda o velho processo em quea arte era tratada como mercadoria. Compra- se umam\u00fasica, \u00e9 claro, tanto no velho CD quanto na \"degusta\u00e7\u00e3o\"de um vinil, ou ainda pela assinatura de um site destreaming. A\u00ed, estamos no campo da mercadoria, Mas as40 pessoas procuram outra coisa -e v\u00e3o a shows. O showde um cantor \u00e9 uma \"experi\u00eancia\", e custa muito mais doque o disco em que o show foi inspirado.(Adaptado de Folha de S. Paulo, em 29\/01\/2020)","id":431546,"enunciado":"<p><em><u>As quest\u00f5es de 01 a 07 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/u><\/em><\/p><p><br><\/p><p>1 Compro livros pela internet na maior parte das vezes e,<\/p><p>quando vou a livrarias, sempre me assusto com a<\/p><p>insufici\u00eancia do que \u00e9 oferecido. Ningu\u00e9m precisa ser guru<\/p><p>do marketing para perceber que isso obriga a transformar<\/p><p>5 as livrarias em centros culturais, de modo que o livro, a<\/p><p>exemplo da pipoca do cinema, seja comprado como uma<\/p><p>esp\u00e9cie de subproduto do curso, da palestra ou da<\/p><p>exposi\u00e7\u00e3o que se realizou naquele dia.<\/p><p>Tudo bem quanto \u00e0s livrarias, portanto. Mas o que<\/p><p>10 acontecer\u00e1 com as lojas de rua? Ainda acho dif\u00edcil<\/p><p>comprar roupas e sapatos pela internet, mas o com\u00e9rcio<\/p><p>virtual come\u00e7a a devorar isso tamb\u00e9m. V\u00e3o surgindo<\/p><p>\"lojas\" que s\u00e3o como dep\u00f3sitos, onde voc\u00ea acessa um<\/p><p>terminal de computador, escolhe o produto, paga e<\/p><p>15 entrega a nota para um funcion\u00e1rio (algo entre balconista e<\/p><p>carregador), simplesmente pega a caixa de papel\u00e3o e<\/p><p>a entrega para voc\u00ea.<\/p><p>\u00d3bvio que tudo fica mais barato. O que fazer para manter<\/p><p>as lojas de p\u00e9? Acho que come\u00e7am a procurar o caminho<\/p><p>20 das livrarias.<\/p><p>Cada vez mais a publicidade usa o termo \"experi\u00eancia\". O<\/p><p>carro x n\u00e3o \u00e9 apenas mais r\u00e1pido, maior, mais confort\u00e1vel.<\/p><p>Vende- se a \"experi\u00eancia\" de andar no carro x. O consumo<\/p><p>contempor\u00e2neo n\u00e3o pode mais oferecer simplesmente<\/p><p>25 uma coisa que voc\u00ea leva para casa: tem que fazer da sua<\/p><p>compra, de seu ato de consumo, um momento de lazer ou<\/p><p>de emo\u00e7\u00e3o pr\u00e9-fabricada. Para lembrar Ortega y Gasset,<\/p><p>a mercadoria hoje \u00e9 \"a mercadoria e sua circunst\u00e2ncia\".<\/p><p>Possivelmente, o modelo disso tudo \u00e9 o turismo. Nunca foi<\/p><p>20 poss\u00edvel vender um peda\u00e7o Coliseu; vende- se a<\/p><p>oportunidade de estar na frente dele. Os navios de<\/p><p>cruzeiro prolongam ao m\u00e1ximo o ato da viagem em si, em<\/p><p>vez de simplesmente entregarem ao turista o lugar para<\/p><p>onde ele vai.<\/p><p>35 No plano cultural, tamb\u00e9m muda o velho processo em que<\/p><p>a arte era tratada como mercadoria. Compra- se uma<\/p><p>m\u00fasica, \u00e9 claro, tanto no velho CD quanto na \"degusta\u00e7\u00e3o\"<\/p><p>de um vinil, ou ainda pela assinatura de um site de<\/p><p>streaming. A\u00ed, estamos no campo da mercadoria, Mas as<\/p><p>40 pessoas procuram outra coisa -e v\u00e3o a shows. O show<\/p><p>de um cantor \u00e9 uma \"experi\u00eancia\", e custa muito mais do<\/p><p>que o disco em que o show foi inspirado.<\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de Folha de S. Paulo, em 29\/01\/2020)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1510773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros para a Atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na sa\u00fade (CFESS) t\u00eam como finalidade referenciar a interven\u00e7\u00e3o dos profissionais de servi\u00e7o social nesta pol\u00edtica p\u00fablica. De acordo com o documento pensar e realizar uma atua\u00e7\u00e3o competente e cr\u00edtica do Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade N\u00c3O podemos afirmar:","provas":[{"id":49925,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508562,"hashId":"d5e883bb532932a2a870565ef9a5bbc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros para a Atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na sa\u00fade (CFESS) t\u00eam como finalidade referenciar a interven\u00e7\u00e3o dos profissionais de servi\u00e7o social nesta pol\u00edtica p\u00fablica. De acordo com o documento pensar e realizar uma atua\u00e7\u00e3o competente e cr\u00edtica do Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade <strong>N\u00c3O<\/strong> podemos afirmar:<\/p>","resposta":5629387,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho dos usu\u00e1rios, bem como os determinantes sociais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a.","id":5629383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho dos usu\u00e1rios, bem como os determinantes sociais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buscar a necess\u00e1ria atua\u00e7\u00e3o em equipe, tendo em vista a interdisciplinaridade da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":5629384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar a necess\u00e1ria atua\u00e7\u00e3o em equipe, tendo em vista a interdisciplinaridade da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar e participar de projetos de educa\u00e7\u00e3o permanente, buscar assessoria t\u00e9cnica e sistematizar o trabalho desenvolvido, bem como realizar investiga\u00e7\u00f5es sobre tem\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sa\u00fade.","id":5629385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e participar de projetos de educa\u00e7\u00e3o permanente, buscar assessoria t\u00e9cnica e sistematizar o trabalho desenvolvido, bem como realizar investiga\u00e7\u00f5es sobre tem\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetivar assessoria aos movimentos sociais e\/ou aos conselhos a fim de potencializar a participa\u00e7\u00e3o dos sujeitos.","id":5629386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetivar assessoria aos movimentos sociais e\/ou aos conselhos a fim de potencializar a participa\u00e7\u00e3o dos sujeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assessoria e consultoria a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, empresas privadas e outras entidades em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.","id":5629387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessoria e consultoria a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, empresas privadas e outras entidades em mat\u00e9ria de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1508562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna corretamente:Brasil e _______________ assinaram no dia 11 de fevereiro de 2020, um acordo automotivo para liberar o com\u00e9rcio de ve\u00edculos e autope\u00e7as entre os dois pa\u00edses. O tratado entre os dois pa\u00edses foi fechado durante a \u00faltima c\u00fapula do MERCOSUL e agora se torna oficial. Um acordo do mesmo tipo foi assinado em junho com a Argentina e j\u00e1 existe um anterior a esse com o Uruguai. (Fonte adaptada: g1.globo.com &gt;acesso em 12 de fevereiro de 2020)","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"},{"id":50025,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510826,"hashId":"35b0536ee535bd2e979168efe6c5a5bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna corretamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Brasil e _______________ assinaram no dia 11 de fevereiro de 2020, um acordo automotivo para liberar o com\u00e9rcio de ve\u00edculos e autope\u00e7as entre os dois pa\u00edses. O tratado entre os dois pa\u00edses foi fechado durante a \u00faltima c\u00fapula do MERCOSUL e agora se torna oficial. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Um acordo do mesmo tipo foi assinado em junho com a Argentina e j\u00e1 existe um anterior a esse com o Uruguai. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte adaptada: g1.globo.com &gt;acesso em 12 de fevereiro de 2020)<\/p>","resposta":5639174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equador.","id":5639172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Venezuela.","id":5639173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venezuela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paraguai.","id":5639174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paraguai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chile.","id":5639175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chile.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peru.","id":5639176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"nome_clean":"Mercosul","oab":false,"nome":"Mercosul","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407376,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mercosul"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1510826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o que reconhece e disciplina a especialidade de Terapia Ocupacional em Contextos Hospitalares, define as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e as compet\u00eancias do Terapeuta Ocupacional especialista em Contextos Hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508600,"hashId":"5f19998bbb73025be0be0095d1eca5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o que reconhece e disciplina a especialidade de Terapia Ocupacional em Contextos Hospitalares, define as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e as compet\u00eancias do Terapeuta Ocupacional especialista em Contextos Hospitalares e d\u00e1 outras provid\u00eancias:<\/p>","resposta":5629558,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 445, de 26 de abril de 2014 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.","id":5629557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 445, de 26 de abril de 2014 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 429, de 08 de julho de 2013 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.","id":5629558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 429, de 08 de julho de 2013 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 458, de 20 de novembro de 2015 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.","id":5629559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 458, de 20 de novembro de 2015 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 316, de 19 de julho de 2006 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.","id":5629560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 316, de 19 de julho de 2006 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 477, de 20 de dezembro de 2016 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.","id":5629561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 477, de 20 de dezembro de 2016 do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reda\u00e7\u00e3o oficial, o uso dos pronomes de tratamento possui como momentos distintos:","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1510855,"hashId":"1dc4f582773cfc8046863c3e1a183e09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reda\u00e7\u00e3o oficial, o uso dos pronomes de tratamento possui como momentos distintos:<\/p>","resposta":5639314,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento, o fechamento e o corpo do texto.","id":5639310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7amento, o fechamento e o corpo do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento, o vocativo e o destinat\u00e1rio.","id":5639311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7amento, o vocativo e o destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fechamento, o vocativo e o corpo do texto.","id":5639312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fechamento, o vocativo e o corpo do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O destinat\u00e1rio, o fecho e o corpo do texto.","id":5639313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O destinat\u00e1rio, o fecho e o corpo do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O endere\u00e7amento, o vocativo e o corpo do texto.","id":5639314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7amento, o vocativo e o corpo do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1510855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de tecnologias assistivas no contexto hospitalar, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508617,"hashId":"ff24c241d5805f21d14719fcbe600a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de tecnologias assistivas no contexto hospitalar, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5629641,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um hospital, \u00e9 poss\u00edvel se deparar com quadros incapacitantes agudos e cr\u00f4nicos, que exigir\u00e3o posturas diferentes no tocante a prescri\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de tecnologias assistivas.","id":5629637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um hospital, \u00e9 poss\u00edvel se deparar com quadros incapacitantes agudos e cr\u00f4nicos, que exigir\u00e3o posturas diferentes no tocante a prescri\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de tecnologias assistivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de equipamentos dever\u00e1 ser iniciado no per\u00edodo de hospitaliza\u00e7\u00e3o e ter continuidade ap\u00f3s a alta.","id":5629638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de equipamentos dever\u00e1 ser iniciado no per\u00edodo de hospitaliza\u00e7\u00e3o e ter continuidade ap\u00f3s a alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 prudente prescrever adapta\u00e7\u00f5es e\/ou equipamentos de uso definitivo no momento inicial do contato do paciente com sua incapacidade.","id":5629639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 prudente prescrever adapta\u00e7\u00f5es e\/ou equipamentos de uso definitivo no momento inicial do contato do paciente com sua incapacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o da incapacidade se d\u00e1 em tempos diferentes para cada indiv\u00edduo e ter\u00e1 influ\u00eancia direta no uso do equipamento.","id":5629640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aceita\u00e7\u00e3o da incapacidade se d\u00e1 em tempos diferentes para cada indiv\u00edduo e ter\u00e1 influ\u00eancia direta no uso do equipamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os auxiliares de enfermagem n\u00e3o precisam ser informados quanto ao uso do equipamento prescrito aos pacientes.","id":5629641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os auxiliares de enfermagem n\u00e3o precisam ser informados quanto ao uso do equipamento prescrito aos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a contribui\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional no cuidado aos pacientes em unidade de interna\u00e7\u00e3o de queimados, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.( ) A aplica\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese \u00e9 dispens\u00e1vel na fase intermedi\u00e1ria do tratamento que as condi\u00e7\u00f5es do paciente se estabilizam e se inicia a aplica\u00e7\u00e3o e vasculariza\u00e7\u00e3o do enxerto.( ) Na fase de recupera\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que o terapeuta ocupacional trabalhe a prepara\u00e7\u00e3o para alta, j\u00e1 que \u00e9 comum que estes pacientes fiquem inseguros para enfrentar o mundo exterior.( ) O plano terap\u00eautico deve incluir em seus objetivos a manuten\u00e7\u00e3o da estimula\u00e7\u00e3o ps\u00edquica durante o programa de atividades controladas.( ) O tratamento das habilidades sens\u00f3rio-motoras deve se iniciar precocemente, entretanto a deambula\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre no processo de alta, devido a risco de \u00falcera cut\u00e2nea.( ) O posicionamento do paciente no leito \u00e9 fundamental na recupera\u00e7\u00e3o, diante disso, o terapeuta ocupacional deve orient\u00e1-lo quanto \u00e0 forma correta de se posicionar, ou seja, a regi\u00e3o cervical em flex\u00e3o, assim como o cotovelo e joelho.","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508627,"hashId":"c9eea21b1ca36b02a0e05dbd080c0b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a contribui\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional no cuidado aos pacientes em unidade de interna\u00e7\u00e3o de queimados, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aplica\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese \u00e9 dispens\u00e1vel na fase intermedi\u00e1ria do tratamento que as condi\u00e7\u00f5es do paciente se estabilizam e se inicia a aplica\u00e7\u00e3o e vasculariza\u00e7\u00e3o do enxerto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na fase de recupera\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental que o terapeuta ocupacional trabalhe a prepara\u00e7\u00e3o para alta, j\u00e1 que \u00e9 comum que estes pacientes fiquem inseguros para enfrentar o mundo exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plano terap\u00eautico deve incluir em seus objetivos a manuten\u00e7\u00e3o da estimula\u00e7\u00e3o ps\u00edquica durante o programa de atividades controladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tratamento das habilidades sens\u00f3rio-motoras deve se iniciar precocemente, entretanto a deambula\u00e7\u00e3o s\u00f3 ocorre no processo de alta, devido a risco de \u00falcera cut\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O posicionamento do paciente no leito \u00e9 fundamental na recupera\u00e7\u00e3o, diante disso, o terapeuta ocupacional deve orient\u00e1-lo quanto \u00e0 forma correta de se posicionar, ou seja, a regi\u00e3o cervical em flex\u00e3o, assim como o cotovelo e joelho.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5629682,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5629682,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5629683,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5629684,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5629685,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5629686,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de todos os documentos gen\u00e9ricos de um arquivo \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":50007,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Secret\u00e1rio Executivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1510859,"hashId":"ebf5acbecaa011ff371401c8bf40613f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de todos os documentos gen\u00e9ricos de um arquivo \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":5639333,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legado.","id":5639330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o.","id":5639331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dossi\u00ea.","id":5639332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dossi\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acervo.","id":5639333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo.","id":5639334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1510859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.A.S, 18 anos, sexo feminino, estudante, chega ao hospital acompanhada da m\u00e3e com hist\u00f3ria de rebaixamento de n\u00edvel de consci\u00eancia ap\u00f3s mergulhar em piscina com \u00e1gua rasa. No resultado da tomografia computadorizada de coluna vertebral, \u00e9 evidenciada les\u00e3o medular em n\u00edvel de C7. S\u00e3o as principais complica\u00e7\u00f5es ap\u00f3s uma les\u00e3o medular, EXCETO:","provas":[{"id":49932,"cargo":{"descricao":"Terapia Ocupacional","id":18990},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1508667,"hashId":"7c15637d5143b16ab4043a6c34e176fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J.A.S, 18 anos, sexo feminino, estudante, chega ao hospital acompanhada da m\u00e3e com hist\u00f3ria de rebaixamento de n\u00edvel de consci\u00eancia ap\u00f3s mergulhar em piscina com \u00e1gua rasa. No resultado da tomografia computadorizada de coluna vertebral, \u00e9 evidenciada les\u00e3o medular em n\u00edvel de C7. S\u00e3o as principais complica\u00e7\u00f5es ap\u00f3s uma les\u00e3o medular, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5629863,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ossifica\u00e7\u00e3o heterot\u00f3pica.","id":5629862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ossifica\u00e7\u00e3o heterot\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o ortost\u00e1tica.","id":5629863,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor central.","id":5629864,"corpo":"<p>Dor central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o por press\u00e3o.","id":5629865,"corpo":"<p>Les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disreflexia auton\u00f4mica.","id":5629866,"corpo":"<p>Disreflexia auton\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1508667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 112 do CTN versa sobre as hip\u00f3teses de interpreta\u00e7\u00e3o benigna, entre as quais se encontra a seguinte:","provas":[{"id":50025,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina","sigla":"COREN SC","id":210,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"coren-sc-sc-2020-dedalus-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - COREN SC - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1510883,"hashId":"85ec263ce1dfe08334cb12fc3b1fbd39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 112 do CTN versa sobre as hip\u00f3teses de interpreta\u00e7\u00e3o benigna, entre as quais se encontra a seguinte:<\/p>","resposta":5639444,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre as circunst\u00e2ncias materiais ou formais do ato.","id":5639441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre as circunst\u00e2ncias materiais ou formais do ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobre lei tribut\u00e1ria que comina penalidades \u00e0s infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre a natureza da penalidade ou a exigibilidade de conduta diversa.","id":5639442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre lei tribut\u00e1ria que comina penalidades \u00e0s infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre a natureza da penalidade ou a exigibilidade de conduta diversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobre lei tribut\u00e1ria que comina penalidades \u00e0s infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre a al\u00edquota ou o c\u00e1lculo da base de incid\u00eancia do tributo. ","id":5639443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre lei tribut\u00e1ria que comina penalidades \u00e0s infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre a al\u00edquota ou o c\u00e1lculo da base de incid\u00eancia do tributo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobre lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre a autoria, a imputabilidade ou a punibilidade.","id":5639444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, quando existir d\u00favida sobre a autoria, a imputabilidade ou a punibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sobre a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre a suspens\u00e3o ou a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":5639445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre a suspens\u00e3o ou a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1510883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas funcion\u00e1rios: Ant\u00f4nio, Carlos e Dr\u00e1uzio decidem dividir entre si a tarefa de conferir o preenchimento de 390 formul\u00e1rios. A divis\u00e3o dever\u00e1 ser feita na raz\u00e3o direta de seus respectivos tempos de servi\u00e7o na empresa. Se Ant\u00f4nio, Carlos e Dr\u00e1uzio trabalham na empresa h\u00e1 dois, tr\u00eas e cinco anos, respectivamente, o n\u00famero de formul\u00e1rios que Dr\u00e1uzio dever\u00e1 conferir \u00e9:","provas":[{"id":54609,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1961656,"hashId":"631f3f7d0f17903a5db68bf17de9663f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas funcion\u00e1rios: Ant\u00f4nio, Carlos e Dr\u00e1uzio decidem dividir entre si a tarefa de conferir o preenchimento de 390 formul\u00e1rios. A divis\u00e3o dever\u00e1 ser feita na raz\u00e3o direta de seus respectivos tempos de servi\u00e7o na empresa. Se Ant\u00f4nio, Carlos e Dr\u00e1uzio trabalham na empresa h\u00e1 dois, tr\u00eas e cinco anos, respectivamente, o n\u00famero de formul\u00e1rios que Dr\u00e1uzio dever\u00e1 conferir \u00e9:<\/p>","resposta":7599656,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":7599655,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"195.","id":7599656,"corpo":"<p>195.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90.","id":7599657,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65.","id":7599658,"corpo":"<p>65.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreva, no Windows 7, a forma correta para recuperar um arquivo que foi enviado \u00e0 Lixeira.","provas":[{"id":54609,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1961698,"hashId":"7b1012204ec17a6e3fa01592ffb8486b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreva, no Windows 7, a forma correta para recuperar um arquivo que foi enviado \u00e0 Lixeira.<\/p>","resposta":7599860,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar duplo clique na lixeira para abri-la. Depois, selecionar o arquivo desejado e clicar na op\u00e7\u00e3o \"Esvaziar a Lixeira\".","id":7599857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar duplo clique na lixeira para abri-la. Depois, selecionar o arquivo desejado e clicar na op\u00e7\u00e3o \"Esvaziar a Lixeira\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a lixeira. Depois, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Recuperar Arquivos\". Selecionar o arquivo e clicar em \"ok\".","id":7599858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a lixeira. Depois, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Recuperar Arquivos\". Selecionar o arquivo e clicar em \"ok\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No painel de controle, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema\". Clicar na lixeira e depois selecionar o arquivo desejado. Em seguida, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Restaurar Item no Sistema\".","id":7599859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No painel de controle, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema\". Clicar na lixeira e depois selecionar o arquivo desejado. Em seguida, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Restaurar Item no Sistema\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a Lixeira e depois clicar em \"abrir''. Selecionar o arquivo desejado e arrastar para fora da janela da lixeira.","id":7599860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a Lixeira e depois clicar em \"abrir''. Selecionar o arquivo desejado e arrastar para fora da janela da lixeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 98 da Resolu\u00e7\u00e3o CFO n\u00ba 63\/2005, a entidade representativa da classe odontol\u00f3gica, para ser reconhecida, pelo Conselho Federal de Odontologia, dever\u00e1 requerer seu registro. Para se habilitar ao registro no Conselho Federal a entidade dever\u00e1: I. ter personalidade jur\u00eddica. II. congregar em seus quadros a maioria de cirurgi\u00f5es-dentistas especialistas em uma determinada \u00e1rea, quando se tratar de entidade de cirurgi\u00f5es-dentistas de uma determinada especialidade. III. apresentar, al\u00e9m dos s\u00f3cios, comprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de atas e outros documentos de atividades desenvolvidas, ininterruptamente, nos \u00faltimos 05 (cinco) anos, na qual dever\u00e3o constar o n\u00famero de reuni\u00f5es cient\u00edficas, confer\u00eancias, conclaves e cursos ministrados. \u00c9 correto o que se apresenta em","provas":[{"id":54609,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1961764,"hashId":"91bc885a0d857ba4f5d0119a5968baf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 98 da Resolu\u00e7\u00e3o CFO n\u00ba 63\/2005, a entidade representativa da classe odontol\u00f3gica, para ser reconhecida, pelo Conselho Federal de Odontologia, dever\u00e1 requerer seu registro. Para se habilitar ao registro no Conselho Federal a entidade dever\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ter personalidade jur\u00eddica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. congregar em seus quadros a maioria de cirurgi\u00f5es-dentistas especialistas em uma determinada \u00e1rea, quando se tratar de entidade de cirurgi\u00f5es-dentistas de uma determinada especialidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. apresentar, al\u00e9m dos s\u00f3cios, comprova\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de atas e outros documentos de atividades desenvolvidas, ininterruptamente, nos \u00faltimos 05 (cinco) anos, na qual dever\u00e3o constar o n\u00famero de reuni\u00f5es cient\u00edficas, confer\u00eancias, conclaves e cursos ministrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se apresenta em<\/p>","resposta":7600177,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7600174,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7600175,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":7600176,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7600177,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o as no\u00e7\u00f5es de Doen\u00e7a, Cura e Sa\u00fade propostas por Canguilhem (1978), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508380,"hashId":"89af38ff8f6d1f32f11c88470e180d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o as no\u00e7\u00f5es de Doen\u00e7a, Cura e Sa\u00fade propostas por Canguilhem (1978), \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5628534,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distinguindo anomalia de estado patol\u00f3gico, variedade biol\u00f3gica de valor negativo, \u00e9 imposs\u00edvel atribuir ao pr\u00f3prio ser vivo a responsabilidade de distinguir o ponto em come\u00e7a a doen\u00e7a, sendo necess\u00e1rio um outro habilitado para que seja tomado como ponto de refer\u00eancia.","id":5628532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distinguindo anomalia de estado patol\u00f3gico, variedade biol\u00f3gica de valor negativo, \u00e9 imposs\u00edvel atribuir ao pr\u00f3prio ser vivo a responsabilidade de distinguir o ponto em come\u00e7a a doen\u00e7a, sendo necess\u00e1rio um outro habilitado para que seja tomado como ponto de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel determinar o conte\u00fado do \u201cser doente\u201d recorrendo a uma norma supra individual, a relatividade individual do biol\u00f3gico imp\u00f5e obst\u00e1culos a essa tarefa.","id":5628533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel determinar o conte\u00fado do \u201cser doente\u201d recorrendo a uma norma supra individual, a relatividade individual do biol\u00f3gico imp\u00f5e obst\u00e1culos a essa tarefa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O normal n\u00e3o tem a rigidez de um determinativo para todos os indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie e sim a flexibilidade de uma norma que se transforma em sua rela\u00e7\u00e3o com as condi\u00e7\u00f5es individuais.","id":5628534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O normal n\u00e3o tem a rigidez de um determinativo para todos os indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie e sim a flexibilidade de uma norma que se transforma em sua rela\u00e7\u00e3o com as condi\u00e7\u00f5es individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O limite entre normal e patol\u00f3gico nunca \u00e9 impreciso.","id":5628535,"corpo":"<p>O limite entre normal e patol\u00f3gico nunca \u00e9 impreciso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquilo que \u00e9 normal em determinada condi\u00e7\u00f5es deve permanecer normal em outra situa\u00e7\u00e3o, se se permanece inalterado.","id":5628536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquilo que \u00e9 normal em determinada condi\u00e7\u00f5es deve permanecer normal em outra situa\u00e7\u00e3o, se se permanece inalterado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"}],"slug":"psicologia\/1508380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo nas diversas unidades do hospital geral, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508407,"hashId":"8f80154a08ff20f0d1aa26e233d2a377","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo nas diversas unidades do hospital geral, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5628671,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por conta da gravidade cl\u00ednica dos casos e da complexidade do setor, a UTI \u00e9 um dos poucos espa\u00e7os hospitalares em que o psic\u00f3logo n\u00e3o atende os pacientes.","id":5628667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por conta da gravidade cl\u00ednica dos casos e da complexidade do setor, a UTI \u00e9 um dos poucos espa\u00e7os hospitalares em que o psic\u00f3logo n\u00e3o atende os pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em hospitais gerais, a promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade deixa de ser um objetivo do psic\u00f3logo, que deve atender apenas pacientes com transtornos psicol\u00f3gicos ou psiqui\u00e1tricos, mediante solicita\u00e7\u00e3o da equipe m\u00e9dica.","id":5628668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em hospitais gerais, a promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade deixa de ser um objetivo do psic\u00f3logo, que deve atender apenas pacientes com transtornos psicol\u00f3gicos ou psiqui\u00e1tricos, mediante solicita\u00e7\u00e3o da equipe m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n\u00ba 8.080\/1990), o Psic\u00f3logo que atende pacientes n\u00e3o deve atender familiares e vice-versa, devendo a institui\u00e7\u00e3o garantir um tipo de psic\u00f3logo para cada p\u00fablico-alvo.","id":5628669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade (Lei n\u00ba 8.080\/1990), o Psic\u00f3logo que atende pacientes n\u00e3o deve atender familiares e vice-versa, devendo a institui\u00e7\u00e3o garantir um tipo de psic\u00f3logo para cada p\u00fablico-alvo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No hospital geral, o psic\u00f3logo deve realizar somente atendimentos ambulatoriais, visto que em enfermarias e corredores o setting fica fragilizado.","id":5628670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital geral, o psic\u00f3logo deve realizar somente atendimentos ambulatoriais, visto que em enfermarias e corredores o <em>setting <\/em>fica fragilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o irrefletida do modelo cl\u00ednico de atendimento para o hospital \u00e9 falha, sendo preciso pensar em interven\u00e7\u00f5es contextualizadas com a realidade de cada paciente e de cada institui\u00e7\u00e3o.","id":5628671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transposi\u00e7\u00e3o irrefletida do modelo cl\u00ednico de atendimento para o hospital \u00e9 falha, sendo preciso pensar em interven\u00e7\u00f5es contextualizadas com a realidade de cada paciente e de cada institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1508407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta de Reforma Psiqui\u00e1trica discutida por Paulo Amarante (1996) entende a desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o como:","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508416,"hashId":"0d28dd51e04b140f0b1f860b8be7fa0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de Reforma Psiqui\u00e1trica discutida por Paulo Amarante (1996) entende a desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o como:<\/p>","resposta":5628716,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conjunto de medidas de desospitaliza\u00e7\u00e3o, como preven\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00f5es inadequadas ou desassist\u00eancia.","id":5628712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de medidas de desospitaliza\u00e7\u00e3o, como preven\u00e7\u00e3o de interna\u00e7\u00f5es inadequadas ou desassist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assume a validade dos princ\u00edpios do paradigma psiqui\u00e1trico tradicional e parte do pressuposto que a reforma implica na correta aplica\u00e7\u00e3o do seu saber.","id":5628713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assume a validade dos princ\u00edpios do paradigma psiqui\u00e1trico tradicional e parte do pressuposto que a reforma implica na correta aplica\u00e7\u00e3o do seu saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desloca o modelo psiqui\u00e1trico tradicional para um preventismo que aponta para transforma\u00e7\u00f5es assistenciais e administrativas.","id":5628714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desloca o modelo psiqui\u00e1trico tradicional para um preventismo que aponta para transforma\u00e7\u00f5es assistenciais e administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equivale a proposta de nova engenharia de recursos e servi\u00e7os.","id":5628715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivale a proposta de nova engenharia de recursos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma cr\u00edtica epistemol\u00f3gica ao saber m\u00e9dico constituinte da psiquiatria, colocando em quest\u00e3o o pr\u00f3prio conceito de doen\u00e7a mental.","id":5628716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cr\u00edtica epistemol\u00f3gica ao saber m\u00e9dico constituinte da psiquiatria, colocando em quest\u00e3o o pr\u00f3prio conceito de doen\u00e7a mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"}],"slug":"psicologia\/1508416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o servi\u00e7os da rede de sa\u00fade mental, que comp\u00f5em o modelo substitutivo ao internamento asilar e que t\u00eam como uma de suas caracteriza\u00e7\u00f5es a base territorial. Sobre esse \u00faltimo aspecto, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508426,"hashId":"4d6868f7dab0f2346db58ad80957ecc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS) s\u00e3o servi\u00e7os da rede de sa\u00fade mental, que comp\u00f5em o modelo substitutivo ao internamento asilar e que t\u00eam como uma de suas caracteriza\u00e7\u00f5es a base territorial. Sobre esse \u00faltimo aspecto, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":5628763,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os CAPS devem ter equipe pr\u00f3pria que possa suprir, no servi\u00e7o, todas as necessidades dos seus usu\u00e1rios.","id":5628762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os CAPS devem ter equipe pr\u00f3pria que possa suprir, no servi\u00e7o, todas as necessidades dos seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SUS prop\u00f5e um sistema que deve trabalhar em rede, o que aponta para a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o entre CAPS e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para as a\u00e7\u00f5es psicossociais no territ\u00f3rio.","id":5628763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS prop\u00f5e um sistema que deve trabalhar em rede, o que aponta para a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o entre CAPS e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para as a\u00e7\u00f5es psicossociais no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As equipes dos CAPS\u2019s e da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica devem dividir as tarefas, a equipes dos CAPS\u2019s devem fazer o trabalho ambulatorial no servi\u00e7o e as equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica fazem o trabalho no territ\u00f3rio.","id":5628764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes dos CAPS\u2019s e da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica devem dividir as tarefas, a equipes dos CAPS\u2019s devem fazer o trabalho ambulatorial no servi\u00e7o e as equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica fazem o trabalho no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os CAPS\u2019s t\u00eam como usu\u00e1rios pessoas com transtornos mentais severos, portanto suas equipes devem trabalhar com as equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tendo em vista apenas esses casos para que seja poss\u00edvel a delimita\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":5628765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os CAPS\u2019s t\u00eam como usu\u00e1rios pessoas com transtornos mentais severos, portanto suas equipes devem trabalhar com as equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tendo em vista apenas esses casos para que seja poss\u00edvel a delimita\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora trabalhe com o territ\u00f3rio, CAPS e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem oferecer internamento de curta dura\u00e7\u00e3o e acolhimento noturno.","id":5628766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora trabalhe com o territ\u00f3rio, CAPS e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem oferecer internamento de curta dura\u00e7\u00e3o e acolhimento noturno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":"psicologia\/1508426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cl\u00ednica ampliada na pr\u00e1tica psicol\u00f3gica, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508427,"hashId":"408b17c3651b22000078fdb3d1b10c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cl\u00ednica ampliada na pr\u00e1tica psicol\u00f3gica, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5628769,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada \u00e9 a \u00fanica a\u00e7\u00e3o em que o psic\u00f3logo pode flexibilizar o seu C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional desde que suas a\u00e7\u00f5es estejam devidamente resguardadas nos C\u00f3digos de \u00c9tica de algum dos membros da equipe de sa\u00fade.","id":5628767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada \u00e9 a \u00fanica a\u00e7\u00e3o em que o psic\u00f3logo pode flexibilizar o seu C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional desde que suas a\u00e7\u00f5es estejam devidamente resguardadas nos C\u00f3digos de \u00c9tica de algum dos membros da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada no contexto da Psicologia requer uma escuta objetiva a fim de compreender os erros do paciente em seu tratamento m\u00e9dico para depois ensinar-lhe a maneira correta de exercer o autocuidado e estabelecer rela\u00e7\u00f5es pessoais.","id":5628768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada no contexto da Psicologia requer uma escuta objetiva a fim de compreender os erros do paciente em seu tratamento m\u00e9dico para depois ensinar-lhe a maneira correta de exercer o autocuidado e estabelecer rela\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao atender um paciente, o psic\u00f3logo deve compreender que seu olhar \u00e9 um recorte parcialmente arbitr\u00e1rio da realidade, sendo necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o compartilhada de saberes.","id":5628769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atender um paciente, o psic\u00f3logo deve compreender que seu olhar \u00e9 um recorte parcialmente arbitr\u00e1rio da realidade, sendo necess\u00e1ria a constru\u00e7\u00e3o compartilhada de saberes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada tem sido duramente criticada pelo Conselho Federal de Psicologia e Conselhos de Sa\u00fade por n\u00e3o valorizarem outros aspectos da vida das pessoas al\u00e9m da pr\u00f3pria enfermidade.","id":5628770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada tem sido duramente criticada pelo Conselho Federal de Psicologia e Conselhos de Sa\u00fade por n\u00e3o valorizarem outros aspectos da vida das pessoas al\u00e9m da pr\u00f3pria enfermidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada preconiza a lideran\u00e7a de equipes de sa\u00fade por profissionais de sa\u00fade mental.","id":5628771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada preconiza a lideran\u00e7a de equipes de sa\u00fade por profissionais de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1508427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de psicologia, em seu trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade, deve levar em conta o territ\u00f3rio como base para planejamento de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade, sobre o que podemos afirmar que:","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508432,"hashId":"efad73325c08cc460df595a082b681f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de psicologia, em seu trabalho na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade, deve levar em conta o territ\u00f3rio como base para planejamento de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade, sobre o que podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5628792,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e clareza sobre as informa\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio, \u00e1reas de abrang\u00eancia, micro\u00e1reas, usu\u00e1rios, s\u00e3o fundamentais para a organiza\u00e7\u00e3o de seu processo de trabalho e de sua equipe, bem como para outras equipes, como as dos NASF\u2019s e CAPS.","id":5628792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o e clareza sobre as informa\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio, \u00e1reas de abrang\u00eancia, micro\u00e1reas, usu\u00e1rios, s\u00e3o fundamentais para a organiza\u00e7\u00e3o de seu processo de trabalho e de sua equipe, bem como para outras equipes, como as dos NASF\u2019s e CAPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A territorializa\u00e7\u00e3o \u00e9 papel exclusivo dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e o psic\u00f3logo deve cobrar a sua constante manuten\u00e7\u00e3o.","id":5628793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A territorializa\u00e7\u00e3o \u00e9 papel exclusivo dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade e o psic\u00f3logo deve cobrar a sua constante manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando as demandas de atividade especializada de acompanhamento cl\u00ednico est\u00e3o menos presentes, o profissional de psicologia pode, eventualmente, integrar atividades no territ\u00f3rio com outros profissionais.","id":5628794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as demandas de atividade especializada de acompanhamento cl\u00ednico est\u00e3o menos presentes, o profissional de psicologia pode, eventualmente, integrar atividades no territ\u00f3rio com outros profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional de psicologia na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o deve fazer atendimento cl\u00ednico, pois a territorializa\u00e7\u00e3o serve para o melhor planejamento e encaminhamento dos casos para servi\u00e7os especializados.","id":5628795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de psicologia na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o deve fazer atendimento cl\u00ednico, pois a territorializa\u00e7\u00e3o serve para o melhor planejamento e encaminhamento dos casos para servi\u00e7os especializados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As atividades cl\u00ednicas nas visitas domiciliares n\u00e3o podem ser compartilhadas com profissionais de outras \u00e1reas e o planejamento com a territorializa\u00e7\u00e3o serve para definir os atendimentos que ser\u00e3o feitos por cada profissional.","id":5628796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades cl\u00ednicas nas visitas domiciliares n\u00e3o podem ser compartilhadas com profissionais de outras \u00e1reas e o planejamento com a territorializa\u00e7\u00e3o serve para definir os atendimentos que ser\u00e3o feitos por cada profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1508432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A An\u00e1lise Institucional prop\u00f5e alguns conceitosferramentas sobre os quais N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508435,"hashId":"ace9fb2a6e9167b211692f8ae3a49bc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A An\u00e1lise Institucional prop\u00f5e alguns conceitosferramentas sobre os quais <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5628810,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o l\u00f3gicas abstratas que podem se materializar em organiza\u00e7\u00f5es e em pr\u00e1ticas.","id":5628807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o l\u00f3gicas abstratas que podem se materializar em organiza\u00e7\u00f5es e em pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de identificarmos diferentes Institui\u00e7\u00f5es, est\u00e3o n\u00e3o isoladas com fronteiras delimitadas, mas s\u00e3o transversais e atravessam umas \u00e0s outras.","id":5628808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de identificarmos diferentes Institui\u00e7\u00f5es, est\u00e3o n\u00e3o isoladas com fronteiras delimitadas, mas s\u00e3o transversais e atravessam umas \u00e0s outras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As solicita\u00e7\u00f5es de trabalho em An\u00e1lise Institucional devem ser colocadas em an\u00e1lise, ao que se pode denominar an\u00e1lise de encomenda.","id":5628809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solicita\u00e7\u00f5es de trabalho em An\u00e1lise Institucional devem ser colocadas em an\u00e1lise, ao que se pode denominar an\u00e1lise de encomenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas institucionais dos agentes s\u00e3o proje\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas da estrutura eg\u00f3ica inconsciente.","id":5628810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas institucionais dos agentes s\u00e3o proje\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas da estrutura eg\u00f3ica inconsciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um analisador permite evidenciar aspectos inconscientes assim como permite a sua autoan\u00e1lise.","id":5628811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um analisador permite evidenciar aspectos inconscientes assim como permite a sua autoan\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"}],"slug":"psicologia\/1508435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia","id":18988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, temos visto alguns movimentos que procuram inserir valora\u00e7\u00f5es de base religiosa para servir como refer\u00eancia para as condutas profissionais em psicologia. Podemos observar tais aspectos em tem\u00e1ticas como: exerc\u00edcio da sexualidade, educa\u00e7\u00e3o sexual nas escolas, a legaliza\u00e7\u00e3o do casamento homo afetivo, a mudan\u00e7a na concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia, a patologiza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da sexualidade homo afetiva. A exemplo do que observamos na resolu\u00e7\u00e3o CFP 001\/99, do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do psic\u00f3logo, qual alternativa devemos considerar CORRETA como boa conduta \u00e9tica profissional?","provas":[{"id":49923,"cargo":{"descricao":"Psicologia","id":18988},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1508440,"hashId":"2800a3766007babad53d6ae54379a01b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, temos visto alguns movimentos que procuram inserir valora\u00e7\u00f5es de base religiosa para servir como refer\u00eancia para as condutas profissionais em psicologia. Podemos observar tais aspectos em tem\u00e1ticas como: exerc\u00edcio da sexualidade, educa\u00e7\u00e3o sexual nas escolas, a legaliza\u00e7\u00e3o do casamento homo afetivo, a mudan\u00e7a na concep\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia, a patologiza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da sexualidade homo afetiva. A exemplo do que observamos na resolu\u00e7\u00e3o CFP 001\/99, do c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do psic\u00f3logo, qual alternativa devemos considerar <strong>CORRETA <\/strong>como boa conduta \u00e9tica profissional?<\/p>","resposta":5628836,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo pode propor a cura ou a modifica\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual de algu\u00e9m sob seus cuidados profissionais, se compreender que melhorar\u00e1 a vida do paciente.","id":5628832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo pode propor a cura ou a modifica\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual de algu\u00e9m sob seus cuidados profissionais, se compreender que melhorar\u00e1 a vida do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode propor a cura ou modifica\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual de um paciente sob seus cuidados profissionais, a menos que o pedido seja feito pelo usu\u00e1rio, mediante declara\u00e7\u00e3o formal.","id":5628833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode propor a cura ou modifica\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual de um paciente sob seus cuidados profissionais, a menos que o pedido seja feito pelo usu\u00e1rio, mediante declara\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o psic\u00f3logo seja procurado por um paciente para a cura ou a modifica\u00e7\u00e3o de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, o profissional psic\u00f3logo deve rejeitar prestar atendimento e interromper o trabalho.","id":5628834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o psic\u00f3logo seja procurado por um paciente para a cura ou a modifica\u00e7\u00e3o de sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, o profissional psic\u00f3logo deve rejeitar prestar atendimento e interromper o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo deve agir contra a patologiza\u00e7\u00e3o da homossexualidade, a menos que seja uma convic\u00e7\u00e3o religiosa do usu\u00e1rio.","id":5628835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve agir contra a patologiza\u00e7\u00e3o da homossexualidade, a menos que seja uma convic\u00e7\u00e3o religiosa do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os aspectos religiosos e espiritualidade fazem parte do processo terap\u00eautico, na medida em que comp\u00f5e a vida de um usu\u00e1rio que esteja sendo acompanhado, mas n\u00e3o deve ser confundido como suporte te\u00f3rico para a atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo.","id":5628836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos religiosos e espiritualidade fazem parte do processo terap\u00eautico, na medida em que comp\u00f5e a vida de um usu\u00e1rio que esteja sendo acompanhado, mas n\u00e3o deve ser confundido como suporte te\u00f3rico para a atua\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1508440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CFESS (2014) sobre os subs\u00eddios para a atua\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o \u201ca educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um complexo constitutivo da vida social, importante na din\u00e2mica da reprodu\u00e7\u00e3o social, ou seja nas formas de reprodu\u00e7\u00e3o do ser social, e que numa sociedade organizada a partir da contradi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre aqueles que produzem a riqueza social e aqueles que exploram os seus produtores e expropriam sua produ\u00e7\u00e3o. Este complexo assume predominantemente o car\u00e1ter de assegurar a reprodu\u00e7\u00e3o dos contextos sociais, das formas de apreens\u00e3o do real, do conjunto de habilidades t\u00e9cnicas, das formas de produ\u00e7\u00e3o e de socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico que reponham cont\u00ednua e ampliadamente as desigualdades entre as classes fundamentais e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o incessante. Integra, junto com outras dimens\u00f5es da vida, o conjunto de pr\u00e1ticas sociais necess\u00e1rias a continuidade de um modo de ser, as formas de sociabilidade que particularizam uma determinada sociedade. Sua fun\u00e7\u00e3o social, portanto, \u00e9 marcada por contradi\u00e7\u00f5es, pelos projetos e pelas lutas societ\u00e1rias e n\u00e3o se esgota nas institui\u00e7\u00f5es educacionais, embora tenha nelas um espa\u00e7o privilegiado de objetiva\u00e7\u00e3o. Sobre a inser\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social n apol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":49925,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508447,"hashId":"d2e2f908d77b149416e2d27f55930c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o CFESS (2014) sobre os subs\u00eddios para a atua\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais na pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o \u201ca educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um complexo constitutivo da vida social, importante na din\u00e2mica da reprodu\u00e7\u00e3o social, ou seja nas formas de reprodu\u00e7\u00e3o do ser social, e que numa sociedade organizada a partir da contradi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre aqueles que produzem a riqueza social e aqueles que exploram os seus produtores e expropriam sua produ\u00e7\u00e3o. Este complexo assume predominantemente o car\u00e1ter de assegurar a reprodu\u00e7\u00e3o dos contextos sociais, das formas de apreens\u00e3o do real, do conjunto de habilidades t\u00e9cnicas, das formas de produ\u00e7\u00e3o e de socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico que reponham cont\u00ednua e ampliadamente as desigualdades entre as classes fundamentais e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o incessante. Integra, junto com outras dimens\u00f5es da vida, o conjunto de pr\u00e1ticas sociais necess\u00e1rias a continuidade de um modo de ser, as formas de sociabilidade que particularizam uma determinada sociedade. Sua fun\u00e7\u00e3o social, portanto, \u00e9 marcada por contradi\u00e7\u00f5es, pelos projetos e pelas lutas societ\u00e1rias e n\u00e3o se esgota nas institui\u00e7\u00f5es educacionais, embora tenha nelas um espa\u00e7o privilegiado de objetiva\u00e7\u00e3o. Sobre a inser\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social n apol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5628869,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora seja o debate de um campo novo, a vincula\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social com a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o foi sendo forjada desde os prim\u00f3rdios da profiss\u00e3o como parte de um processo de requisi\u00e7\u00f5es posta pelas classes dominantes, quanto a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, intelectual e moral da classe trabalhadora.","id":5628865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora seja o debate de um campo novo, a vincula\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social com a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o foi sendo forjada desde os prim\u00f3rdios da profiss\u00e3o como parte de um processo de requisi\u00e7\u00f5es posta pelas classes dominantes, quanto a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, intelectual e moral da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o resulta de formas historicamente determinadas do enfrentamento das contradi\u00e7\u00f5es que particularizam a sociedade capitalista pelas classes sociais e pelo Estado, conformam a\u00e7\u00f5es institucionalizadas em resposta ao acirramento da quest\u00e3o social.","id":5628866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o resulta de formas historicamente determinadas do enfrentamento das contradi\u00e7\u00f5es que particularizam a sociedade capitalista pelas classes sociais e pelo Estado, conformam a\u00e7\u00f5es institucionalizadas em resposta ao acirramento da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O significado estrat\u00e9gico da pol\u00edtica educacional, do ponto de vista das requisi\u00e7\u00f5es do capital, em sua ess\u00eancia n\u00e3o se alterou, tendo em vista que ainda cumpre fun\u00e7\u00f5es importantes nos processos de produ\u00e7\u00e3o de consensos em tempos de crises do capital e de necessidade de recomposi\u00e7\u00e3o das taxas de acumula\u00e7\u00e3o.","id":5628867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado estrat\u00e9gico da pol\u00edtica educacional, do ponto de vista das requisi\u00e7\u00f5es do capital, em sua ess\u00eancia n\u00e3o se alterou, tendo em vista que ainda cumpre fun\u00e7\u00f5es importantes nos processos de produ\u00e7\u00e3o de consensos em tempos de crises do capital e de necessidade de recomposi\u00e7\u00e3o das taxas de acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica educacional n\u00e3o se estrutura como forma de assegurar modos aut\u00f4nomos de pensar e de agir.","id":5628868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica educacional n\u00e3o se estrutura como forma de assegurar modos aut\u00f4nomos de pensar e de agir.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o do campo dos direitos sociais, como forma de compreender a cidadania em seu sentido menos classista e mais abstrato tem em seu escopo o reconhecimento da pol\u00edtica educacional como um direito individual.","id":5628869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o do campo dos direitos sociais, como forma de compreender a cidadania em seu sentido menos classista e mais abstrato tem em seu escopo o reconhecimento da pol\u00edtica educacional como um direito individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1508447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.662 de 07 de junho de 1993 que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de assistente social e d\u00e1 outras providencias discorre sobre o que constituem atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social. Entre as alternativas abaixo N\u00c3O podemos afirmar:","provas":[{"id":49925,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1508489,"hashId":"a21cafe0441dcf3b01d959946288a639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.662 de 07 de junho de 1993 que disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de assistente social e d\u00e1 outras providencias discorre sobre o que constituem atribui\u00e7\u00f5es privativas do assistente social. Entre as alternativas abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>podemos afirmar:<\/p>","resposta":5629053,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o direta de estagi\u00e1rios de servi\u00e7o social.","id":5629049,"corpo":"<p>Treinamento, avalia\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o direta de estagi\u00e1rios de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.","id":5629050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar provas, presidir e compor bancas de exames e comiss\u00f5es julgadoras de concursos ou outras formas de sele\u00e7\u00e3o para assistentes sociais, ou onde sejam aferidos conhecimentos inerentes ao servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar semin\u00e1rios, encontros, congressos e eventos assemelhados sobre assuntos de Servi\u00e7o Social.","id":5629051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar semin\u00e1rios, encontros, congressos e eventos assemelhados sobre assuntos de Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar o exerc\u00edcio profissional atrav\u00e9s do Conselho Federal e Regionais.","id":5629052,"corpo":"<p>Fiscalizar o exerc\u00edcio profissional atrav\u00e9s do Conselho Federal e Regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejar, organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais.","id":5629053,"corpo":"<p>Planejar, organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1508489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de tri\u00e2ngulos, dois a dois n\u00e3o congruentes, de per\u00edmetro 87, cujos lados, dispostos em ordem crescente de comprimento, s\u00e3o n\u00fameros inteiros em progress\u00e3o aritm\u00e9tica de raz\u00e3o n\u00e3o nula, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1853852,"hashId":"3ad750754e5516c89cd46bae0605529a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de tri\u00e2ngulos, dois a dois n\u00e3o congruentes, de per\u00edmetro 87, cujos lados, dispostos em ordem crescente de comprimento, s\u00e3o n\u00fameros inteiros em progress\u00e3o aritm\u00e9tica de raz\u00e3o n\u00e3o nula, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7128155,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":7128154,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.","id":7128155,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":7128156,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":7128157,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":7128158,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota\u00e7\u00f5es\u2115 = {1, 2, 3, ...}: o conjunto dos n\u00fameros naturais.R : o conjunto dos n\u00fameros reais.\u2102 : o conjunto dos n\u00fameros complexos.i : unidade imagin\u00e1ria, i2 = -1.AB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B.AOB : \u00e2ngulo formado pelos segmentos OA e OB, com v\u00e9rtice no ponto O.m(AB) : medida do segmento AB.Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nota\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2115 = {1, 2, 3, ...}: o conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\reals\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : o conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2102 : o conjunto dos n\u00fameros complexos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  : unidade imagin\u00e1ria, <em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/em><sup>2<\/sup> = -1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A <\/em>e <em>B<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\widehat{AOB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.3em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.3em\" viewBox=\"0 0 2364 300\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M1181 0h2l1171 176c6 0 10 5 10 11l-2 23c-1 6-5 10\n-11 10h-1L1182 67 15 220h-1c-6 0-10-4-11-10l-2-23c-1-6 4-11 10-11z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : \u00e2ngulo formado pelos segmentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OA}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, com v\u00e9rtice no ponto <em>O<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\\left(\\overline{AB}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : medida do segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es m\u00e9tricas nos tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es m\u00e9tricas nos tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425215,"slug":"matematica-relacoes-metricas-nos-triangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio","id":23831}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam os conjuntos A, B e C, n\u00e3o disjuntos, usamos a nota\u00e7\u00e3o N(X) para indicar a quantidade de elementos de um certo conjunto X. Considere a rela\u00e7\u00e3o dada por (X \u03a6 Y) = (X \u222a Y) - (X \u2229 Y), sabendo que N(A \u03a6 B) + N(A \u03a6 C) + N(B \u03a6 C) = 190 e N(A \u222a B \u222a C) = 99, podemos concluir que N(A \u2229 B \u2229 C) \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":60952,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio","id":23831},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2020-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853956,"hashId":"137c9633a12d3bb168fe85e967f5c658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam os conjuntos A, B e C, n\u00e3o disjuntos, usamos a nota\u00e7\u00e3o N(X) para indicar a quantidade de elementos de um certo conjunto X. Considere a rela\u00e7\u00e3o dada por (X <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span> Y) = (X \u222a Y) - (X \u2229 Y), sabendo que N(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span> B) + N(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span> C) + N(B <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span> C) = 190 e N(A \u222a B \u222a C) = 99, podemos concluir que N(A \u2229 B \u2229 C) \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":7128637,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":7128634,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":7128635,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7128636,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":7128637,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":7128638,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Interse\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interse\u00e7\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408626,"slug":"matematica-intersecao"},{"nome_clean":"Reuni\u00e3o","oab":false,"nome":"Reuni\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408628,"slug":"matematica-reuniao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio","id":23831}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a figura abaixo, sabendo que todos os segmentos est\u00e3o em cent\u00edmetros, e que os segmentos BE, CF e DG s\u00e3o paralelos, conclu\u00edmos que o segmento AE , em cent\u00edmetros, mede:","provas":[{"id":60952,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio","id":23831},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"CMM","id":4555,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Manaus","sigla":"","oab":false,"id":1246},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmm-am-2020-colegio-militar-de-manaus-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Manaus - CMM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853994,"hashId":"3542994e77e5e6659aedc8cae7e737ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a figura abaixo, sabendo que todos os segmentos est\u00e3o em cent\u00edmetros, e que os segmentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{CF}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{DG}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o paralelos, conclu\u00edmos que o segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , em cent\u00edmetros, mede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60952\/questao\/1853994-20210817183352000000-0.png\"><\/p>","resposta":7128807,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\u200b1\u200b ","id":7128805,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt{7}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21+7\u200b\u200b ","id":7128806,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1+\\sqrt{7}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"257\u200b+!5\u200b ","id":7128807,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5\\sqrt{7}+!5}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"257\u200b\u221215\u200b ","id":7128808,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5\\sqrt{7}-15}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27\u200b+!5\u200b ","id":7128809,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{7}+!5}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">+<\/span><span class=\"mclose mtight\">!<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que caracteriza corretamente a narradora protagonista de \u201cSenhor Diretor\u201d.","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1853625,"hashId":"94f39a1a83a36a8b3691e54a61c72ab8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que caracteriza corretamente a narradora protagonista de \u201cSenhor Diretor\u201d.<\/p>","resposta":7127134,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exagerada compulsividade por limpeza, como no trecho: \u201cE se fosse tranquilamente ler na pra\u00e7a? Mas a pra\u00e7a devia estar t\u00e3o suja, que prazer podia se encontrar numa pra\u00e7a assim?\u201d.","id":7127130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exagerada compulsividade por limpeza, como no trecho: \u201cE se fosse tranquilamente ler na pra\u00e7a? Mas a pra\u00e7a devia estar t\u00e3o suja, que prazer podia se encontrar numa pra\u00e7a assim?\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sincera dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, como no trecho: \u201cAgrade\u00e7o muito, meus queridos, mas hoje j\u00e1 tenho um compromisso com um grupo de amigas, v\u00e3o me oferecer um ch\u00e1, voc\u00eas n\u00e3o se importam se marcarmos um outro dia?\u201d","id":7127131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sincera dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, como no trecho: \u201cAgrade\u00e7o muito, meus queridos, mas hoje j\u00e1 tenho um compromisso com um grupo de amigas, v\u00e3o me oferecer um ch\u00e1, voc\u00eas n\u00e3o se importam se marcarmos um outro dia?\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiel dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s amigas, como no trecho: \u201cEleonora, de bacia quebrada, a coitadinha. Mariana, se embaralhando em alguma mesa, a cabe\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o dava nem para um sete e meio e inventou de aprender bridge, n\u00e3o estava na moda? Beatriz, pajeando o bando de netos enquanto a nora adernava o oitavo m\u00eas. E Elza estava morta.\u201d","id":7127132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiel dedica\u00e7\u00e3o \u00e0s amigas, como no trecho: \u201cEleonora, de bacia quebrada, a coitadinha. Mariana, se embaralhando em alguma mesa, a cabe\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o dava nem para um sete e meio e inventou de aprender bridge, n\u00e3o estava na moda? Beatriz, pajeando o bando de netos enquanto a nora adernava o oitavo m\u00eas. E Elza estava morta.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"senso de dever c\u00edvico, como no trecho: \u201cCompete \u00e0 professora, Senhor Diretor, estudar urgentemente um projeto de educa\u00e7\u00e3o desse povo que tem a idade mental daquelas meninas que eu ia fiscalizar quando sa\u00edam do reservado, Puxou a descarga? eu perguntava. E a cara inocente de susto, Ai! Esqueci. Mas ser\u00e1 que s\u00f3 eu no meio dessa multid\u00e3o se importa?\u201d","id":7127133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">senso de dever c\u00edvico, como no trecho: \u201cCompete \u00e0 professora, Senhor Diretor, estudar urgentemente um projeto de educa\u00e7\u00e3o desse povo que tem a idade mental daquelas meninas que eu ia fiscalizar quando sa\u00edam do reservado, Puxou a descarga? eu perguntava. E a cara inocente de susto, Ai! Esqueci. Mas ser\u00e1 que s\u00f3 eu no meio dessa multid\u00e3o se importa?\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recalque sexual, como no trecho: \u201cEla foi afundando na poltrona enquanto a loura emergia do fundo na dire\u00e7\u00e3o do homem, Meus C\u00e9us, tamb\u00e9m aqui?! Fixou o olhar no casal todo enrolado na fileira da frente. Beijavam-se com tanta f\u00faria que o som pegajoso era ainda mais n\u00edtido do que o barulho dos dois corpos amassando a folhagem na tela.\u201d","id":7127134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recalque sexual, como no trecho: \u201cEla foi afundando na poltrona enquanto a loura emergia do fundo na dire\u00e7\u00e3o do homem, Meus C\u00e9us, tamb\u00e9m aqui?! Fixou o olhar no casal todo enrolado na fileira da frente. Beijavam-se com tanta f\u00faria que o som pegajoso era ainda mais n\u00edtido do que o barulho dos dois corpos amassando a folhagem na tela.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todas as cita\u00e7\u00f5es das obras indicadas foram tiradas das edi\u00e7\u00f5es j\u00e1 divulgadas anteriormente na p\u00e1gina do ITA na Internet.","id":470044,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Todas as cita\u00e7\u00f5es das obras indicadas foram tiradas das edi\u00e7\u00f5es j\u00e1 divulgadas anteriormente na p\u00e1gina do ITA na Internet.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1853625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201cWM\u201d, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1853661,"hashId":"0a968a836b9bb144ba69f073a1b2f052","enunciado":"<p>Sobre \u201cWM\u201d, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7127294,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma narrativa sobre uma fam\u00edlia dilacerada por um filho que resolve se relacionar com uma prostituta para se vingar da m\u00e3e.","id":7127293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma narrativa sobre uma fam\u00edlia dilacerada por um filho que resolve se relacionar com uma prostituta para se vingar da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a narrativa de um filho ca\u00e7ula, cuja fam\u00edlia foi dilacerada pela morte precoce de sua irm\u00e3 mais velha.","id":7127294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a narrativa de um filho ca\u00e7ula, cuja fam\u00edlia foi dilacerada pela morte precoce de sua irm\u00e3 mais velha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma hist\u00f3ria narrada em primeira pessoa, por um garoto que se sacrifica para cuidar da fam\u00edlia ap\u00f3s o pai abandon\u00e1-los.","id":7127295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma hist\u00f3ria narrada em primeira pessoa, por um garoto que se sacrifica para cuidar da fam\u00edlia ap\u00f3s o pai abandon\u00e1-los.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a narrativa em primeira pessoa de uma jovem obrigada a cuidar do irm\u00e3o ca\u00e7ula uma vez que seus pais, cada um \u00e0 sua maneira, abandonaram os filhos.","id":7127296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a narrativa em primeira pessoa de uma jovem obrigada a cuidar do irm\u00e3o ca\u00e7ula uma vez que seus pais, cada um \u00e0 sua maneira, abandonaram os filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a narrativa em primeira pessoa de uma garota cuja m\u00e3e, envaidecida pela pr\u00f3pria beleza e talento, abandona os filhos \u00e0 pr\u00f3pria sorte.","id":7127297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a narrativa em primeira pessoa de uma garota cuja m\u00e3e, envaidecida pela pr\u00f3pria beleza e talento, abandona os filhos \u00e0 pr\u00f3pria sorte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todas as cita\u00e7\u00f5es das obras indicadas foram tiradas das edi\u00e7\u00f5es j\u00e1 divulgadas anteriormente na p\u00e1gina do ITA na Internet.","id":470044,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Todas as cita\u00e7\u00f5es das obras indicadas foram tiradas das edi\u00e7\u00f5es j\u00e1 divulgadas anteriormente na p\u00e1gina do ITA na Internet.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1853661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a existente entre os anos de 1914 a 1918 e o momento em que o texto foi escrito \u00e9 que:","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1853671,"hashId":"a13fea28b5624b4e09f2b318e4b61ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a existente entre os anos de 1914 a 1918 e o momento em que o texto foi escrito \u00e9 que:<\/p>","resposta":7127339,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o ensaio foi escrito, ap\u00f3s o per\u00edodo de 1914 a 1918, questionadores poderiam ser presos.","id":7127338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o ensaio foi escrito, ap\u00f3s o per\u00edodo de 1914 a 1918, questionadores poderiam ser presos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes do texto ser escrito, entre 1914 a 1918, certos questionamentos eram pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o.","id":7127339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes do texto ser escrito, entre 1914 a 1918, certos questionamentos eram pass\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antes do per\u00edodo de 1914 a 1918, certas perguntas n\u00e3o eram consideradas legais.","id":7127340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes do per\u00edodo de 1914 a 1918, certas perguntas n\u00e3o eram consideradas legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conceito de civiliza\u00e7\u00e3o, como o entendemos, foi definido ap\u00f3s 1918, quando o texto foi escrito.","id":7127341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de civiliza\u00e7\u00e3o, como o entendemos, foi definido ap\u00f3s 1918, quando o texto foi escrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antes do texto ser escrito, o autor foi preso em 1914 e ficou quatro anos encarcerado.","id":7127342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes do texto ser escrito, o autor foi preso em 1914 e ficou quatro anos encarcerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 a 33 referem-se ao texto destacado a seguir. Since from August 1914 to November 1918 Great Britain and her Allies were fighting for civilization it cannot, I suppose, be impertinent to inquire what precisely civilization may be. \u201cLiberty\u201d and \u201cJustice\u201d have always been reckoned expensive words, but that \u201cCivilization\u201d could cost as much as I forget how many millions a day came as a surprise to many thoughtful taxpayers. The story of this word\u2019s rise to the highest place amongst British war aims is so curious that, even were it less relevant, I should be tempted to tell it [\u2026]. \u201cYou are fighting for civilization\u201d, cried the wisest and best of those leaders who led us into war, and the very soldiers took up the cry, \u201cJoin up, for civilization\u2019s sake\u201d. Startled by this sudden enthusiasm for an abstraction in which till then politicians and recruiting-sergeants had manifested little or no interest, I, in my turn, began to cry: \u201cAnd what is civilization?\u201d I did not cry aloud, be sure: at that time, for crying things of that sort aloud, one was sent to prison. But now that it is no longer criminal, nor unpatriotic even, to ask questions, I intend to inquire what this thing is for which we fought and for which we pay. I propose to investigate the nature of our leading war-aim. Whether my search will end in discovery and \u2013 if it does \u2013 whether what is discovered will bear any likeliness to the Treaty of Versailles remains to be seen. BELL, Clive. Civilization: An Essay. 1\u00aa ed. 1928. Harmondsworth,Middlesex, UK: Penguin Books, 1938, p. 13.","id":470050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 31 a 33 referem-se ao texto destacado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Since from August 1914 to November 1918 Great Britain and her Allies were fighting for civilization it cannot, I suppose, be impertinent to inquire what precisely civilization may be. \u201cLiberty\u201d and \u201cJustice\u201d have always been reckoned expensive words, but that \u201cCivilization\u201d could cost as much as I forget how many millions a day came as a surprise to many thoughtful taxpayers. The story of this word\u2019s rise to the highest place amongst British war aims is so curious that, even were it less relevant, I should be tempted to tell it [\u2026]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cYou are fighting for civilization\u201d, cried the wisest and best of those leaders who led us into war, and the very soldiers took up the cry, \u201cJoin up, for civilization\u2019s sake\u201d. Startled by this sudden enthusiasm for an abstraction in which till then politicians and recruiting-sergeants had manifested little or no interest, I, in my turn, began to cry: \u201cAnd what is civilization?\u201d I did not cry aloud, be sure: at that time, for crying things of that sort aloud, one was sent to prison. But now that it is no longer criminal, nor unpatriotic even, to ask questions, I intend to inquire what this thing is for which we fought and for which we pay. I propose to investigate the nature of our leading war-aim. Whether my search will end in discovery and \u2013 if it does \u2013 whether what is discovered will bear any likeliness to the Treaty of Versailles remains to be seen. <\/p><p style=\"text-align: right;\">BELL, Clive. <em>Civilization<\/em>: An Essay. 1\u00aa ed. 1928. Harmondsworth,<\/p><p style=\"text-align: right;\">Middlesex, UK: Penguin Books, 1938, p. 13.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho destacado do segundo par\u00e1grafo, \u201cI hoped that in walking around after dark I might witness a murder, but for the most part our neighbors just sat in their living rooms, watching TV.\u201d, poderia ser mais bem traduzido sem perda de sentido como:","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1853692,"hashId":"c9557d9cb222bd955477dc9bc110b42c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho destacado do segundo par\u00e1grafo, \u201cI hoped that in walking around after dark I might witness a murder, but for the most part our neighbors just sat in their living rooms, watching TV.\u201d, poderia ser mais bem traduzido sem perda de sentido como:<\/p>","resposta":7127440,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEu esperava que ao dar uma volta depois de escurecer ainda pudesse assassinar uma testemunha, por\u00e9m sem que a maioria dos meus vizinhos sa\u00edssem da frente da TV, sentados nas salas de estar.\u201d","id":7127437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu esperava que ao dar uma volta depois de escurecer ainda pudesse assassinar uma testemunha, por\u00e9m sem que a maioria dos meus vizinhos sa\u00edssem da frente da TV, sentados nas salas de estar.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEu esperava que dando uma voltinha ao escurecer eu pudesse presenciar um assassinato, por\u00e9m, na maior parte do tempo, meus vizinhos ficavam sentados nas suas salas de estar, vendo TV.\u201d","id":7127438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu esperava que dando uma voltinha ao escurecer eu pudesse presenciar um assassinato, por\u00e9m, na maior parte do tempo, meus vizinhos ficavam sentados nas suas salas de estar, vendo TV.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEu esperava que ao escurecer pudesse dar uma volta e presenciar um assassinato, embora a maioria dos meus vizinhos visse TV, sentados mesmo, na sala de estar.\u201d","id":7127439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu esperava que ao escurecer pudesse dar uma volta e presenciar um assassinato, embora a maioria dos meus vizinhos visse TV, sentados mesmo, na sala de estar.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEu esperava que ao dar uma volta depois de escurecer eu pudesse testemunhar um assassinato, mas meus vizinhos, na sua maioria, s\u00f3 ficavam sentados nas suas salas de estar, vendo TV.\u201d","id":7127440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu esperava que ao dar uma volta depois de escurecer eu pudesse testemunhar um assassinato, mas meus vizinhos, na sua maioria, s\u00f3 ficavam sentados nas suas salas de estar, vendo TV.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu esperava que ao dar uma volta depois de assassinar algu\u00e9m eu n\u00e3o pudesse ver o dia escurecer, mas sim, sentado na sala de TV com a maioria de meus vizinhos, ainda que sem a assistirmos.\u201d","id":7127441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu esperava que ao dar uma volta depois de assassinar algu\u00e9m eu n\u00e3o pudesse ver o dia escurecer, mas sim, sentado na sala de TV com a maioria de meus vizinhos, ainda que sem a assistirmos.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 37 a 40 referem-se ao texto destacado a seguir. When my family first moved to North Carolina, we lived in a rented house three blocks from the school where I would begin the third grade. My mother made friends with one of the neighbors, but one seemed enough for her. Within a year we would move again and, as she explained, there wasn\u2019t much point in getting too close to people we would have to say good-bye to. Our next house was less than a mile away, and the short journey would hardly merit tears or even goodbyes, for that matter. It was more of a \u201csee you later\u201d situation, but still I adopted my mother\u2019s attitude, as it allowed me to pretend that not making friends was a conscious choice. I could if I wanted to. It just wasn\u2019t the right time. Back in New York State, we had lived in the country, with no sidewalks or streetlights; you could leave the house and still be alone. But here, when you looked out the window, you saw other houses, and people inside those houses. I hoped that in walking around after dark I might witness a murder, but for the most part our neighbors just sat in their living rooms, watching TV. The only place that seemed truly different was owned by a man named Mr. Tomkey, who did not believe in television [\u2026]. To say that you did not believe in television was different from saying that you did not care for it. Belief implied that television had a master plan and that you were against it. It also suggested that you thought too much. When my mother reported that Mr. Tomkey did not believe in television, my father said, \u201cWell, good for him. I don't know that I believe in it, either\u201d. \u201cThat's exactly how I feel,\u201d my mother said, and then my parents watched the news, and whatever came on after the news. SEDARIS, David. Dress Your Family in Corduroy and Denim. Recurso eletr\u00f4nico. Boston: Little, Brown and Company, 2004, p. 5.","id":470052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 37 a 40 referem-se ao texto destacado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">When my family first moved to North Carolina, we lived in a rented house three blocks from the school where I would begin the third grade. My mother made friends with one of the neighbors, but one seemed enough for her. Within a year we would move again and, as she explained, there wasn\u2019t much point in getting too close to people we would have to say good-bye to. Our next house was less than a mile away, and the short journey would hardly merit tears or even goodbyes, for that matter. It was more of a \u201csee you later\u201d situation, but still I adopted my mother\u2019s attitude, as it allowed me to pretend that not making friends was a conscious choice. I could if I wanted to. It just wasn\u2019t the right time. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Back in New York State, we had lived in the country, with no sidewalks or streetlights; you could leave the house and still be alone. But here, when you looked out the window, you saw other houses, and people inside those houses. I hoped that in walking around after dark I might witness a murder, but for the most part our neighbors just sat in their living rooms, watching TV. The only place that seemed truly different was owned by a man named Mr. Tomkey, who did not believe in television [\u2026]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">To say that you did not believe in television was different from saying that you did not care for it. Belief implied that television had a master plan and that you were against it. It also suggested that you thought too much. When my mother reported that Mr. Tomkey did not believe in television, my father said, \u201cWell, good for him. I don't know that I believe in it, either\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cThat's exactly how I feel,\u201d my mother said, and then my parents watched the news, and whatever came on after the news. <\/p><p style=\"text-align: right;\">SEDARIS, David. <em>Dress Your Family in Corduroy and Denim<\/em>. Recurso eletr\u00f4nico. Boston: Little, Brown and Company, 2004, p. 5.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a curva plana definida pela equa\u00e7\u00e3o 9x2 + 4y2 + 36x + 24y + 36 = 0: O ponto P = (0; 0) \u00e9 v\u00e9rtice de um ret\u00e2ngulo circunscrito \u00e0 curva. Ent\u00e3o a equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia circunscrita ao ret\u00e2ngulo \u00e9:","provas":[{"id":59136,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","sigla":"ITA","id":4815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica","descricao":"Instituto Tecnol\u00f3gico de Aeron\u00e1utica - ITA","sigla":"ITA","oab":false,"id":1316},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ita-2020-ita-engenheiro-gabarito-preliminar-nao-encontrado-o-definitivo-e-o-unico-disponibilizado-pela-banca-bem-como-e-o-unico-no-site-dos-concorrentes-e-no-google","tipo":1,"nome":"ITA - ITA - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":1853742,"hashId":"22be9516d311de455d46c5c9fb063cac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a curva plana definida pela equa\u00e7\u00e3o 9<em>x<\/em><sup>2<\/sup> + 4<em>y<\/em><sup>2<\/sup> + 36<em>x<\/em> + 24<em>y<\/em> + 36 = 0: O ponto <em>P<\/em> = (0; 0) \u00e9 v\u00e9rtice de um ret\u00e2ngulo circunscrito \u00e0 curva. Ent\u00e3o a equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia circunscrita ao ret\u00e2ngulo \u00e9:<\/p>","resposta":7127667,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(x + 2)2 + (y + 3)2 = 9.","id":7127664,"corpo":"<p>(<em>x<\/em> + 2)<sup>2<\/sup> + (<em>y<\/em> + 3)<sup>2<\/sup> = 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(x + 3)2 + (y + 2)2 = 9.","id":7127665,"corpo":"<p>(<em>x<\/em> + 3)<sup>2<\/sup> + (<em>y<\/em> + 2)<sup>2<\/sup> = 9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(x - 2)2 + (y - 3)2 = 13.","id":7127666,"corpo":"<p>(<em>x<\/em> - 2)<sup>2<\/sup> + (<em>y<\/em> - 3)<sup>2<\/sup> = 13.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(x + 2)2 + (y + 3)2 = 13.","id":7127667,"corpo":"<p>(<em>x<\/em> + 2)<sup>2<\/sup> + (<em>y<\/em> + 3)<sup>2<\/sup> = 13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(x + 3)2 + (y + 2)2 = 13.","id":7127668,"corpo":"<p>(<em>x<\/em> + 3)<sup>2<\/sup> + (<em>y<\/em> + 2)<sup>2<\/sup> = 13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nota\u00e7\u00f5es\u2115 = {1, 2, 3, ...}: o conjunto dos n\u00fameros naturais.R : o conjunto dos n\u00fameros reais.\u2102 : o conjunto dos n\u00fameros complexos.i : unidade imagin\u00e1ria, i2 = -1.AB : segmento de reta de extremidades nos pontos A e B.AOB : \u00e2ngulo formado pelos segmentos OA e OB, com v\u00e9rtice no ponto O.m(AB) : medida do segmento AB.Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.","id":470056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nota\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2115 = {1, 2, 3, ...}: o conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\reals\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : o conjunto dos n\u00fameros reais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2102 : o conjunto dos n\u00fameros complexos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  : unidade imagin\u00e1ria, <em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/em><sup>2<\/sup> = -1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : segmento de reta de extremidades nos pontos <em>A <\/em>e <em>B<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\widehat{AOB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.98333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.98333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\" style=\"height: 0.3em;\"><svg width=\"100%\" height=\"0.3em\" viewBox=\"0 0 2364 300\" preserveAspectRatio=\"none\"><path d=\"M1181 0h2l1171 176c6 0 10 5 10 11l-2 23c-1 6-5 10\n-11 10h-1L1182 67 15 220h-1c-6 0-10-4-11-10l-2-23c-1-6 4-11 10-11z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : \u00e2ngulo formado pelos segmentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OA}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{OB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, com v\u00e9rtice no ponto <em>O<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\\left(\\overline{AB}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> : medida do segmento <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Os sistemas de coordenadas considerados s\u00e3o os cartesianos retangulares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"},{"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um col\u00e9gio em Belo Horizonte famoso por suas apresenta\u00e7\u00f5es culturais. Todo ano esse col\u00e9gio realiza uma apresenta\u00e7\u00e3o de fim de ano em um teatro, localizado no centro da cidade, que possui 24 fileiras com 71 assentos cada. No \u00faltimo ano foram vendidos 467 ingressos para os alunos, 1066 ingressos para as fam\u00edlias dos alunos e 129 ingressos para os educadores e agentes de ensino do col\u00e9gio. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que o n\u00famero de ingressos que n\u00e3o foram vendidos durante a apresenta\u00e7\u00e3o desse col\u00e9gio, no \u00faltimo ano, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":60772,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":23830},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2020-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-e-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica e Portugu\u00eas 6\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1847838,"hashId":"3f6db506b25e4701b91ef14faeb90cc9","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">H\u00e1 um col\u00e9gio em Belo Horizonte famoso por suas apresenta\u00e7\u00f5es culturais. Todo ano esse col\u00e9gio realiza uma apresenta\u00e7\u00e3o de fim de ano em um teatro, localizado no centro da cidade, que possui 24 fileiras com 71 assentos cada. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">No \u00faltimo ano foram vendidos 467 ingressos para os alunos, 1066 ingressos para as fam\u00edlias dos alunos e 129 ingressos para os educadores e agentes de ensino do col\u00e9gio. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, pode-se concluir que o n\u00famero de ingressos que n\u00e3o foram vendidos durante a apresenta\u00e7\u00e3o desse col\u00e9gio, no \u00faltimo ano, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7101722,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35","id":7101720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39","id":7101721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">39<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42","id":7101722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"127","id":7101723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">127<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"171","id":7101724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">171<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que devem indicar os procedimentos para determina\u00e7\u00e3o de Morte Encef\u00e1lica, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.173\/2017, do Conselho Federal de Medicina (CFM)?","provas":[{"id":58940,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-intensivista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1776717,"hashId":"1368bddeb38ab18d642cca27db55366c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que devem indicar os procedimentos para determina\u00e7\u00e3o de Morte Encef\u00e1lica, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.173\/2017, do Conselho Federal de Medicina (CFM)?<\/p>","resposta":6779480,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coma prolongado, aus\u00eancia de reatividade supraespinhal e respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica.","id":6779478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma prolongado, aus\u00eancia de reatividade supraespinhal e respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coma grave, pupilas dilatadas e n\u00e3o reagentes e respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica.","id":6779479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma grave, pupilas dilatadas e n\u00e3o reagentes e respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coma n\u00e3o perceptivo, aus\u00eancia de reatividade supraespinhal e apneia persistente.","id":6779480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma n\u00e3o perceptivo, aus\u00eancia de reatividade supraespinhal e apneia persistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coma profundo, pupilas anisoc\u00f3ricas e apneia persistente.","id":6779481,"corpo":"<p>Coma profundo, pupilas anisoc\u00f3ricas e apneia persistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coma, aus\u00eancia de reflexos supraespinhais e pupilas midri\u00e1ticas.","id":6779482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coma, aus\u00eancia de reflexos supraespinhais e pupilas midri\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento com PUVA \u00e9 contraindicado na seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1776986,"hashId":"2feaed7f85cc6169757802ad1ba784e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com PUVA \u00e9 contraindicado na seguinte condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6780466,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente HIV positivo.","id":6780463,"corpo":"<p>paciente HIV positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a do enxerto contra hospedeiro cr\u00f4nica.","id":6780464,"corpo":"<p>doen\u00e7a do enxerto contra hospedeiro cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linfoma cut\u00e2neo de c\u00e9lulas T.","id":6780465,"corpo":"<p>linfoma cut\u00e2neo de c\u00e9lulas T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radioterapia pr\u00e9via.","id":6780466,"corpo":"<p>radioterapia pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mastocitose cut\u00e2nea.","id":6780467,"corpo":"<p>mastocitose cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etiologia da papilomatose confluente e reticulada de Gougerot e Carteaud pode estar associada","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1776987,"hashId":"2889731fdca05e12631c0919f1b9cddb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A etiologia da papilomatose confluente e reticulada de Gougerot e Carteaud pode estar associada<\/p>","resposta":6780470,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 imunodefici\u00eancia espec\u00edfica \u00e0 M. furfur.","id":6780468,"corpo":"<p>\u00e0 imunodefici\u00eancia espec\u00edfica \u00e0 <em>M. furfur.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite C.","id":6780469,"corpo":"<p>\u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 ceratiniza\u00e7\u00e3o anormal em resposta \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o pela M. furfur.","id":6780470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 ceratiniza\u00e7\u00e3o anormal em resposta \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o pela <em>M. furfur.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 dermatite seborreica associada \u00e0 sudorese excessiva.","id":6780471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 dermatite seborreica associada \u00e0 sudorese excessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao hiperandrogenismo.","id":6780472,"corpo":"<p>ao hiperandrogenismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1776990,"hashId":"3520443c29bf459b800c0a017873581f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos biol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":6780484,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O secuquinumabe atua inibindo a liga\u00e7\u00e3o da IL-17 ao seu receptor. \u00c9 utilizado por via subcut\u00e2nea a cada 12 semanas e \u00e9 considerado seguro para pacientes portadores de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.","id":6780483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O secuquinumabe atua inibindo a liga\u00e7\u00e3o da IL-17 ao seu receptor. \u00c9 utilizado por via subcut\u00e2nea a cada 12 semanas e \u00e9 considerado seguro para pacientes portadores de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os biol\u00f3gicos anti-TNF, como o etanercepte e o adalimumabe s\u00e3o a primeira escolha para pacientes com psor\u00edase resistente a outros tratamentos sist\u00eamicos. Contudo, devem ser usados com precau\u00e7\u00e3o em pacientes portadores do v\u00edrus da hepatite B e com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":6780484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os biol\u00f3gicos anti-TNF, como o etanercepte e o adalimumabe s\u00e3o a primeira escolha para pacientes com psor\u00edase resistente a outros tratamentos sist\u00eamicos. Contudo, devem ser usados com precau\u00e7\u00e3o em pacientes portadores do v\u00edrus da hepatite B e com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ustequinumabe inibe as interleucinas 12 e 23. \u00c9 especialmente ativo nos casos de psor\u00edase associada \u00e0 artrite, e a resposta terap\u00eautica ocorre j\u00e1 nas primeiras 12 semanas de uso. Deve ser considerado ineficaz, no caso de falta de resposta de PASI 75, at\u00e9 o per\u00edodo de uso.","id":6780485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ustequinumabe inibe as interleucinas 12 e 23. \u00c9 especialmente ativo nos casos de psor\u00edase associada \u00e0 artrite, e a resposta terap\u00eautica ocorre j\u00e1 nas primeiras 12 semanas de uso. Deve ser considerado ineficaz, no caso de falta de resposta de PASI 75, at\u00e9 o per\u00edodo de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O infliximabe foi o primeiro anti-TNF disponibilizado no mercado brasileiro. Apesar de seu in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o ser lento, a relativa aus\u00eancia de efeitos adversos e a facilidade de administra\u00e7\u00e3o mant\u00eam esta medica\u00e7\u00e3o como prioridade de prescri\u00e7\u00e3o, tanto em pacientes com psor\u00edase como naqueles com doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.","id":6780486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O infliximabe foi o primeiro anti-TNF disponibilizado no mercado brasileiro. Apesar de seu in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o ser lento, a relativa aus\u00eancia de efeitos adversos e a facilidade de administra\u00e7\u00e3o mant\u00eam esta medica\u00e7\u00e3o como prioridade de prescri\u00e7\u00e3o, tanto em pacientes com psor\u00edase como naqueles com doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O secuquinumabe, por seu efeito direcionado \u00e0 IL-17, \u00e9 liberado para uso, tanto em adultos como em crian\u00e7as maiores de sete anos, especialmente pelo baixo risco de infec\u00e7\u00f5es bacterianas e f\u00fangicas.","id":6780487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O secuquinumabe, por seu efeito direcionado \u00e0 IL-17, \u00e9 liberado para uso, tanto em adultos como em crian\u00e7as maiores de sete anos, especialmente pelo baixo risco de infec\u00e7\u00f5es bacterianas e f\u00fangicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hipoacusia \u00e9 um achado caracter\u00edstico de qual das seguintes s\u00edndromes heredit\u00e1rias?","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1776992,"hashId":"6dd4cedb1cb4cf26b8d7b53d98004c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoacusia \u00e9 um achado caracter\u00edstico de qual das seguintes s\u00edndromes heredit\u00e1rias?<\/p>","resposta":6780493,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Waardenburg.","id":6780493,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Waardenburg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","id":6780494,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Peutz-Jeghers.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Albright.","id":6780495,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Albright.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Xeroderma pigmentoso.","id":6780496,"corpo":"<p>Xeroderma pigmentoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia pigmentar.","id":6780497,"corpo":"<p>Incontin\u00eancia pigmentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com V (verdadeiro) ou F (falso) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre esporotricose. ( ) O itraconazol \u00e9 tratamento de escolha para as formas linfocut\u00e2nea e cut\u00e2nea fixa. ( ) O iodeto de pot\u00e1ssio, utilizado para o tratamento, tem como efeitos adversos o hipo e o hipertireoidismo, sendo comum o hipotireoidismo revers\u00edvel. ( ) O teste da esporotriquina, por ser muito sens\u00edvel, \u00e9 \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial com outras les\u00f5es cut\u00e2neas. ( ) O padr\u00e3o \u201cesporotricoide\u201d \u00e9 caracter\u00edstico da forma cut\u00e2nea fixa e se manifesta com n\u00f3dulos e \u00falceras ao longo do trajeto linf\u00e1tico. ( ) O exame direto revela hifas finas, septadas, com con\u00eddios em cachos. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1776996,"hashId":"898f3de8e71610d8bedac421114e736f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale com <strong>V <\/strong>(verdadeiro) ou <strong>F <\/strong>(falso) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre esporotricose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O itraconazol \u00e9 tratamento de escolha para as formas linfocut\u00e2nea e cut\u00e2nea fixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O iodeto de pot\u00e1ssio, utilizado para o tratamento, tem como efeitos adversos o hipo e o hipertireoidismo, sendo comum o hipotireoidismo revers\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O teste da esporotriquina, por ser muito sens\u00edvel, \u00e9 \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial com outras les\u00f5es cut\u00e2neas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O padr\u00e3o \u201cesporotricoide\u201d \u00e9 caracter\u00edstico da forma cut\u00e2nea fixa e se manifesta com n\u00f3dulos e \u00falceras ao longo do trajeto linf\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exame direto revela hifas finas, septadas, com con\u00eddios em cachos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6780513,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6780513,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6780514,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6780515,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6780516,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6780517,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre anestesia em procedimentos dermatol\u00f3gicos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777000,"hashId":"140123d15db674feec7e425b82707ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre anestesia em procedimentos dermatol\u00f3gicos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6780536,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de epinefrina ao anest\u00e9sico local tem como benef\u00edcio prolongar a dura\u00e7\u00e3o da anestesia.","id":6780533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o de epinefrina ao anest\u00e9sico local tem como benef\u00edcio prolongar a dura\u00e7\u00e3o da anestesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito colateral sist\u00eamico mais comum \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o vasovagal.","id":6780534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito colateral sist\u00eamico mais comum \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o vasovagal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bloqueio de nervos \u00e9 uma maneira eficaz de se anestesiarem grandes \u00e1reas com uma menor quantidade de anest\u00e9sico.","id":6780535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bloqueio de nervos \u00e9 uma maneira eficaz de se anestesiarem grandes \u00e1reas com uma menor quantidade de anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dose m\u00e1xima recomendada de lidoca\u00edna, para se evitarem sintomas de superdosagem, \u00e9 de 7mg\/kg, sem epinefrina, e de 14mg\/kg, com epinefrina.","id":6780536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose m\u00e1xima recomendada de lidoca\u00edna, para se evitarem sintomas de superdosagem, \u00e9 de 7mg\/kg, sem epinefrina, e de 14mg\/kg, com epinefrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Iontoforese de lidoca\u00edna com epinefrina pode aumentar a profundidade e a efic\u00e1cia da anestesia t\u00f3pica.","id":6780537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iontoforese de lidoca\u00edna com epinefrina pode aumentar a profundidade e a efic\u00e1cia da anestesia t\u00f3pica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de cinco meses de idade vem \u00e0 consulta acompanhada dos pais que referem presen\u00e7a de les\u00f5es assintom\u00e1ticas percebidas no primeiro m\u00eas de vida. O desenvolvimento se apresenta normal. Ao exame dermatol\u00f3gico, observam-se seis placas vermelho-vivo entre 1 e 3cm, localizadas no tronco, correspondendo ao diagn\u00f3stico de __________. Pelo risco aumentado de _________, sugere-se que seja realizada avalia\u00e7\u00e3o com __________. Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777004,"hashId":"884429a52b16f05d5e52c5bcff3b7dfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de cinco meses de idade vem \u00e0 consulta acompanhada dos pais que referem presen\u00e7a de les\u00f5es assintom\u00e1ticas percebidas no primeiro m\u00eas de vida. O desenvolvimento se apresenta normal. Ao exame dermatol\u00f3gico, observam-se seis placas vermelho-vivo entre 1 e 3cm, localizadas no tronco, correspondendo ao diagn\u00f3stico de __________. Pelo risco aumentado de _________, sugere-se que seja realizada avalia\u00e7\u00e3o com __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do par\u00e1grafo acima.<\/p>","resposta":6780555,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mancha vinho-do-porto \u2013 hemangiomatose visceral \u2013 ultrassonografia abdominal","id":6780553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mancha vinho-do-porto \u2013 hemangiomatose visceral \u2013 ultrassonografia abdominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemangioma infantil \u2013 s\u00edndrome PHACES \u2013 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sistema nervoso central","id":6780554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemangioma infantil \u2013 s\u00edndrome PHACES \u2013 resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sistema nervoso central<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemangioma infantil \u2013 hemangiomatose visceral \u2013 ultrassonografia abdominal","id":6780555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemangioma infantil \u2013 hemangiomatose visceral \u2013 ultrassonografia abdominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mancha vinho-do-porto \u2013 s\u00edndrome PHACES \u2013 ecocardiograma com Doppler","id":6780556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mancha vinho-do-porto \u2013 s\u00edndrome PHACES \u2013 ecocardiograma com Doppler<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemangioma infantil \u2013 s\u00edndrome PHACES \u2013 ecocardiograma com Doppler","id":6780557,"corpo":"<p>hemangioma infantil \u2013 s\u00edndrome PHACES \u2013 ecocardiograma com Doppler<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com V (verdadeiro) ou F (falso) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre l\u00fapus eritematoso.( ) Na perniose l\u00fapica, as les\u00f5es s\u00e3o desencadeadas ou exacerbadas pelo clima seco e quente, sendo os quiro e podod\u00e1ctilos locais frequentemente acometidos.( ) Dep\u00f3sito d\u00e9rmico de mucina e degenera\u00e7\u00e3o vacuolar da camada basal s\u00e3o achados histopatol\u00f3gicos caracter\u00edsticos do l\u00fapus t\u00famido. ( ) Apenas 5-15% dos pacientes com les\u00f5es discoides de l\u00fapus desenvolvem doen\u00e7a sist\u00eamica.( ) Antimal\u00e1ricos, como a hidroxicloroquina, s\u00e3o considerados padr\u00e3o-ouro de tratamento sist\u00eamico.( ) Les\u00f5es discoides s\u00e3o observadas em, pelo menos, 1\/3 dos pacientes com paniculite l\u00fapica.A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777006,"hashId":"5a63eac97d0cf1761b3a54d56692bcfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale com <strong>V <\/strong>(verdadeiro) ou <strong>F <\/strong>(falso) as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre l\u00fapus eritematoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na perniose l\u00fapica, as les\u00f5es s\u00e3o desencadeadas ou exacerbadas pelo clima seco e quente, sendo os quiro e podod\u00e1ctilos locais frequentemente acometidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dep\u00f3sito d\u00e9rmico de mucina e degenera\u00e7\u00e3o vacuolar da camada basal s\u00e3o achados histopatol\u00f3gicos caracter\u00edsticos do l\u00fapus t\u00famido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apenas 5-15% dos pacientes com les\u00f5es discoides de l\u00fapus desenvolvem doen\u00e7a sist\u00eamica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antimal\u00e1ricos, como a hidroxicloroquina, s\u00e3o considerados padr\u00e3o-ouro de tratamento sist\u00eamico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Les\u00f5es discoides s\u00e3o observadas em, pelo menos, 1\/3 dos pacientes com paniculite l\u00fapica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6780567,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6780563,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6780564,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6780565,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6780566,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6780567,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O angioqueratoma corporal difuso \u00e9 observado na","provas":[{"id":58959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-medico-area-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1777012,"hashId":"86ddadde84854d26f53d3d18db24979a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O angioqueratoma corporal difuso \u00e9 observado na<\/p>","resposta":6780593,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Fabry.","id":6780593,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Fabry.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Addison.","id":6780594,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Addison.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","id":6780595,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Peutz-Jeghers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Cowden.","id":6780596,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Cowden.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Gardner.","id":6780597,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Gardner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para finalizar um diagn\u00f3stico nutricional do paciente hospitalizado, quais dados devem ser coletados?","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1907195,"hashId":"6165f41c0d6693710b82affcdf4b1680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para finalizar um diagn\u00f3stico nutricional do paciente hospitalizado, quais dados devem ser coletados?<\/p>","resposta":7357441,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente avalia\u00e7\u00e3o bioqu\u00edmica, sintomatologia e necessidades de vitaminas. ","id":7357438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente avalia\u00e7\u00e3o bioqu\u00edmica, sintomatologia e necessidades de vitaminas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IMC, exames laboratoriais e recordat\u00f3rio s\u00e3o suficientes.","id":7357439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMC, exames laboratoriais e recordat\u00f3rio s\u00e3o suficientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o do dia e par\u00e2metros corporais s\u00e3o consideradas as informa\u00e7\u00f5es mais importantes","id":7357440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o do dia e par\u00e2metros corporais s\u00e3o consideradas as informa\u00e7\u00f5es mais importantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o bioqu\u00edmica, antropom\u00e9trica, par\u00e2metros corporais, recordat\u00f3rio e ingest\u00e3o.","id":7357441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o bioqu\u00edmica, antropom\u00e9trica, par\u00e2metros corporais, recordat\u00f3rio e ingest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO fator isolado mais importante influenciando a aprendizagem \u00e9 aquilo que o aprendiz j\u00e1 sabe. Descubra isso e ensine-o de acordo\". (...), os termos destacados foram empregados no texto para realizar","provas":[{"id":48699,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1474426,"hashId":"f86291b61773205db10bf1f5538f3d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> \u201cO fator isolado mais importante influenciando a aprendizagem \u00e9 aquilo que o aprendiz j\u00e1 sabe. Descubra <\/em><strong><em>isso <\/em><\/strong><em>e ensine-<\/em><strong><em>o <\/em><\/strong><em>de acordo\"<\/em>. (...), os termos destacados foram empregados no texto para realizar<\/p>","resposta":5480385,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma coes\u00e3o sequencial, por meio de uso dos pronomes, para substituir a ideia citada anteriormente sobre o que o aluno j\u00e1 sabe.","id":5480382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma coes\u00e3o sequencial, por meio de uso dos pronomes, para substituir a ideia citada anteriormente sobre o que o aluno j\u00e1 sabe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma coer\u00eancia entre as ideias de par\u00e1grafos distintos, realizando uma liga\u00e7\u00e3o de sentido entre eles.","id":5480383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma coer\u00eancia entre as ideias de par\u00e1grafos distintos, realizando uma liga\u00e7\u00e3o de sentido entre eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma coes\u00e3o el\u00edptica, por meio da aus\u00eancia de termos que foram substitu\u00eddos por pronomes demonstrativo e obl\u00edquo.","id":5480384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma coes\u00e3o el\u00edptica, por meio da aus\u00eancia de termos que foram substitu\u00eddos por pronomes demonstrativo e obl\u00edquo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma coes\u00e3o referencial, por meio do uso de pronomes, para substituir, respectivamente, \u201caquilo que o aluno j\u00e1 sabe\u201d e \u201caprendiz\u201d.","id":5480385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma coes\u00e3o referencial, por meio do uso de pronomes, para substituir, respectivamente, \u201caquilo que o aluno j\u00e1 sabe\u201d e \u201caprendiz\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IV Conhecimento pr\u00e9vio Entenda por que aquilo cada um j\u00e1 sabe \u00e9 a ponte para saber mais Elis\u00e2ngela Fernandes Virou quase uma obriga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 (ou pelo menos n\u00e3o deveria haver) professor que inicie a abordagem de um conte\u00fado sem antes identificar o que sua turma efetivamente conhece sobre o que ser\u00e1 tratado. Apesar de corriqueira nos dias de hoje, a pr\u00e1tica estava ausente da rotina escolar at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo passado. Foi Jean Piaget (1896-1980) quem primeiro chamou a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia daquilo que, no atual jarg\u00e3o da \u00e1rea, convencionou chamar-se de conhecimento pr\u00e9vio. As investiga\u00e7\u00f5es do cientista su\u00ed\u00e7o foram feitas sob a perspectiva do desenvolvimento intelectual. Para entender como a crian\u00e7a passa de um conhecimento mais simples a outro mais complexo, Piaget conduziu um trabalho que durou d\u00e9cadas no Instituto Jean-Jacques Rousseau e no Centro Internacional de Epistemologia Gen\u00e9tica, ambos em Genebra, Su\u00ed\u00e7a. Ao observar exaustivamente como os pequenos comparavam, classificavam, ordenavam e relacionavam diferentes objetos, ele compreendeu que a intelig\u00eancia se desenvolve por um processo de sucessivas fases. Dependendo da qualidade das intera\u00e7\u00f5es de cada sujeito com o meio, as estruturas mentais - condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias para o aprendizado, conforme descreve o su\u00ed\u00e7o em sua obra - v\u00e3o se tornando mais complexas at\u00e9 o fim da vida. Em cada fase do desenvolvimento, elas determinam os limites do que os indiv\u00edduos podem compreender. Dessa perspectiva, fica claro que o cerne de sua investiga\u00e7\u00e3o relaciona-se \u00e0 capacidade de racioc\u00ednio. Por n\u00e3o estudar o processo do ponto de vista da Educa\u00e7\u00e3o formal, Piaget n\u00e3o se interessava tanto pelo conhecimento como conte\u00fado de ensino. Na d\u00e9cada de 1960, esse tema mereceu a aten\u00e7\u00e3o de outro c\u00e9lebre pensador da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, o americano David Ausubel (1918-2008). \"Ele foi possivelmente um dos primeiros a usar a express\u00e3o conhecimento pr\u00e9vio, hoje consagrada entre os professores\", diz Evelyse dos Santos Lemos, pesquisadora do ensino de Ci\u00eancias e Biologia do Instituto Oswaldo Cruz. De acordo com Ausubel, o que o aluno j\u00e1 sabe - a ideia-\u00e2ncora, na sua denomina\u00e7\u00e3o - \u00e9 a ponte para a constru\u00e7\u00e3o de um novo conhecimento por meio da reconfigura\u00e7\u00e3o das estruturas mentais existentes ou da elabora\u00e7\u00e3o de outras novas. Quando a crian\u00e7a reflete sobre um conte\u00fado novo, ele ganha significado e torna mais complexo o conhecimento pr\u00e9vio. Para o americano, o conjunto de saberes que a pessoa traz como contribui\u00e7\u00e3o ao aprendizado \u00e9 t\u00e3o essencial que mereceu uma cita\u00e7\u00e3o contundente, no livro Psicologia Educacional: \"O fator isolado mais importante influenciando a aprendizagem \u00e9 aquilo que o aprendiz j\u00e1 sabe. Descubra isso e ensine-o de acordo\". Ao enfatizarem aspectos distintos do conhecimento pr\u00e9vio, as vis\u00f5es de Piaget e Ausubel se complementam. \"Para aprender algo s\u00e3o necess\u00e1rias estruturas mentais que deem conta de novas complexidades e tamb\u00e9m conte\u00fados anteriores que ajudam a assimilar saberes\", diz Fernando Becker, professor da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS). (...) Dispon\u00edvel em https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/1510\/conhecimento-previo. Acesso em 12\/09\/2020. (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":427573,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO IV <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Conhecimento pr\u00e9vio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Entenda por que aquilo cada um j\u00e1 sabe \u00e9 a ponte para saber mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Elis\u00e2ngela Fernandes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Virou quase uma obriga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 (ou pelo menos n\u00e3o deveria haver) professor que inicie a abordagem de um conte\u00fado sem antes identificar o que sua turma efetivamente conhece sobre o que ser\u00e1 tratado. Apesar de corriqueira nos dias de hoje, a pr\u00e1tica estava ausente da rotina escolar at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo passado. Foi Jean Piaget (1896-1980) quem primeiro chamou a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia daquilo que, no atual jarg\u00e3o da \u00e1rea, convencionou chamar-se de conhecimento pr\u00e9vio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As investiga\u00e7\u00f5es do cientista su\u00ed\u00e7o foram feitas sob a perspectiva do desenvolvimento intelectual. Para entender como a crian\u00e7a passa de um conhecimento mais simples a outro mais complexo, Piaget conduziu um trabalho que durou d\u00e9cadas no Instituto Jean-Jacques Rousseau e no Centro Internacional de Epistemologia Gen\u00e9tica, ambos em Genebra, Su\u00ed\u00e7a. Ao observar exaustivamente como os pequenos comparavam, classificavam, ordenavam e relacionavam diferentes objetos, ele compreendeu que a intelig\u00eancia se desenvolve por um processo de sucessivas fases. Dependendo da qualidade das intera\u00e7\u00f5es de cada sujeito com o meio, as estruturas mentais - condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias para o aprendizado, conforme descreve o su\u00ed\u00e7o em sua obra - v\u00e3o se tornando mais complexas at\u00e9 o fim da vida. Em cada fase do desenvolvimento, elas determinam os limites do que os indiv\u00edduos podem compreender. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dessa perspectiva, fica claro que o cerne de sua investiga\u00e7\u00e3o relaciona-se \u00e0 capacidade de racioc\u00ednio. Por n\u00e3o estudar o processo do ponto de vista da Educa\u00e7\u00e3o formal, Piaget n\u00e3o se interessava tanto pelo conhecimento como conte\u00fado de ensino. Na d\u00e9cada de 1960, esse tema mereceu a aten\u00e7\u00e3o de outro c\u00e9lebre pensador da Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, o americano David Ausubel (1918-2008). \"Ele foi possivelmente um dos primeiros a usar a express\u00e3o conhecimento pr\u00e9vio, hoje consagrada entre os professores\", diz Evelyse dos Santos Lemos, pesquisadora do ensino de Ci\u00eancias e Biologia do Instituto Oswaldo Cruz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">De acordo com Ausubel, o que o aluno j\u00e1 sabe - a ideia-\u00e2ncora, na sua denomina\u00e7\u00e3o - \u00e9 a ponte para a constru\u00e7\u00e3o de um novo conhecimento por meio da reconfigura\u00e7\u00e3o das estruturas mentais existentes ou da elabora\u00e7\u00e3o de outras novas. Quando a crian\u00e7a reflete sobre um conte\u00fado novo, ele ganha significado e torna mais complexo o conhecimento pr\u00e9vio. Para o americano, o conjunto de saberes que a pessoa traz como contribui\u00e7\u00e3o ao aprendizado \u00e9 t\u00e3o essencial que mereceu uma cita\u00e7\u00e3o contundente, no livro <em>Psicologia Educacional:<\/em> \"O fator isolado mais importante influenciando a aprendizagem \u00e9 aquilo que o aprendiz j\u00e1 sabe. Descubra isso e ensine-o de acordo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ao enfatizarem aspectos distintos do conhecimento pr\u00e9vio, as vis\u00f5es de Piaget e Ausubel se complementam. \"Para aprender algo s\u00e3o necess\u00e1rias estruturas mentais que deem conta de novas complexidades e tamb\u00e9m conte\u00fados anteriores que ajudam a assimilar saberes\", diz Fernando Becker, professor da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS). (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><em>Dispon\u00edvel em https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/1510\/conhecimento-previo. Acesso em 12\/09\/2020. (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 37 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1474426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}