{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4442,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso ser\u00e3o efetivadas por meio de:","provas":[{"id":41886,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1243243,"hashId":"15856de35c4e4fefe9a049701f4e92bb","enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do idoso\r\nser\u00e3o efetivadas por meio de:<\/p>","resposta":4496475,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecimento gratu\u00edto, somente de medicamentos, especialmente os de uso continuado.","id":4496471,"corpo":"<p align=justify>Fornecimento gratu\u00edto, somente de medicamentos,\r\nespecialmente os de uso continuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao idoso internado \u00e9 assegurado o direito a acompanhante, em tempo parcial, de forma a proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas ao tratamento.","id":4496472,"corpo":"<p align=justify>Ao idoso internado \u00e9 assegurado o direito a\r\nacompanhante, em tempo parcial, de forma\r\na proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas ao\r\ntratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem atender aos crit\u00e9rios m\u00ednimos das necessidades do idoso, promovendo unicamente o treinamento e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais.","id":4496473,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem atender aos\r\ncrit\u00e9rios m\u00ednimos das necessidades do idoso,\r\npromovendo unicamente o treinamento e a\r\ncapacita\u00e7\u00e3o dos profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos de suspeita de viol\u00eancia praticada contra idosos ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria exclusivamente pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria.","id":4496474,"corpo":"<p align=justify>Em casos de suspeita de viol\u00eancia praticada\r\ncontra idosos ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria exclusivamente pelos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade p\u00fablicos \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover, inclusive para idosos abrigados e acolhidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos.","id":4496475,"corpo":"<p align=justify>Presta\u00e7\u00e3o de atendimento domiciliar, incluindo\r\na interna\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar\r\ne esteja impossibilitada de se locomover,\r\ninclusive para idosos abrigados e acolhidos por\r\ninstitui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins\r\nlucrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410524,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410525,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1243243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c2nima Concursos P\u00fablicos","descricao":"Instituto \u00c2nima Sociesc","sigla":"Instituto Anima","oab":false,"id":1092}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Come\u00e7aram a valer no dia 06 de janeiro de 2020, as novas regras para o cheque especial. O Banco Central determinou que os bancos n\u00e3o podem cobrar juros acima de __________ % ao m\u00eas. Antes, cobravam 12 % em m\u00e9dia ao m\u00eas, mais de 300 % ao ano, e podem cobrar uma tarifa de at\u00e9 __________ % ao m\u00eas de quem tem limite de cheque especial acima de R$ 500,00. \u00c9 uma taxa sobre o valor que passar de R$ 500,00. Os valores que preenchem corretamente e respectivamente as lacunas s\u00e3o:","provas":[{"id":41885,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c2nima Concursos P\u00fablicos","descricao":"Instituto \u00c2nima Sociesc","sigla":"Instituto Anima","oab":false,"id":1092},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2020-instituto-anima-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c2nima - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1243245,"hashId":"a04f6f9672628fc611c3bfcb5e5b2887","enunciado":"<p align=\"justify\">Come\u00e7aram a valer no dia 06 de janeiro de 2020, as novas regras para o cheque especial. O Banco Central determinou que os bancos n\u00e3o podem cobrar juros acima de __________ % ao m\u00eas. Antes, cobravam 12 % em m\u00e9dia ao m\u00eas, mais de 300 % ao ano, e podem cobrar uma tarifa de at\u00e9 __________ % ao m\u00eas de quem tem limite de cheque especial acima de R$ 500,00. \u00c9 uma taxa sobre o valor que passar de R$ 500,00. Os valores que preenchem corretamente e respectivamente as lacunas s\u00e3o:<\/p>","resposta":4496482,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 0,5","id":4496480,"corpo":"<p align=justify>4, 0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8; 0,5","id":4496481,"corpo":"<p align=justify>8; 0,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8; 0,25","id":4496482,"corpo":"<p align=justify>8; 0,25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4; 0,25","id":4496483,"corpo":"<p align=justify>4; 0,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10; 0,1","id":4496484,"corpo":"<p align=justify>10; 0,1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 e 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1243245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c2nima Concursos P\u00fablicos","descricao":"Instituto \u00c2nima Sociesc","sigla":"Instituto Anima","oab":false,"id":1092}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morte no Iraque do general Qasem Soleimani num ataque a\u00e9reo dos Estados Unidos, no dia 3 de janeiro de 2020, marcou uma arriscada escalada da tens\u00e3o entre Washington e Teer\u00e3. O general morto neste ataque era um dos principais integrantes do governo de qual pa\u00eds?","provas":[{"id":41885,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c2nima Concursos P\u00fablicos","descricao":"Instituto \u00c2nima Sociesc","sigla":"Instituto Anima","oab":false,"id":1092},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2020-instituto-anima-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c2nima - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1243248,"hashId":"9dd37960427910348fcd0ea0f6009d63","enunciado":"<p align=\"justify\">A morte no Iraque do general Qasem Soleimani num ataque a\u00e9reo dos Estados Unidos, no dia 3 de janeiro de 2020, marcou uma arriscada escalada da tens\u00e3o entre Washington e Teer\u00e3. O general morto neste ataque era um dos principais integrantes do governo de qual pa\u00eds?<\/p>","resposta":4496495,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iraque.","id":4496494,"corpo":"<p align=justify>Iraque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ir\u00e3.","id":4496495,"corpo":"<p align=justify>Ir\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o.","id":4496496,"corpo":"<p align=justify>Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paquist\u00e3o.","id":4496497,"corpo":"<p align=justify>Paquist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edria.","id":4496498,"corpo":"<p align=justify>S\u00edria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 e 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1243248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica de Servi\u00e7o Social prev\u00ea o sigilo profissional da seguinte maneira:","provas":[{"id":41886,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1243284,"hashId":"1354617e092d4f26721b5fc9d174c71c","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica de Servi\u00e7o Social prev\u00ea o sigilo profissional da seguinte maneira:<\/p>","resposta":4496650,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao assistente social revelar sigilo profissional.","id":4496650,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao assistente social revelar sigilo profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sigilo proteger\u00e1 o usu\u00e1rio em tudo aquilo de que o assistente social tome conhecimento, para al\u00e9m do exerc\u00edcio da atividade profissional.","id":4496651,"corpo":"<p align=justify>O sigilo proteger\u00e1 o usu\u00e1rio em tudo aquilo de que o assistente social tome conhecimento, para al\u00e9m do exerc\u00edcio da atividade profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em trabalho multidisciplinar poder\u00e3o ser prestadas todas as informa\u00e7\u00f5es que os profissionais obtiverem no decorrer do processo.","id":4496652,"corpo":"<p align=justify>Em trabalho multidisciplinar poder\u00e3o ser prestadas todas as informa\u00e7\u00f5es que os profissionais obtiverem no decorrer do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quebra do sigilo s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel quando se tratarem de situa\u00e7\u00f5es que envolvam fato delituoso.","id":4496653,"corpo":"<p align=justify>A quebra do sigilo s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel quando se tratarem de situa\u00e7\u00f5es que envolvam fato delituoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cuidado com a revela\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apenas no que diz respeito ao n\u00famero de pessoas que dele devam tomar conhecimento.","id":4496654,"corpo":"<p align=justify>O cuidado com a revela\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apenas no que diz respeito ao n\u00famero de pessoas que dele devam tomar conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1243284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a coleta seletiva como mecanismo voltado para a educa\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e9 importante envolver a participa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, levando a ele informa\u00e7\u00f5es sobre programas de reciclagem, pois tal a\u00e7\u00e3o propiciar\u00e1 a aprendizagem do cidad\u00e3o no que diz respeito ao seu papel como gerador de res\u00edduos. Essas a\u00e7\u00f5es devem atingir escolas, reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, escrit\u00f3rios, f\u00e1bricas e todos os outros locais onde o cidad\u00e3o gere res\u00edduo. Um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental quanto ao gerenciamento de res\u00edduos \u00e9 o conceito dos tr\u00eas \u201cRs\u201d. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, relacionando os tr\u00eas \u201cRs\u201d \u00e0 sua respectiva defini\u00e7\u00e3o. COLUNA I 1. Reduzir 2. Reutilizar 3. Reciclar COLUNA II ( ) Separar os materiais para a coleta seletiva, quando n\u00e3o for poss\u00edvel combater o excesso de consumo ou dar nova aplicabilidade a eles. ( ) Usar embalagens retorn\u00e1veis e dar nova aplicabilidade a embalagens descart\u00e1veis. ( ) Combater o desperd\u00edcio e preservar os recursos naturais. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239512,"hashId":"4fa5b75fbf73ff4085db7a9d8de6645d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a coleta seletiva como mecanismo voltado\r\npara a educa\u00e7\u00e3o ambiental, \u00e9 importante envolver a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, levando a ele informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre programas de reciclagem, pois tal a\u00e7\u00e3o propiciar\u00e1\r\na aprendizagem do cidad\u00e3o no que diz respeito ao seu\r\npapel como gerador de res\u00edduos. Essas a\u00e7\u00f5es devem\r\natingir escolas, reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, escrit\u00f3rios, f\u00e1bricas\r\ne todos os outros locais onde o cidad\u00e3o gere res\u00edduo.\r\nUm dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental\r\nquanto ao gerenciamento de res\u00edduos \u00e9 o conceito dos\r\ntr\u00eas \u201cRs\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, numere a COLUNA II\r\nde acordo com a COLUNA I, relacionando os tr\u00eas \u201cRs\u201d\r\n\u00e0 sua respectiva defini\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">COLUNA I <\/p><p align=\"justify\">1. Reduzir <\/p><p align=\"justify\">2. Reutilizar <\/p><p align=\"justify\">3. Reciclar <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">COLUNA II <\/p><p align=\"justify\">(  ) Separar os materiais para a coleta seletiva,\r\nquando n\u00e3o for poss\u00edvel combater o excesso de\r\nconsumo ou dar nova aplicabilidade a eles. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Usar embalagens retorn\u00e1veis e dar nova\r\naplicabilidade a embalagens descart\u00e1veis. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Combater o desperd\u00edcio e preservar os recursos\r\nnaturais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4480929,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 1 3","id":4480927,"corpo":"<p align=justify>2 1 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 3 2","id":4480928,"corpo":"<p align=justify>1 3 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 2 1","id":4480929,"corpo":"<p align=justify>3 2 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 3 1","id":4480930,"corpo":"<p align=justify>2 3 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Guarda Ambiental","oab":false,"nome":"Guarda Ambiental","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400349,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-guarda-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1239512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o saneamento b\u00e1sico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239605,"hashId":"1607547b3dcacb5c0a85f99b3e337742","enunciado":"<p align=justify>Sobre o saneamento b\u00e1sico, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4481302,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o credenciado para o abastecimento de \u00e1gua fornecer\u00e1 \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria relat\u00f3rios de controle da qualidade da \u00e1gua, que dever\u00e1 ser avaliado segundo as normas vigentes.","id":4481300,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o credenciado para o abastecimento de \u00e1gua fornecer\u00e1 \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria relat\u00f3rios de controle da qualidade da \u00e1gua, que dever\u00e1 ser avaliado segundo as normas vigentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda liga\u00e7\u00e3o clandestina de esgoto dom\u00e9stico e de outra proced\u00eancia feita na galeria de \u00e1guas pluviais dever\u00e1 ser desconectada desta e ligada \u00e0 rede p\u00fablica coletora.","id":4481301,"corpo":"<p align=justify>Toda liga\u00e7\u00e3o clandestina de esgoto dom\u00e9stico e de outra proced\u00eancia feita na galeria de \u00e1guas pluviais dever\u00e1 ser desconectada desta e ligada \u00e0 rede p\u00fablica coletora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a liga\u00e7\u00e3o de toda constru\u00e7\u00e3o considerada habit\u00e1vel \u00e0 rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e \u00e0 rede coletora de esgoto, sempre que estas existirem, e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Poder P\u00fablico.","id":4481302,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3ria a liga\u00e7\u00e3o de toda constru\u00e7\u00e3o considerada habit\u00e1vel \u00e0 rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e \u00e0 rede coletora de esgoto, sempre que estas existirem, e a liga\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelas redes de \u00e1gua e esgoto a execu\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o, e ao usu\u00e1rio, a manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":4481303,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelas redes de \u00e1gua e esgoto a execu\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o, e ao usu\u00e1rio,\r\na manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancias","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407344,"slug":"direito-sanitario-e-saude-reparticao-de-competencias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1239605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o classificados, de acordo com as suas caracter\u00edsticas, em grupos A, B, C, D e E. O grupo A \u00e9 composto pelos res\u00edduos com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos, que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de res\u00edduo classificado como sendo do grupo A.","provas":[{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239612,"hashId":"e1b1e4a5a40148b76ac3f3041f557177","enunciado":"<p align=\"justify\">Os res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o classificados, de acordo com as suas caracter\u00edsticas, em grupos A, B, C, D e E. O grupo A \u00e9 composto pelos res\u00edduos com poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos, que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de res\u00edduo classificado como sendo do grupo A.<\/p>","resposta":4481332,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descarte de vacinas de microrganismos vivos, atenuados ou inativados.","id":4481332,"corpo":"<p align=justify>Descarte de vacinas de microrganismos vivos, atenuados ou inativados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelos de animais.","id":4481333,"corpo":"<p align=justify>Pelos de animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobras de alimentos e do preparo de alimentos.","id":4481334,"corpo":"<p align=justify>Sobras de alimentos e do preparo de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abaixadores de l\u00edngua.","id":4481335,"corpo":"<p align=justify>Abaixadores de l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1239612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico laboratorial correto, \u00e9 necess\u00e1rio que as amostras sejam coletas, preparadas e armazenadas de forma adequada. A cultura de sangue (hemocultura) \u00e9 um dos procedimentos mais importantes realizados no laborat\u00f3rio de microbiologia cl\u00ednica. O fator mais importante que determina o sucesso de uma hemocultura \u00e9 o volume de sangue processado. Para um adulto recomenda-se coletar cerca de:","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230582,"hashId":"1e135a7eb315b40a726c1daf89d7da8e","enunciado":"<p align=\"justify\">Para o diagn\u00f3stico laboratorial correto, \u00e9 necess\u00e1rio que as amostras sejam coletas, preparadas e armazenadas de forma adequada. A cultura de sangue (hemocultura) \u00e9 um dos procedimentos mais importantes realizados no laborat\u00f3rio de microbiologia cl\u00ednica. O fator mais importante que determina o sucesso de uma hemocultura \u00e9 o volume de sangue processado. Para um adulto recomenda-se coletar cerca de:<\/p>","resposta":4442941,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 ml de sangue para cada hemocultura","id":4442937,"corpo":"2 ml de sangue para cada hemocultura","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 ml de sangue para cada hemocultura","id":4442938,"corpo":"4 ml de sangue para cada hemocultura","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 ml de sangue para cada hemocultura","id":4442939,"corpo":"8 ml de sangue para cada hemocultura","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 ml de sangue para cada hemocultura","id":4442940,"corpo":"10 ml de sangue para cada hemocultura","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 ml de sangue para cada hemocultura","id":4442941,"corpo":"20 ml de sangue para cada hemocultura","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As boas pr\u00e1ticas laboratoriais se estendem ao processo de coleta, adi\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos e transporte das amostras. \u00c9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230614,"hashId":"98e868325e6c23da2ff2e0ea0d40eb8e","enunciado":"<p align=justify>As boas pr\u00e1ticas laboratoriais se estendem ao processo de coleta, adi\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos e transporte das amostras. \u00c9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4443088,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas funcion\u00e1rios capacitados e devidamente treinados devem fazer a coleta do material biol\u00f3gico.","id":4443086,"corpo":"<p align=justify>apenas funcion\u00e1rios capacitados e devidamente treinados devem fazer a coleta do material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"- todos os processos de coleta requerem o uso de luvas.","id":4443087,"corpo":"<p align=justify>- todos os processos de coleta requerem o uso de luvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o motorista respons\u00e1vel pelo transporte est\u00e1 autorizado a abrir sacos contendo material Biol\u00f3gico.","id":4443088,"corpo":"<p align=justify>o motorista respons\u00e1vel pelo transporte est\u00e1 autorizado a abrir sacos contendo material Biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os tubos contendo as amostras e os formul\u00e1rios de requisi\u00e7\u00e3o de exame levar\u00e3o um r\u00f3tulo, assinalando \u201cperigo de infec\u00e7\u00e3o\u201d, ou outro alerta semelhante.","id":4443089,"corpo":"<p align=justify>os tubos contendo as amostras e os formul\u00e1rios de requisi\u00e7\u00e3o de exame levar\u00e3o um r\u00f3tulo, assinalando \u201cperigo de infec\u00e7\u00e3o\u201d, ou outro alerta semelhante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a equipe que trabalha na recep\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 autorizada a abrir sacos contendo material biol\u00f3gico.","id":4443090,"corpo":"<p align=justify>a equipe que trabalha na recep\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 autorizada a abrir sacos contendo material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pela coleta se distrair e ficar confuso quanto a identifica\u00e7\u00e3o da amostra coletada, como ele deve preceder?","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230618,"hashId":"2722d0aa7bdba930ddcead293e555593","enunciado":"<p align=justify>Caso o funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pela coleta se distrair e ficar confuso quanto a identifica\u00e7\u00e3o da amostra coletada, como ele deve preceder?<\/p>","resposta":4443105,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avisar o seu superior, posteriormente","id":4443104,"corpo":"Avisar o seu superior, posteriormente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar uma nova coleta","id":4443105,"corpo":"Realizar uma nova coleta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ignorar o fato, pois ningu\u00e9m ficar\u00e1 sabendo","id":4443106,"corpo":"Ignorar o fato, pois ningu\u00e9m ficar\u00e1 sabendo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fingir que nada aconteceu e prosseguir","id":4443107,"corpo":"Fingir que nada aconteceu e prosseguir","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avisar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":4443108,"corpo":"Avisar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lugar destinado \u00e0 estocagem em condi\u00e7\u00f5es adequadas de produtos para uso em laborat\u00f3rio \u00e9 denominado:","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230619,"hashId":"2fbda52d8719edd2bf09001f5d5d6a02","enunciado":"<p align=justify>O lugar destinado \u00e0 estocagem em condi\u00e7\u00f5es adequadas de produtos para uso em laborat\u00f3rio \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4443110,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armaz\u00e9m.","id":4443109,"corpo":"armaz\u00e9m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"almoxarifado.","id":4443110,"corpo":"almoxarifado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capela.","id":4443111,"corpo":"capela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo laminar.","id":4443112,"corpo":"fluxo laminar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deposito.","id":4443113,"corpo":"deposito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um bal\u00e3o volum\u00e9trico de 200,0 ml, foram pipetados 20,0 ml de \u00e1lcool 100%. Em seguida, o volume do bal\u00e3o foi completado com 180,0 ml de \u00e1gua. Assinale a alternativa que apresenta a dilui\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230620,"hashId":"9893983751f0e09161f69faf64f41698","enunciado":"<p align=justify>Em um bal\u00e3o volum\u00e9trico de 200,0 ml, foram pipetados 20,0 ml de \u00e1lcool 100%. Em seguida, o volume do bal\u00e3o foi completado com 180,0 ml de \u00e1gua. Assinale a alternativa que apresenta a dilui\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4443116,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:20","id":4443114,"corpo":"1:20","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:100","id":4443115,"corpo":"1:100","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:10","id":4443116,"corpo":"1:10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:9","id":4443117,"corpo":"1:9","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2:10","id":4443118,"corpo":"2:10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preparar 500 ml de solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio (KOH) 10%, quantas gramas de KOH ser\u00e3o necess\u00e1rias?","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230623,"hashId":"2973eb4000240335f00c93cddba77ad6","enunciado":"<p align=justify>Para preparar 500 ml de solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio (KOH) 10%, quantas gramas de KOH ser\u00e3o necess\u00e1rias?<\/p>","resposta":4443132,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 gramas","id":4443129,"corpo":"5 gramas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 gramas","id":4443130,"corpo":"10 gramas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 gramas","id":4443131,"corpo":"25 gramas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 gramas","id":4443132,"corpo":"50 gramas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 gramas","id":4443133,"corpo":"500 gramas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame do paciente I indicou um pH urin\u00e1rio de aproximadamente 5,0. No exame do paciente II foi identificado um pH de 7,0. Em rela\u00e7\u00e3o ao paciente II, o paciente I apresenta, na urina, uma concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons H+:","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230624,"hashId":"cae31626dc4d583ca913d310169f83b6","enunciado":"<p align=\"justify\">O exame do paciente I indicou um pH urin\u00e1rio de aproximadamente 5,0. No exame do paciente II foi identificado um pH de 7,0. Em rela\u00e7\u00e3o ao paciente II, o paciente I apresenta, na urina, uma concentra\u00e7\u00e3o de \u00edons H<sup>+<\/sup>:<\/p>","resposta":4443137,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 vezes maior.","id":4443134,"corpo":"5 vezes maior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 vezes maior.","id":4443135,"corpo":"7 vezes maior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 vezes maior.","id":4443136,"corpo":"10 vezes maior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 vezes maior.","id":4443137,"corpo":"100 vezes maior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1000 vezes menor.","id":4443138,"corpo":"1000 vezes menor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 6\u00b0 da Lei n\u00b0 8080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) a execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":41496,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230628,"hashId":"c9a854b692c33b232023e0e63e726b7f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 6\u00b0 da Lei n\u00b0 8080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) a execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4443156,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo animal.","id":4443154,"corpo":"<p align=justify>de fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de fiscaliza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do trabalhador.","id":4443155,"corpo":"de fiscaliza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do trabalhador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":4443156,"corpo":"de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de assegurar o cumprimento das leis trabalhistas.","id":4443157,"corpo":"<p align=justify>de assegurar o cumprimento das leis trabalhistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de oferecer assist\u00eancia terap\u00eautica integral, exceto farmac\u00eautica.","id":4443158,"corpo":"<p align=justify>de oferecer assist\u00eancia terap\u00eautica integral, exceto farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1230628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de nenhuma subst\u00e2ncia farmacologicamente ativa ser in\u00f3cua ao organismo, alguns medicamentos n\u00e3o necessitam da apresenta\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para serem adquiridos em farm\u00e1cias. Quais s\u00e3o estes medicamentos?","provas":[{"id":41496,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230633,"hashId":"91157c4841f4195dadf47cc845c39940","enunciado":"<p align=justify>Apesar de nenhuma subst\u00e2ncia farmacologicamente ativa ser in\u00f3cua ao organismo, alguns medicamentos n\u00e3o necessitam da apresenta\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para serem adquiridos em farm\u00e1cias. Quais s\u00e3o estes medicamentos?<\/p>","resposta":4443181,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antibi\u00f3ticos","id":4443179,"corpo":"Antibi\u00f3ticos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medicamentos de tarja vermelha","id":4443180,"corpo":"Medicamentos de tarja vermelha","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamentos Isentos de Prescri\u00e7\u00e3o (MIP)","id":4443181,"corpo":"Medicamentos Isentos de Prescri\u00e7\u00e3o (MIP)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medicamentos de tarja azul","id":4443182,"corpo":"Medicamentos de tarja azul","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medicamentos de tarja preta","id":4443183,"corpo":"Medicamentos de tarja preta","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Farm\u00e1cia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400535,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-farmacia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente a ANVISA suspendeu a comercializa\u00e7\u00e3o da ranitidina, medicamento utilizado no tratamento de refluxo gastroesof\u00e1gico, \u00falcera p\u00e9ptica e les\u00e3o da mucosa relacionada ao stress. Como a ranitidina exerce seu efeito gastroprotetor?","provas":[{"id":41496,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230639,"hashId":"98d3859f744d5a7bf721b86eb3dd3eea","enunciado":"<p align=\"justify\">Recentemente a ANVISA suspendeu a comercializa\u00e7\u00e3o da ranitidina, medicamento utilizado no tratamento de refluxo gastroesof\u00e1gico, \u00falcera p\u00e9ptica e les\u00e3o da mucosa relacionada ao stress.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Como a ranitidina exerce seu efeito gastroprotetor?<\/p>","resposta":4443211,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neutraliza\u00e7\u00e3o direta do \u00e1cido estomacal","id":4443209,"corpo":"Neutraliza\u00e7\u00e3o direta do \u00e1cido estomacal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da bomba de pr\u00f3ton","id":4443210,"corpo":"Inibi\u00e7\u00e3o da bomba de pr\u00f3ton","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o competitiva dos receptores H2","id":4443211,"corpo":"Inibi\u00e7\u00e3o competitiva dos receptores H2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da enzima conversora de angiotensina","id":4443212,"corpo":"Inibi\u00e7\u00e3o da enzima conversora de angiotensina","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dilui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado g\u00e1strico.","id":4443213,"corpo":"Dilui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado g\u00e1strico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1230639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes medicamentos exerce a\u00e7\u00e3o sobre o sistema nervoso central?","provas":[{"id":41496,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230665,"hashId":"c8d67dd799984706dae2912758338d7a","enunciado":"<p align=justify>Qual dos seguintes medicamentos exerce a\u00e7\u00e3o sobre o sistema nervoso central?<\/p>","resposta":4443339,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sertralina","id":4443339,"corpo":"Sertralina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norfloxacino","id":4443340,"corpo":"Norfloxacino","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indometacina","id":4443341,"corpo":"Indometacina","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bisoprolol","id":4443342,"corpo":"Bisoprolol","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nitroprusseto de s\u00f3dio","id":4443343,"corpo":"Nitroprusseto de s\u00f3dio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Farm\u00e1cia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400535,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-farmacia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre a Lei Federal Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias disp\u00f5e sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas, bem como a respeito de crit\u00e9rios e forma de limita\u00e7\u00e3o de empenho, a ser efetivada em hip\u00f3teses previstas. ( ) Um relat\u00f3rio de metas fiscais integra o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, com previs\u00e3o de metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referem e para o exerc\u00edcio seguinte. ( ) O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, elaborado de forma compat\u00edvel com o plano plurianual, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com a Lei Complementar, cont\u00e9m reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definido com base na receita corrente l\u00edquida, s\u00e3o estabelecidos no plano plurianual. ( ) A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada n\u00e3o poder\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41586,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233599,"hashId":"6e1d8f7e1cdb92e650aa016f0f086ee7","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes afirmativas sobre a Lei Federal Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias disp\u00f5e sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas, bem como a respeito de crit\u00e9rios e forma de limita\u00e7\u00e3o de empenho, a ser efetivada em hip\u00f3teses previstas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um relat\u00f3rio de metas fiscais integra o projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, com previs\u00e3o de metas anuais, em valores correntes e constantes, relativas a receitas, despesas, resultados nominal e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referem e para o exerc\u00edcio seguinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, elaborado de forma compat\u00edvel com o plano plurianual, com a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e com a Lei Complementar, cont\u00e9m reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante, definido com base na receita corrente l\u00edquida, s\u00e3o estabelecidos no plano plurianual. <\/p><p align=\"justify\"> ( ) A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada n\u00e3o poder\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4456203,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":4456202,"corpo":"<p align=justify>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":4456203,"corpo":"<p align=justify>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4456204,"corpo":"<p align=justify>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4456205,"corpo":"<p align=justify>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424279,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":424279,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424281,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-os-anexos-da-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1233599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias assumem fundamental import\u00e2ncia. Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, elas representam o montante que o Estado se apropria da sociedade por interm\u00e9dio da tributa\u00e7\u00e3o e a sua contrapartida aos cidad\u00e3os por meio da gera\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os. Analise as seguintes afirmativas sobre o or\u00e7amento p\u00fablico e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas, tomando como base o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP). ( ) O crit\u00e9rio geral utilizado para registro da despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o do ingresso de disponibilidades. ( ) A contabilidade utiliza conta redutora de receita or\u00e7ament\u00e1ria para evidenciar o fluxo de recursos da receita or\u00e7ament\u00e1ria bruta at\u00e9 a l\u00edquida. ( ) A retifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou estornos consiste na corre\u00e7\u00e3o de dados informados erroneamente pelos contribuintes, que geraram registros incorretos na contabilidade do \u00f3rg\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41586,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233606,"hashId":"e192f860e1984be60e6e642c0081ec40","enunciado":"<p align=\"justify\">A receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias assumem fundamental import\u00e2ncia. Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, elas representam o montante que o Estado se apropria da sociedade por interm\u00e9dio da tributa\u00e7\u00e3o e a sua contrapartida aos cidad\u00e3os por meio da gera\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Analise as seguintes afirmativas sobre o or\u00e7amento p\u00fablico e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas, tomando como base o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O crit\u00e9rio geral utilizado para registro da despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 o do ingresso de disponibilidades.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A contabilidade utiliza conta redutora de receita or\u00e7ament\u00e1ria para evidenciar o fluxo de recursos da receita or\u00e7ament\u00e1ria bruta at\u00e9 a l\u00edquida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A retifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou estornos consiste na corre\u00e7\u00e3o de dados informados erroneamente pelos contribuintes, que geraram registros incorretos na contabilidade do \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4456233,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V","id":4456230,"corpo":"<p align=justify>V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F","id":4456231,"corpo":"<p align=justify>F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":4456232,"corpo":"<p align=justify>V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V","id":4456233,"corpo":"<p align=justify>F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1233606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, conhecida como Estatuto da Cidade, assume as caracter\u00edsticas de uma lei geral de direito urban\u00edstico (SILVA, 2018, p. 67), estabelecendo diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es trazidas pela lei quanto \u00e0 usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano como instrumento de pol\u00edtica urbana, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41587,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233615,"hashId":"52952c377a6a598cf59f70a003d6d3ca","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, conhecida\r\ncomo Estatuto da Cidade, assume as caracter\u00edsticas de\r\numa lei geral de direito urban\u00edstico (SILVA, 2018, p. 67),\r\nestabelecendo diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es trazidas pela lei quanto \u00e0\r\nusucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano como instrumento\r\nde pol\u00edtica urbana, assinale a alternativa incorreta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4456266,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os n\u00facleos urbanos informais existentes sem oposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de cinco anos e cuja \u00e1rea total dividida pelo n\u00famero de propriet\u00e1rios seja superior a 250 metros quadrados por ocupante s\u00e3o suscet\u00edveis de serem usucapidos coletivamente, desde que seus benefici\u00e1rios n\u00e3o sejam titulares de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":4456266,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00facleos urbanos informais existentes sem\r\noposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de cinco anos e cuja \u00e1rea\r\ntotal dividida pelo n\u00famero de propriet\u00e1rios\r\nseja superior a 250 metros quadrados por\r\nocupante s\u00e3o suscet\u00edveis de serem usucapidos\r\ncoletivamente, desde que seus benefici\u00e1rios n\u00e3o\r\nsejam titulares de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o judicial de usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano, cujo rito processual a ser observado \u00e9 o sum\u00e1rio, \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico por for\u00e7a de previs\u00e3o expressa no Estatuto da Cidade.","id":4456267,"corpo":"<p align=justify>Na a\u00e7\u00e3o judicial de usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel\r\nurbano, cujo rito processual a ser observado \u00e9 o\r\nsum\u00e1rio, \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico por for\u00e7a de previs\u00e3o expressa no\r\nEstatuto da Cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na senten\u00e7a declarat\u00f3ria da usucapi\u00e3o coletiva, o juiz atribuir\u00e1 igual fra\u00e7\u00e3o ideal de terreno a cada possuidor, independentemente da dimens\u00e3o do terreno que cada um ocupe, salvo hip\u00f3tese de acordo escrito entre os cond\u00f4minos.","id":4456268,"corpo":"<p align=justify>Na senten\u00e7a declarat\u00f3ria da usucapi\u00e3o coletiva,\r\no juiz atribuir\u00e1 igual fra\u00e7\u00e3o ideal de terreno a cada\r\npossuidor, independentemente da dimens\u00e3o do\r\nterreno que cada um ocupe, salvo hip\u00f3tese de\r\nacordo escrito entre os cond\u00f4minos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que possuir como sua \u00e1rea urbana de at\u00e9 250 metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia, poder\u00e1 requerer que lhe seja declarado o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":4456269,"corpo":"<p align=justify>Aquele que possuir como sua \u00e1rea urbana\r\nde at\u00e9 250 metros quadrados, por cinco anos,\r\nininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a\r\npara sua moradia, poder\u00e1 requerer que lhe\r\nseja declarado o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja\r\npropriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1233615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Determinada institui\u00e7\u00e3o social, entidade assistencial imune ao pagamento de tributos, aluga um de seus im\u00f3veis a estacionamento de ve\u00edculos, n\u00e3o sendo a loca\u00e7\u00e3o a sua atividade t\u00edpica. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41587,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233617,"hashId":"ba91a02d6ea508d6a121356e16c4bd25","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Determinada institui\u00e7\u00e3o social, entidade assistencial\r\nimune ao pagamento de tributos, aluga um de seus\r\nim\u00f3veis a estacionamento de ve\u00edculos, n\u00e3o sendo a\r\nloca\u00e7\u00e3o a sua atividade t\u00edpica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4456274,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda que alugado a terceiros, permanece imune ao IPTU o im\u00f3vel pertencente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o social, desde que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades essenciais de tal entidade.","id":4456274,"corpo":"<p align=justify>ainda que alugado a terceiros, permanece imune\r\nao IPTU o im\u00f3vel pertencente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o social,\r\ndesde que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas\r\natividades essenciais de tal entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como o caso configura explora\u00e7\u00e3o da atividade empresarial, a entidade est\u00e1 sujeita ao pagamento do IPTU sobre o im\u00f3vel alugado a terceiros, uma vez que a imunidade n\u00e3o alcan\u00e7a a renda do benefici\u00e1rio.","id":4456275,"corpo":"<p align=justify>como o caso configura explora\u00e7\u00e3o da atividade\r\nempresarial, a entidade est\u00e1 sujeita ao\r\npagamento do IPTU sobre o im\u00f3vel alugado a\r\nterceiros, uma vez que a imunidade n\u00e3o alcan\u00e7a\r\na renda do benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para que tenha garantida a imunidade em favor da institui\u00e7\u00e3o social e, por conseguinte, n\u00e3o se veja obrigada ao pagamento do IPTU, \u00e9 necess\u00e1rio que o im\u00f3vel esteja integralmente destinado a sua atividade-fim.","id":4456276,"corpo":"<p align=justify>para que tenha garantida a imunidade em favor\r\nda institui\u00e7\u00e3o social e, por conseguinte, n\u00e3o\r\nse veja obrigada ao pagamento do IPTU, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que o im\u00f3vel esteja integralmente\r\ndestinado a sua atividade-fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanece a imunidade quanto \u00e0 cobran\u00e7a de IPTU do im\u00f3vel destinado a estacionamento, independentemente da destina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 renda obtida com a explora\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, em raz\u00e3o da for\u00e7a vinculante de sua decis\u00e3o concessiva.","id":4456277,"corpo":"<p align=justify>permanece a imunidade quanto \u00e0 cobran\u00e7a de\r\nIPTU do im\u00f3vel destinado a estacionamento,\r\nindependentemente da destina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 renda\r\nobtida com a explora\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, em raz\u00e3o da\r\nfor\u00e7a vinculante de sua decis\u00e3o concessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"nome_clean":"Imunidade dos Partidos Pol\u00edticos, Entidades Sindicais dos Trabalhadores, Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Imunidade dos Partidos Pol\u00edticos, Entidades Sindicais dos Trabalhadores, Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e de Assist\u00eancia Social","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417611,"slug":"direito-tributario-imunidade-dos-partidos-politicos-entidades-sindicais-dos-trabalhadores-instituicoes-de-educacao-e-de-assistencia-social"}],"slug":"direito-tributario\/1233617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que n\u00e3o haja falha no sistema de esteriliza\u00e7\u00e3o existe um fluxo unidirecional de trabalho, onde os artigos a serem reprocessados seguem caminho passo-a-passo sem retorno ou etapas negligenciadas. A sequ\u00eancia correta do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":41498,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230700,"hashId":"7ed934b4da583596e7ec229328450851","enunciado":"<p align=justify>Para que n\u00e3o haja falha no sistema de esteriliza\u00e7\u00e3o existe um fluxo unidirecional de trabalho, onde os artigos a serem reprocessados seguem caminho passo-a-passo sem retorno ou etapas negligenciadas. A sequ\u00eancia correta do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4443510,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o visual, lavagem, secagem e esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":4443509,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o visual, lavagem, secagem e esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-lavagem, lavagem, secagem e inspe\u00e7\u00e3o visual, embalagem, esteriliza\u00e7\u00e3o, acompanhamento da esteriliza\u00e7\u00e3o e acondicionamento.","id":4443510,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-lavagem, lavagem, secagem e inspe\u00e7\u00e3o visual, embalagem, esteriliza\u00e7\u00e3o, acompanhamento da esteriliza\u00e7\u00e3o e acondicionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lavagem, secagem e esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":4443511,"corpo":"lavagem, secagem e esteriliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acondicionamento, pr\u00e9-lavagem, embalagem, esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":4443512,"corpo":"<p align=justify>acondicionamento, pr\u00e9-lavagem, embalagem, esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavagem, secagem, embalagem, esteriliza\u00e7\u00e3o, acompanhamento da esteriliza\u00e7\u00e3o e acondicionamento.","id":4443513,"corpo":"<p align=justify>lavagem, secagem, embalagem, esteriliza\u00e7\u00e3o, acompanhamento da esteriliza\u00e7\u00e3o e acondicionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com entendimentos sumulados do Supremo Tribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no tocante \u00e0 gest\u00e3o de bens p\u00fablicos, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":41587,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233626,"hashId":"2206ab0d7df5cb4ea5bc1901e8246796","enunciado":"<p align=justify>De acordo com entendimentos sumulados do Supremo\r\nTribunal Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no\r\ntocante \u00e0 gest\u00e3o de bens p\u00fablicos, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":4456311,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde a vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil, os bens dominicais, como os demais bens p\u00fablicos, n\u00e3o podem ser adquiridos por usucapi\u00e3o.","id":4456310,"corpo":"<p align=justify>Desde a vig\u00eancia do C\u00f3digo Civil, os bens\r\ndominicais, como os demais bens p\u00fablicos, n\u00e3o\r\npodem ser adquiridos por usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As concess\u00f5es de terras devolutas situadas na faixa de fronteira, feitas pelos estados, transferem o dom\u00ednio do bem ao possuidor, por for\u00e7a de disposi\u00e7\u00e3o constitucional.","id":4456311,"corpo":"<p align=justify>As concess\u00f5es de terras devolutas situadas\r\nna faixa de fronteira, feitas pelos estados,\r\ntransferem o dom\u00ednio do bem ao possuidor, por\r\nfor\u00e7a de disposi\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os registros de propriedade particular de im\u00f3veis situados em terrenos de marinha n\u00e3o s\u00e3o opon\u00edveis \u00e0 Uni\u00e3o.","id":4456312,"corpo":"<p align=justify>Os registros de propriedade particular de\r\nim\u00f3veis situados em terrenos de marinha n\u00e3o\r\ns\u00e3o opon\u00edveis \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As margens dos rios naveg\u00e1veis s\u00e3o de dom\u00ednio p\u00fablico, insuscet\u00edveis de expropria\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, exclu\u00eddas de indeniza\u00e7\u00e3o.","id":4456313,"corpo":"<p align=justify>As margens dos rios naveg\u00e1veis s\u00e3o de dom\u00ednio\r\np\u00fablico, insuscet\u00edveis de expropria\u00e7\u00e3o e, por isso\r\nmesmo, exclu\u00eddas de indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"nome_clean":"Afeta\u00e7\u00e3o, Desafeta\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Afeta\u00e7\u00e3o, Desafeta\u00e7\u00e3o e Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415402,"slug":"direito-civil-afetacao-desafetacao-e-alienacao-de-bens-publicos"}],"slug":"direito-civil\/1233626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do trabalho de Santos (2017) sobre Ouvidoria P\u00fablica como instrumento de participa\u00e7\u00e3o social e fun\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 gest\u00e3o p\u00fablica moderna, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41588,"cargo":{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-ouvidor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Ouvidor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1233630,"hashId":"c00d3091146c0b3eba8b7bda0c5ef95d","enunciado":"<p align=justify>No contexto do trabalho de Santos (2017) sobre\r\nOuvidoria P\u00fablica como instrumento de participa\u00e7\u00e3o\r\nsocial e fun\u00e7\u00e3o essencial \u00e0 gest\u00e3o p\u00fablica moderna,\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4456327,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Ouvidoria P\u00fablica \u00e9 inst\u00e2ncia de participa\u00e7\u00e3o social, na medida em que viabiliza a avalia\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio quanto a servi\u00e7os p\u00fablicos prestados no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, n\u00e3o apenas mediante reclama\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m solicita\u00e7\u00f5es, den\u00fancias, sugest\u00f5es e elogios.","id":4456326,"corpo":"<p align=justify>A Ouvidoria P\u00fablica \u00e9 inst\u00e2ncia de participa\u00e7\u00e3o\r\nsocial, na medida em que viabiliza a avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo usu\u00e1rio quanto a servi\u00e7os p\u00fablicos prestados\r\nno \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e\r\nindireta, n\u00e3o apenas mediante reclama\u00e7\u00f5es,\r\nmas tamb\u00e9m solicita\u00e7\u00f5es, den\u00fancias, sugest\u00f5es\r\ne elogios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Ouvidoria P\u00fablica \u00e9 considerada como unidade de controle interno, pois configura inst\u00e2ncia com compet\u00eancia para agir de of\u00edcio para verifica\u00e7\u00e3o da regularidade de procedimentos administrativos e recomendar corre\u00e7\u00f5es.","id":4456327,"corpo":"<p align=justify>A Ouvidoria P\u00fablica \u00e9 considerada como unidade\r\nde controle interno, pois configura inst\u00e2ncia\r\ncom compet\u00eancia para agir de of\u00edcio para\r\nverifica\u00e7\u00e3o da regularidade de procedimentos\r\nadministrativos e recomendar corre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Ouvidoria P\u00fablica, embora de modo geral seja uma unidade formalmente integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (\u201ccontrole institucional\u201d), funciona apenas como um ve\u00edculo que leva a manifesta\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os aos gestores p\u00fablicos e, com imparcialidade, busca manter interlocu\u00e7\u00e3o para viabilizar o atendimento daquelas demandas julgadas leg\u00edtimas.","id":4456328,"corpo":"<p align=justify>A Ouvidoria P\u00fablica, embora de modo geral\r\nseja uma unidade formalmente integrante da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (\u201ccontrole institucional\u201d),\r\nfunciona apenas como um ve\u00edculo que leva\r\na manifesta\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os aos gestores\r\np\u00fablicos e, com imparcialidade, busca manter\r\ninterlocu\u00e7\u00e3o para viabilizar o atendimento\r\ndaquelas demandas julgadas leg\u00edtimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Ouvidoria P\u00fablica \u00e9 considerada um instrumento de controle da qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos pela sociedade e, ao mesmo tempo, um agente da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o no aprimoramento dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4456329,"corpo":"<p align=justify>A Ouvidoria P\u00fablica \u00e9 considerada um\r\ninstrumento de controle da qualidade dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos pela sociedade e, ao mesmo\r\ntempo, um agente da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o no\r\naprimoramento dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Ouvidor","oab":false,"nome":"Ouvidor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401361,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-ouvidor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1233630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova pericial, consoante dispositivos contidos no C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105, de 16\/03\/2015), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41588,"cargo":{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-ouvidor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Ouvidor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1233634,"hashId":"7934bb36de459e88dfd72427ada265c1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova pericial, consoante dispositivos\r\ncontidos no C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105, de\r\n16\/03\/2015), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4456345,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prova t\u00e9cnica simplificada consistir\u00e1 apenas na inquiri\u00e7\u00e3o de especialista, pelo juiz, sobre ponto controvertido da causa que demande especial conhecimento cient\u00edfico ou t\u00e9cnico.","id":4456342,"corpo":"<p align=justify>A prova t\u00e9cnica simplificada consistir\u00e1 apenas na\r\ninquiri\u00e7\u00e3o de especialista, pelo juiz, sobre ponto\r\ncontrovertido da causa que demande especial\r\nconhecimento cient\u00edfico ou t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As partes poder\u00e3o apresentar quesitos suplementares durante a dilig\u00eancia que poder\u00e3o ser respondidos pelo perito previamente ou na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":4456343,"corpo":"<p align=justify>As partes poder\u00e3o apresentar quesitos\r\nsuplementares durante a dilig\u00eancia que poder\u00e3o\r\nser respondidos pelo perito previamente ou na\r\naudi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 dispensar prova pericial quando as partes, na inicial e na contesta\u00e7\u00e3o, apresentarem, sobre as quest\u00f5es de fato, pareceres t\u00e9cnicos ou documentos elucidativos que considerar suficientes.","id":4456344,"corpo":"<p align=justify>O juiz poder\u00e1 dispensar prova pericial quando as\r\npartes, na inicial e na contesta\u00e7\u00e3o, apresentarem,\r\nsobre as quest\u00f5es de fato, pareceres t\u00e9cnicos\r\nou documentos elucidativos que considerar\r\nsuficientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O perito, para o desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o, pode solicitar documentos que estejam em poder da parte, de terceiros ou em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, faculdade que n\u00e3o se estende aos assistentes t\u00e9cnicos.","id":4456345,"corpo":"<p align=justify>O perito, para o desempenho de sua fun\u00e7\u00e3o,\r\npode solicitar documentos que estejam em\r\npoder da parte, de terceiros ou em reparti\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, faculdade que n\u00e3o se estende aos\r\nassistentes t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"nome_clean":"Prova Pericial","oab":false,"nome":"Prova Pericial","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423809,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-pericial"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":423809,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423833,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1233634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cap\u00edtulo relativo ao Or\u00e7amento, contido na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41588,"cargo":{"descricao":"Ouvidor Legislativo","id":17847},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-ouvidor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Ouvidor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1233641,"hashId":"f9f1c22d50bef582b15c4e1ab3d7b03e","enunciado":"<p align=justify>Sobre o cap\u00edtulo relativo ao Or\u00e7amento, contido na\r\nLei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio, assinale a\r\nalternativa incorreta.<\/p>","resposta":4456373,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":4456370,"corpo":"<p align=justify>A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1\r\nas metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o,\r\nincluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio\r\nfinanceiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o\r\nda lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e dispor\u00e1 sobre as\r\naltera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1, de forma setorizada, as diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o para as despesas de capital e outras delas decorrentes, bem como as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":4456371,"corpo":"<p align=justify>A lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1,\r\nde forma setorizada, as diretrizes, objetivos e\r\nmetas da Administra\u00e7\u00e3o para as despesas de\r\ncapital e outras delas decorrentes, bem como as\r\nrelativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leis de iniciativa do prefeito estabelecer\u00e3o: I) plano plurianual; II) as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias; e III) os or\u00e7amentos anuais.","id":4456372,"corpo":"<p align=justify>Leis de iniciativa do prefeito estabelecer\u00e3o:\r\nI) plano plurianual; II) as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;\r\ne III) os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os planos e programas setoriais ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e aprovados pela maioria absoluta dos componentes da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento da C\u00e2mara Municipal.","id":4456373,"corpo":"<p align=justify>Os planos e programas setoriais ser\u00e3o\r\nelaborados em conson\u00e2ncia com a Lei de\r\nDiretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e aprovados pela\r\nmaioria absoluta dos componentes da Comiss\u00e3o\r\nde Or\u00e7amento da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419614,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-patrocinio-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1233641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito de um estoque, a defini\u00e7\u00e3o correta de material obsoleto \u00e9:","provas":[{"id":44539,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2020-sme-auxiliar-de-suprimentos","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Auxiliar de Suprimentos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1346213,"hashId":"be86f9a020d023eda4dd972a39eda118","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito de um estoque, a defini\u00e7\u00e3o correta de material obsoleto \u00e9:<\/p>","resposta":4931367,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"material em falta no estoque ","id":4931364,"corpo":"<p align=justify>material em falta no estoque\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"material sem correspond\u00eancia t\u00e9cnica no estoque","id":4931365,"corpo":"<p align=justify>material sem correspond\u00eancia t\u00e9cnica no estoque<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material cuja quantidade em estoque seja superior \u00e0 necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio final","id":4931366,"corpo":"<p align=justify>material cuja quantidade em estoque seja superior \u00e0 necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio final<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"material que embora em condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais satisfaz \u00e0s exig\u00eancias da empresa","id":4931367,"corpo":"<p align=justify>material que embora em condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais\r\nsatisfaz \u00e0s exig\u00eancias da empresa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1346213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o XYZ para os graus de criticidade dos materiais utilizados na unidade hospitalar permite a defini\u00e7\u00e3o de diferenciados n\u00edveis de atendimento. Com rela\u00e7\u00e3o a essa classifica\u00e7\u00e3o pode-se afirmar que um item da classe X:","provas":[{"id":44539,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2020-sme-auxiliar-de-suprimentos","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Auxiliar de Suprimentos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1346215,"hashId":"7a5d1d24b31372c974570b0c58140a0d","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o XYZ para os graus de criticidade dos materiais\r\nutilizados na unidade hospitalar permite a defini\u00e7\u00e3o de diferenciados\r\nn\u00edveis de atendimento. Com rela\u00e7\u00e3o a essa classifica\u00e7\u00e3o pode-se\r\nafirmar que um item da classe X:<\/p>","resposta":4931374,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coloca em risco a vida de um paciente com a sua falta","id":4931372,"corpo":"<p align=justify>coloca em risco a vida de um paciente com a sua falta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outros equivalentes","id":4931373,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outros equivalentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apresenta grande facilidade na sua obten\u00e7\u00e3o","id":4931374,"corpo":"<p align=justify> apresenta grande facilidade na sua obten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apresenta m\u00e9dia criticidade","id":4931375,"corpo":"<p align=justify> apresenta m\u00e9dia criticidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1346215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atividades inerentes ao almoxarife, N\u00c3O se inclui a de:","provas":[{"id":44539,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2020-sme-auxiliar-de-suprimentos","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Auxiliar de Suprimentos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1346216,"hashId":"7fda9b1bb02a028e5108e562c9746299","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre as atividades inerentes ao almoxarife,<b> N\u00c3O<\/b> se inclui a de:<\/p>","resposta":4931379,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" manter a acuracidade dos estoques ","id":4931376,"corpo":"<p align=justify> manter a acuracidade dos estoques\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expedir os materiais para terceiros conforme solicita\u00e7\u00e3o documentada","id":4931377,"corpo":"<p align=justify>expedir os materiais para terceiros conforme solicita\u00e7\u00e3o\r\ndocumentada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber para guarda e prote\u00e7\u00e3o os materiais adquiridos pela empresa","id":4931378,"corpo":"<p align=justify>receber para guarda e prote\u00e7\u00e3o os materiais adquiridos\r\npela empresa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar a cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos com o melhor custo benef\u00edcio","id":4931379,"corpo":"<p align=justify>realizar a cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para a aquisi\u00e7\u00e3o de produtos\r\ncom o melhor custo benef\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1346216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Viana (2006), a largura dos corredores dentro de um dep\u00f3sito \u00e9 determinada em fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44539,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2020-sme-auxiliar-de-suprimentos","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Auxiliar de Suprimentos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1346217,"hashId":"a6431e83909f5da046b138d5e94f601b","enunciado":"<p align=justify>Segundo Viana (2006), a largura dos corredores dentro de um\r\ndep\u00f3sito \u00e9 determinada em fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4931383,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do p\u00e9 direito da edifica\u00e7\u00e3o","id":4931380,"corpo":"<p align=justify>do p\u00e9 direito da edifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da dist\u00e2ncia entre o dep\u00f3sito e a linha de produ\u00e7\u00e3o","id":4931381,"corpo":"<p align=justify>da dist\u00e2ncia entre o dep\u00f3sito e a linha de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do quantitativo de produtos perec\u00edveis e demais materiais","id":4931382,"corpo":"<p align=justify>do quantitativo de produtos perec\u00edveis e demais materiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do equipamento de manuseio e da movimenta\u00e7\u00e3o de materiais","id":4931383,"corpo":"<p align=justify>do equipamento de manuseio e da movimenta\u00e7\u00e3o de materiais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1346217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No \u00e2mbito do gerenciamento e controle de um estoque hospitalar, o tipo de classifica\u00e7\u00e3o de materiais que leva em considera\u00e7\u00e3o a possibilidade de extin\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas, muitas das vezes em fun\u00e7\u00e3o do tempo, \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o por:","provas":[{"id":44539,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Suprimentos","id":19140},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ","descricao":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro \u2013 RJ- SME","sigla":"SME","oab":false,"id":1050},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2020-sme-auxiliar-de-suprimentos","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - Auxiliar de Suprimentos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1346223,"hashId":"61f97ae65e1490b6c71d702c12a2715a","enunciado":"<p align=justify> No \u00e2mbito do gerenciamento e controle de um estoque hospitalar, o tipo de classifica\u00e7\u00e3o de materiais que leva em considera\u00e7\u00e3o a\r\npossibilidade de extin\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas,\r\nmuitas das vezes em fun\u00e7\u00e3o do tempo, \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o por:<\/p>","resposta":4931406,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo de demanda","id":4931404,"corpo":"<p align=justify>tipo de demanda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periculosidade","id":4931405,"corpo":"<p align=justify>periculosidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perecibilidade","id":4931406,"corpo":"<p align=justify>perecibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volatilidade","id":4931407,"corpo":"<p align=justify>volatilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Processos Tecnol\u00f3gicos, Opera\u00e7\u00e3o, Projetos, Obras, Comercial e Suprimentos","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400356,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-processos-tecnologicos-operacao-projetos-obras-comercial-e-suprimentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1346223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa","id":17590}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de tomada de decis\u00e3o, marque a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":39922,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa","id":17590},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174350,"hashId":"1f0d3bb5d4c706bf9d64fc8f87e9f4ee","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de tomada de decis\u00e3o, marque a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4208253,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tomada de decis\u00e3o pode envolver a resolu\u00e7\u00e3o de um problema ou a an\u00e1lise de uma oportunidade para a organiza\u00e7\u00e3o. Uma t\u00e9cnica muito usada para se chegar \u00e0 defini\u00e7\u00e3o exata do problema ou oportunidade \u00e9 o brainstorming.","id":4208253,"corpo":"<p align=justify>A tomada de decis\u00e3o pode envolver a resolu\u00e7\u00e3o de um problema ou a an\u00e1lise de uma oportunidade para a organiza\u00e7\u00e3o. Uma t\u00e9cnica muito usada para se chegar \u00e0 defini\u00e7\u00e3o exata do problema ou oportunidade \u00e9 o<em> brainstorming.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es, segundo Simon, podem ser classificadas em: programadas e n\u00e3o programadas. Al\u00e9m destas, existem, ainda, as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas. Estas tendem a ser as mais importantes e s\u00e3o tomadas nos n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais altos da organiza\u00e7\u00e3o, com impactos de longo prazo.","id":4208254,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es, segundo Simon, podem ser classificadas em: programadas e n\u00e3o programadas. Al\u00e9m destas, existem, ainda, as decis\u00f5es estrat\u00e9gicas. Estas tendem a ser as mais importantes e s\u00e3o tomadas nos n\u00edveis hier\u00e1rquicos mais altos da organiza\u00e7\u00e3o, com impactos de longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns erros s\u00e3o frequentes no processo de tomada de decis\u00e3o, como o uso de atalhos m\u00edopes (confiar na informa\u00e7\u00e3o mais rapidamente dispon\u00edvel ou conveniente); agir sem sistematiza\u00e7\u00e3o (tomar decis\u00f5es sem um procedimento sistem\u00e1tico) e excesso de confian\u00e7a no julgamento (n\u00e3o coletar informa\u00e7\u00f5es fatuais importantes, por acreditar seguramente em suas hip\u00f3teses e opini\u00f5es).","id":4208255,"corpo":"<p align=justify>Alguns erros s\u00e3o frequentes no processo de tomada de decis\u00e3o, como o uso de atalhos m\u00edopes (confiar na informa\u00e7\u00e3o mais rapidamente dispon\u00edvel ou conveniente); agir sem sistematiza\u00e7\u00e3o (tomar decis\u00f5es sem um procedimento sistem\u00e1tico) e excesso de confian\u00e7a no julgamento (n\u00e3o coletar informa\u00e7\u00f5es fatuais importantes, por acreditar seguramente em suas hip\u00f3teses e opini\u00f5es).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na escolha da melhor alternativa a ser adotada, \u00e9 preciso avaliar n\u00e3o s\u00f3 os custos e benef\u00edcios econ\u00f4mico-financeiros, mas tamb\u00e9m, os riscos previs\u00edveis, os benef\u00edcios e custos n\u00e3o financeiros, o momento certo (timing) da decis\u00e3o, as limita\u00e7\u00f5es de recursos e a possibilidade de us\u00e1-los para solucionar outros problemas ou aproveit\u00e1-los em situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa.","id":4208256,"corpo":"<p align=justify>Na escolha da melhor alternativa a ser adotada, \u00e9 preciso avaliar n\u00e3o s\u00f3 os custos e benef\u00edcios econ\u00f4mico-financeiros, mas tamb\u00e9m, os riscos previs\u00edveis, os benef\u00edcios e custos n\u00e3o financeiros, o momento certo (timing) da decis\u00e3o, as limita\u00e7\u00f5es de recursos e a possibilidade de us\u00e1-los para solucionar outros problemas ou aproveit\u00e1-los em situa\u00e7\u00e3o mais vantajosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos in\u00fameros erros cometidos pelos administradores no processo de tomada de decis\u00e3o \u00e9 coletar apenas argumentos que favore\u00e7am o seu ponto de vista.","id":4208257,"corpo":"<p align=justify>Um dos in\u00fameros erros cometidos pelos administradores no processo de tomada de decis\u00e3o \u00e9 coletar apenas argumentos que favore\u00e7am o seu ponto de vista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22. A Teoria das Decis\u00f5es nasceu com Herbert Alexander Simon, a partir das ideias do seu livro O Comportamento Administrativo. O processo de tomada de decis\u00e3o envolve a escolha entre duas ou mais alternativas em fun\u00e7\u00e3o do custo e do benef\u00edcio a ser alcan\u00e7ado.","id":393573,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A Teoria das Decis\u00f5es nasceu com Herbert Alexander Simon, a partir das ideias do seu livro O Comportamento Administrativo. O processo de tomada de decis\u00e3o envolve a escolha entre duas ou mais alternativas em fun\u00e7\u00e3o do custo e do benef\u00edcio a ser alcan\u00e7ado.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"nome_clean":"Tipos de Decis\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Decis\u00f5es","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404632,"slug":"administracao-geral-tipos-de-decisoes"}],"slug":"administracao-geral\/1174350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa","id":17590}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores organizacionais variam de uma organiza\u00e7\u00e3o para outra. O conjunto de valores presentes em uma organiza\u00e7\u00e3o, que definem os padr\u00f5es de comportamento de atitudes e d\u00e3o direcionamento \u00e0s a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de Cultura Organizacional. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura Organizacional, aponte a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":39922,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa","id":17590},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174380,"hashId":"07e19e717942ca89e7480557be09d31e","enunciado":"<p align=justify>Os valores organizacionais variam de uma organiza\u00e7\u00e3o para outra. O conjunto de valores presentes em uma organiza\u00e7\u00e3o, que definem os padr\u00f5es de comportamento de atitudes e d\u00e3o direcionamento \u00e0s a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de Cultura Organizacional. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cultura Organizacional, aponte a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4208410,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Cultura Organizacional se manifesta, tamb\u00e9m, no modo de vestir das pessoas, na maneira de falar, nos n\u00edveis de ru\u00eddo tolerados, no layout dos escrit\u00f3rios, na formalidade ou informalidade das pessoas.","id":4208408,"corpo":"<p align=justify>A Cultura Organizacional se manifesta, tamb\u00e9m, no modo de vestir das pessoas, na maneira de falar, nos n\u00edveis de ru\u00eddo tolerados, no layout dos escrit\u00f3rios, na formalidade ou informalidade das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Cultura Organizacional pode ser usada para o alcance dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, assim como a tecnologia, os insumos de produ\u00e7\u00e3o, os equipamentos, os recursos financeiros e os recursos humanos.","id":4208409,"corpo":"<p align=justify>A Cultura Organizacional pode ser usada para o alcance dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o, assim como a tecnologia, os insumos de produ\u00e7\u00e3o, os equipamentos, os recursos financeiros e os recursos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Cultura Organizacional \u00e9 \u00fanica e prevalece na organiza\u00e7\u00e3o como um todo, sendo imposs\u00edvel, na mesma organiza\u00e7\u00e3o, coexistirem culturas paralelas ou subculturas.","id":4208410,"corpo":"<p align=justify>A Cultura Organizacional \u00e9 \u00fanica e prevalece na organiza\u00e7\u00e3o como um todo, sendo imposs\u00edvel, na mesma organiza\u00e7\u00e3o, coexistirem culturas paralelas ou subculturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Cultura Organizacional pode ser explicitada por meio de c\u00f3digos de \u00e9tica, declara\u00e7\u00f5es de princ\u00edpios, credos ou, ainda, atrav\u00e9s do conjunto de pol\u00edticas e normas da organiza\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a cultura oficial.","id":4208411,"corpo":"<p align=justify>A Cultura Organizacional pode ser explicitada por meio de c\u00f3digos de \u00e9tica, declara\u00e7\u00f5es de princ\u00edpios, credos ou, ainda, atrav\u00e9s do conjunto de pol\u00edticas e normas da organiza\u00e7\u00e3o. Essa \u00e9 a cultura oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Cultura Organizacional pode ser ensinada aos empregados por meio de reuni\u00f5es, palestras, semin\u00e1rios, a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es administrativas, assim como atrav\u00e9s de documentos escritos.","id":4208412,"corpo":"<p align=justify>A Cultura Organizacional pode ser ensinada aos empregados por meio de reuni\u00f5es, palestras, semin\u00e1rios, a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es administrativas, assim como atrav\u00e9s de documentos escritos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1174380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa","id":17590}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no estado brasileiro, nos anos 90, foram oriundas da Reforma do Estado cujas determina\u00e7\u00f5es resultaram no documento chamado:","provas":[{"id":39922,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa","id":17590},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174412,"hashId":"91c095002ad97ce5b5ed8564902b0d31","enunciado":"<p align=justify>As transforma\u00e7\u00f5es ocorridas no estado brasileiro, nos anos 90, foram oriundas da Reforma do Estado cujas determina\u00e7\u00f5es resultaram no documento chamado:<\/p>","resposta":4208572,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano da Reforma do Estado Nacional.","id":4208568,"corpo":"<p align=justify>Plano da Reforma do Estado Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretrizes para a Reforma do Estado.","id":4208569,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes para a Reforma do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Decenal.","id":4208570,"corpo":"<p align=justify>Plano Decenal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Diretor para a Reforma do Aparelho do Estado.","id":4208571,"corpo":"<p align=justify>Programa Diretor para a Reforma do Aparelho do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado.","id":4208572,"corpo":"<p align=justify>Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421842,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-piaui"}],"slug":"direito-constitucional\/1174412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 a pe\u00e7a fundamental para o desenvolvimento de qualquer atividade humana e, de modo especial, na organiza\u00e7\u00e3o de eventos, cerimonial e protocolo. No planejamento de um evento, devem-se considerar os fatores b\u00e1sicos: os recursos humanos; os recursos financeiros e os recursos materiais. A mesma aten\u00e7\u00e3o precisa ser dada \u00e0s bases de sustenta\u00e7\u00e3o no planejamento do evento: organiza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, p\u00fablicos, objetivos e estrat\u00e9gias, que, numa sequ\u00eancia l\u00f3gica, oferece maior possibilidade de \u00eaxito. Esta sequ\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174467,"hashId":"69c4a641660facf553ade3788dd0915f","enunciado":"<p align=justify>O planejamento \u00e9 a pe\u00e7a fundamental para o desenvolvimento de qualquer atividade humana e, de modo especial, na organiza\u00e7\u00e3o de eventos, cerimonial e protocolo. No planejamento de um evento, devem-se considerar os fatores b\u00e1sicos: os recursos humanos; os recursos financeiros e os recursos materiais. A mesma aten\u00e7\u00e3o precisa ser dada \u00e0s bases de sustenta\u00e7\u00e3o no planejamento do evento: organiza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, p\u00fablicos, objetivos e estrat\u00e9gias, que, numa sequ\u00eancia l\u00f3gica, oferece maior possibilidade de \u00eaxito. Esta sequ\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":4208845,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetivos a alcan\u00e7ar; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados; p\u00fablicos que se pretende atingir; estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.","id":4208843,"corpo":"<p align=justify>objetivos a alcan\u00e7ar; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados; p\u00fablicos que se pretende atingir; estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivos a alcan\u00e7ar; estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; p\u00fablicos que se pretende atingir; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados.","id":4208844,"corpo":"<p align=justify>objetivos a alcan\u00e7ar; estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; p\u00fablicos que se pretende atingir; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetivos a alcan\u00e7ar; p\u00fablicos que se pretende atingir; estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.","id":4208845,"corpo":"<p align=justify>objetivos a alcan\u00e7ar; p\u00fablicos que se pretende atingir; estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; objetivos a alcan\u00e7ar; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados; p\u00fablicos que se pretende atingir; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.","id":4208846,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; objetivos a alcan\u00e7ar; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados; p\u00fablicos que se pretende atingir; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00fablicos que se pretende atingir; objetivos a alcan\u00e7ar; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados, estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.","id":4208847,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablicos que se pretende atingir; objetivos a alcan\u00e7ar; organiza\u00e7\u00e3o para obter os resultados, estrat\u00e9gias para alcan\u00e7ar objetivos; avalia\u00e7\u00e3o para identificar falhas cometidas e corrigi-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400483,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cerimonial-organizacao-de-eventos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1174467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, os quatro s\u00edmbolos oficiais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil s\u00e3o: a Bandeira Nacional, o Hino Nacional, o Bras\u00e3o da Rep\u00fablica e o Selo Nacional. Sua apresenta\u00e7\u00e3o e seu uso s\u00e3o regulados pela Lei Federal","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174487,"hashId":"50eeb3b4695e6ad510378f7730852723","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, os quatro s\u00edmbolos oficiais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil s\u00e3o: a Bandeira Nacional, o Hino Nacional, o Bras\u00e3o da Rep\u00fablica e o Selo Nacional. Sua apresenta\u00e7\u00e3o e seu uso s\u00e3o regulados pela Lei Federal<\/p>","resposta":4208939,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.600 de 02\/09\/1971.","id":4208938,"corpo":"<p align=justify>5.600 de 02\/09\/1971.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.700 de 01\/09\/1971.","id":4208939,"corpo":"<p align=justify>5.700 de 01\/09\/1971.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.500 de 09\/01\/1971.","id":4208940,"corpo":"<p align=justify>7.500 de 09\/01\/1971.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.700 de 05\/09\/1971.","id":4208941,"corpo":"<p align=justify>6.700 de 05\/09\/1971.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.500 de 01\/09\/1971.","id":4208942,"corpo":"<p align=justify>6.500 de 01\/09\/1971.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.700\/1971 e Lei n\u00ba 8.421\/1992 - S\u00edmbolos Nacionais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.700\/1971 e Lei n\u00ba 8.421\/1992 - S\u00edmbolos Nacionais","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418400,"slug":"comunicacao-social-lei-no-5-700-1971-e-lei-no-8-421-1992-simbolos-nacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1174487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso da preced\u00eancia de personalidades nacionais e estrangeiras, a coloca\u00e7\u00e3o de Cardeais da Igreja Cat\u00f3lica Romana, poss\u00edveis sucessores do Papa na ordem de preced\u00eancia, apesar da separa\u00e7\u00e3o da Igreja e do Estado em vigor no Brasil, \u00e9 justificada com o argumento de que eles s\u00e3o de uma pot\u00eancia estrangeira (Santa S\u00e9) e tem situa\u00e7\u00e3o correspondente a de:","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174497,"hashId":"acfc2fd57bbdc4229dac95bbc8d7d5c1","enunciado":"<p align=justify>No caso da preced\u00eancia de personalidades nacionais e estrangeiras, a coloca\u00e7\u00e3o de Cardeais da Igreja Cat\u00f3lica Romana, poss\u00edveis sucessores do Papa na ordem de preced\u00eancia, apesar da separa\u00e7\u00e3o da Igreja e do Estado em vigor no Brasil, \u00e9 justificada com o argumento de que eles s\u00e3o de uma pot\u00eancia estrangeira (Santa S\u00e9) e tem situa\u00e7\u00e3o correspondente a de:<\/p>","resposta":4208995,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diplomata.","id":4208993,"corpo":"<p align=justify>diplomata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chefe de governo.","id":4208994,"corpo":"<p align=justify>chefe de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00edncipe herdeiro.","id":4208995,"corpo":"<p align=justify>pr\u00edncipe herdeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chefe de estado.","id":4208996,"corpo":"<p align=justify>chefe de estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00edncipe Imperador.","id":4208997,"corpo":"<p align=justify>pr\u00edncipe Imperador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400483,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cerimonial-organizacao-de-eventos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1174497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suporte n\u00e3o obrigat\u00f3rio usado em cerimonias importantes, e que cont\u00e9m o nome da pessoa, grafado nas duas faces, colocado sobre a mesa de honra na frente da cadeira a ser ocupada pela autoridade, previamente designada, \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174504,"hashId":"fa302d5b3caafab9ec5e32932e88d7ca","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Suporte n\u00e3o obrigat\u00f3rio usado em cerimonias importantes, e que cont\u00e9m o nome da pessoa, grafado nas duas faces, colocado sobre a mesa de honra na frente da cadeira a ser ocupada pela autoridade, previamente designada, \u00e9 denominado de:<\/p><\/p>","resposta":4209031,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cart\u00e3o de mesa.","id":4209028,"corpo":"<p align=justify>cart\u00e3o de mesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nominata.","id":4209029,"corpo":"<p align=justify>nominata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pan\u00f3plia.","id":4209030,"corpo":"<p align=justify>pan\u00f3plia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prisma.","id":4209031,"corpo":"<p align=justify>prisma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ficha.","id":4209032,"corpo":"<p align=justify>ficha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400483,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cerimonial-organizacao-de-eventos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1174504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da representa\u00e7\u00e3o de autoridades, segundo Decreto Federal, quando o presidente da Rep\u00fablica se fizer representar em solenidade ou cerim\u00f4nias, que estejam presentes os demais Poderes, o lugar que compete a seu representante \u00e0 mesa de honra de n\u00famero \u00edmpar, \u00e9","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174509,"hashId":"2d81fd118b174f1bbcb69d6c4b25e80f","enunciado":"<p align=justify>Da representa\u00e7\u00e3o de autoridades, segundo Decreto Federal, quando o presidente da Rep\u00fablica se fizer representar em solenidade ou cerim\u00f4nias, que estejam presentes os demais Poderes, o lugar que compete a seu representante \u00e0 mesa de honra de n\u00famero \u00edmpar, \u00e9<\/p>","resposta":4209057,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 esquerda da autoridade representante do Poder Legislativo.","id":4209053,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 esquerda da autoridade representante do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 direita da autoridade do Poder Judici\u00e1rio, tamb\u00e9m representado.","id":4209054,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 direita da autoridade do Poder Judici\u00e1rio, tamb\u00e9m representado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 esquerda da autoridade que presidir a solenidade.","id":4209055,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 esquerda da autoridade que presidir a solenidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 esquerda da autoridade representante do Poder Judici\u00e1rio.","id":4209056,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 esquerda da autoridade representante do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 direita da autoridade que presidir a solenidade.","id":4209057,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 direita da autoridade que presidir a solenidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1174509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Profissional considerado o cart\u00e3o de visita do evento que tem a fun\u00e7\u00e3o de receber, encaminhar, orientar; sendo essencial ao evento, principalmente se este for de m\u00e9dio a grande porte.","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174511,"hashId":"554a10500a63d8de7d3646dea340de40","enunciado":"<p align=justify>Profissional considerado o cart\u00e3o de visita do evento que tem a fun\u00e7\u00e3o de receber, encaminhar, orientar; sendo essencial ao evento, principalmente se este for de m\u00e9dio a grande porte.<\/p>","resposta":4209063,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recepcionista.","id":4209063,"corpo":"<p align=justify>recepcionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cerimonialista.","id":4209064,"corpo":"<p align=justify>cerimonialista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assessor.","id":4209065,"corpo":"<p align=justify>assessor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mestre de cerim\u00f4nia.","id":4209066,"corpo":"<p align=justify>mestre de cerim\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assistente de palco.","id":4209067,"corpo":"<p align=justify>assistente de palco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","oab":false,"nome":"Cerimonial\/Organiza\u00e7\u00e3o de Eventos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400483,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cerimonial-organizacao-de-eventos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1174511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das Normas do Cerimonial P\u00fablico. Art.6, da preced\u00eancia nos Estados, Distritos Federal e Territ\u00f3rios, o Governador presidir\u00e1 as solenidades a que comparecer, salvo as dos","provas":[{"id":39926,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico","id":17592},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-cerimonial-publico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Cerimonial P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1174514,"hashId":"22286862d2ebcf11d39cdda10a3270bc","enunciado":"<p align=justify>Das Normas do Cerimonial P\u00fablico. Art.6, da preced\u00eancia nos Estados, Distritos Federal e Territ\u00f3rios, o Governador presidir\u00e1 as solenidades a que comparecer, salvo as dos<\/p>","resposta":4209078,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e as de car\u00e1ter exclusivamente militar, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.","id":4209078,"corpo":"<p align=justify>Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e as de car\u00e1ter exclusivamente militar, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, e as de car\u00e1ter exclusivamente municipal, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.","id":4209079,"corpo":"<p align=justify>Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, e as de car\u00e1ter exclusivamente municipal, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poderes Legislativo e Municipal e as de car\u00e1ter exclusivamente militar, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.","id":4209080,"corpo":"<p align=justify>Poderes Legislativo e Municipal e as de car\u00e1ter exclusivamente militar, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poderes Judici\u00e1rio e Municipal e as de car\u00e1ter exclusivamente militar, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.","id":4209081,"corpo":"<p align=justify>Poderes Judici\u00e1rio e Municipal e as de car\u00e1ter exclusivamente militar, nas quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e Municipal, dos quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.","id":4209082,"corpo":"<p align=justify>Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio e Municipal, dos quais ser\u00e1 observado o respectivo cerimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1174514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia muito utilizada em laborat\u00f3rios de pesquisa. No entanto, ela precisa ser purificada de acordo com o n\u00edvel de exig\u00eancia do procedimento. Para que se conhe\u00e7a quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas ideais da \u00e1gua para cada finalidade, organiza\u00e7\u00f5es como a ISO e CLSI elaboram instru\u00e7\u00f5es classificando-a por classes ou tipos. Portanto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230606,"hashId":"2638d3c13ab573ca563b29cefb981faa","enunciado":"<p align=\"justify\">A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia muito utilizada em laborat\u00f3rios de pesquisa. No entanto, ela precisa ser purificada de acordo com o n\u00edvel de exig\u00eancia do procedimento. Para que se conhe\u00e7a quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas ideais da \u00e1gua para cada finalidade, organiza\u00e7\u00f5es como a ISO e CLSI elaboram instru\u00e7\u00f5es classificando-a por classes ou tipos. Portanto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4443053,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua mineral \u00e9 tipo 1.","id":4443049,"corpo":"\u00e1gua mineral \u00e9 tipo 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua tipo 1 \u00e9 aquecida at\u00e9 seu ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, o vapor resultante \u00e9 direcionado para um recipiente, onde fica armazenado ap\u00f3s a condensa\u00e7\u00e3o.","id":4443050,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua tipo 1 \u00e9 aquecida at\u00e9 seu ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, o vapor resultante \u00e9 direcionado para um recipiente, onde fica armazenado ap\u00f3s a condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua tipo 1 \u00e9 resultado da passagem da \u00e1gua por pequenas esferas de resina eletricamente carregadas, o que permite a troca seletiva de \u00edons dissolvidos.","id":4443051,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua tipo 1 \u00e9 resultado da passagem da \u00e1gua por pequenas esferas de resina eletricamente carregadas, o que permite a troca seletiva de \u00edons dissolvidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua tipo 1 serve apenas para higieniza\u00e7\u00e3o geral do ambiente e de utens\u00edlios laboratoriais.","id":4443052,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua tipo 1 serve apenas para higieniza\u00e7\u00e3o geral do ambiente e de utens\u00edlios laboratoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gua tipo 1 \u00e9 indicada para an\u00e1lises onde exige-se maior grau de precis\u00e3o e exatid\u00e3o, preparo de solu\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e tamp\u00e3o e procedimentos onde a presen\u00e7a de microrganismos deva ser a menor poss\u00edvel.","id":4443053,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua tipo 1 \u00e9 indicada para an\u00e1lises onde exige-se maior grau de precis\u00e3o e exatid\u00e3o, preparo de solu\u00e7\u00f5es padr\u00e3o e tamp\u00e3o e procedimentos onde a presen\u00e7a de microrganismos deva ser a menor poss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230606","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Microscopista","id":1682}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As boas pr\u00e1ticas s\u00e3o fundamentais e referem-se \u00e0s normas de conduta que regem os trabalhos de laborat\u00f3rios, de modo a garantir a seguran\u00e7a individual e coletiva, bem como a reprodutibilidade da metodologia e dos resultados obtidos. Qual op\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o representa uma boa norma de conduta para quem trabalha em laborat\u00f3rios:","provas":[{"id":41491,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-microscopista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Microscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230610,"hashId":"845903c9bac0d4f69bcc0db687cfa5f0","enunciado":"<p align=justify>As boas pr\u00e1ticas s\u00e3o fundamentais e referem-se \u00e0s normas de conduta que regem os trabalhos de laborat\u00f3rios, de modo a garantir a seguran\u00e7a individual e coletiva, bem como a reprodutibilidade da metodologia e dos resultados obtidos. Qual op\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o representa uma boa norma de conduta para quem trabalha em laborat\u00f3rios:<\/p>","resposta":4443070,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar luvas, m\u00e1scaras e jalecos.","id":4443068,"corpo":"usar luvas, m\u00e1scaras e jalecos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter cabelos longos presos.","id":4443069,"corpo":"manter cabelos longos presos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usar sapatos confort\u00e1veis e abertos para facilitar a ventila\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s.","id":4443070,"corpo":"<p align=justify>usar sapatos confort\u00e1veis e abertos para facilitar a ventila\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter as unhas cortadas e limpas","id":4443071,"corpo":"manter as unhas cortadas e limpas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o colocar objetos \u00e0 boca","id":4443072,"corpo":"n\u00e3o colocar objetos \u00e0 boca","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1230610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os ativos a seguir: I. Ativos na forma de materiais ou suprimentos a serem consumidos ou empregados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. II. Ativos mantidos para venda, incluindo, por exemplo, mercadorias compradas por varejista para revenda ou terrenos e outros im\u00f3veis para revenda. III. Ativos mantidos para distribui\u00e7\u00e3o no curso normal das opera\u00e7\u00f5es ou no processo de produ\u00e7\u00e3o, incluindo, por exemplo, livros did\u00e1ticos para doa\u00e7\u00e3o a escolas. S\u00e3o ativos classificados como estoques, tomando como base os preceitos do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","provas":[{"id":41586,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233594,"hashId":"be3819cae7b008febd6095d0e22429ee","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os ativos a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Ativos na forma de materiais ou suprimentos a serem consumidos ou empregados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ativos mantidos para venda, incluindo,\r\npor exemplo, mercadorias compradas por varejista para revenda ou terrenos e outros im\u00f3veis para revenda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Ativos mantidos para distribui\u00e7\u00e3o no curso normal das opera\u00e7\u00f5es ou no processo de produ\u00e7\u00e3o, incluindo, por exemplo, livros did\u00e1ticos para doa\u00e7\u00e3o a escolas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o ativos classificados como estoques, tomando como base os preceitos do Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4456185,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4456182,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4456183,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4456184,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4456185,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Estoques (NBC TSP 4)","oab":false,"nome":"Estoques (NBC TSP 4)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412598,"slug":"contabilidade-publica-estoques-nbc-tsp-4"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1233594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais da equipe de sa\u00fade bucal possuem compet\u00eancias estabelecidas pela Lei N\u00ba 11.889 de 2008. De acordo com o Art. 21 \u00e9 vedado ao Auxiliar em Sa\u00fade Bucal:","provas":[{"id":41498,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230693,"hashId":"9a9f07c5a38834c7f071684897f7b1d5","enunciado":"<p align=justify>Os profissionais da equipe de sa\u00fade bucal possuem compet\u00eancias estabelecidas pela Lei N\u00ba 11.889 de 2008. De acordo com o Art. 21 \u00e9 vedado ao Auxiliar em Sa\u00fade Bucal:<\/p>","resposta":4443474,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos n\u00e3o discriminados no artigo 9\u00ba da Lei n\u00ba 11.889\/2008, de 24\/12\/2008.","id":4443474,"corpo":"<p align=justify>realizar, na cavidade bucal do paciente, procedimentos n\u00e3o discriminados no artigo 9\u00ba da Lei n\u00ba 11.889\/2008, de 24\/12\/2008.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manipular materiais de uso odontol\u00f3gico mesmo com a supervis\u00e3o de um cirurgi\u00e3o-dentista.","id":4443475,"corpo":"<p align=justify>manipular materiais de uso odontol\u00f3gico mesmo com a supervis\u00e3o de um cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar e instrumentar os profissionais nas interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, inclusive em ambientes hospitalares.","id":4443476,"corpo":"<p align=justify>auxiliar e instrumentar os profissionais nas interven\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, inclusive em ambientes hospitalares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais e sanit\u00e1rios; realizar em equipe levantamento de necessidades em sa\u00fade bucal.","id":4443477,"corpo":"<p align=justify>desenvolver a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais e sanit\u00e1rios; realizar em equipe levantamento de necessidades em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registrar dados e participar da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao controle administrativo em sa\u00fade bucal.","id":4443478,"corpo":"<p align=justify>registrar dados e participar da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao controle administrativo em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1230693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos prazos prescricionais previstos no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41587,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233619,"hashId":"7fe57b8cd65f8bb34a44a719a31d5140","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos prazos prescricionais previstos no C\u00f3digo\r\nCivil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4456285,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescreve em tr\u00eas anos a pretens\u00e3o para haver presta\u00e7\u00f5es alimentares, a partir da data em que se vencerem.","id":4456282,"corpo":"<p align=justify>Prescreve em tr\u00eas anos a pretens\u00e3o para haver\r\npresta\u00e7\u00f5es alimentares, a partir da data em que\r\nse vencerem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescreve em cinco anos a pretens\u00e3o dos tabeli\u00e3es, auxiliares da justi\u00e7a, serventu\u00e1rios judiciais, \u00e1rbitros e peritos, pela percep\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas e honor\u00e1rios.","id":4456283,"corpo":"<p align=justify>Prescreve em cinco anos a pretens\u00e3o dos\r\ntabeli\u00e3es, auxiliares da justi\u00e7a, serventu\u00e1rios\r\njudiciais, \u00e1rbitros e peritos, pela percep\u00e7\u00e3o de\r\nemolumentos, custas e honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prescreve em quatro anos a pretens\u00e3o dos profissionais liberais em geral pelos seus honor\u00e1rios, contado o prazo da conclus\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":4456284,"corpo":"<p align=justify>Prescreve em quatro anos a pretens\u00e3o dos\r\nprofissionais liberais em geral pelos seus\r\nhonor\u00e1rios, contado o prazo da conclus\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prescreve em um ano a pretens\u00e3o dos credores n\u00e3o pagos contra os s\u00f3cios ou acionistas e os liquidantes, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o da ata de encerramento da liquida\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":4456285,"corpo":"<p align=\"justify\">Prescreve em um ano a pretens\u00e3o dos credores\r\nn\u00e3o pagos contra os s\u00f3cios ou acionistas e os\r\nliquidantes, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o da\r\nata de encerramento da liquida\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/1233619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s autarquias, pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fablico integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41587,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Camara de Patroc\u00ednio","sigla":"Camara de Patrocinio","id":3823,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-patrocinio-mg-2020-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Camara de Patroc\u00ednio - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233625,"hashId":"bf9ea05da60723f37eb93ef7b7a4cdc6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s autarquias, pessoas jur\u00eddicas de Direito\r\nP\u00fablico integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, assinale a\r\nalternativa incorreta.<\/p>","resposta":4456307,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em nenhum momento a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma expressamente que as autarquias integram a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, cabendo ao legislador federal a defini\u00e7\u00e3o dessa rela\u00e7\u00e3o.","id":4456306,"corpo":"<p align=justify>Em nenhum momento a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988 afirma expressamente que as autarquias\r\nintegram a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, cabendo ao\r\nlegislador federal a defini\u00e7\u00e3o dessa rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia legal das autarquias come\u00e7a com a inscri\u00e7\u00e3o, no registro pr\u00f3prio, de seus contratos, atos constitutivos ou estatutos, convalidando-se com a posterior publica\u00e7\u00e3o da sua lei criadora.","id":4456307,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia legal das autarquias come\u00e7a com a\r\ninscri\u00e7\u00e3o, no registro pr\u00f3prio, de seus contratos,\r\natos constitutivos ou estatutos, convalidando-se\r\ncom a posterior publica\u00e7\u00e3o da sua lei criadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o das autarquias, via ato administrativo, s\u00e3o fixadas as regras pr\u00f3prias ao seu funcionamento, aos \u00f3rg\u00e3os que as comp\u00f5em, ao procedimento interno e a outros aspectos ligados \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.","id":4456308,"corpo":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o das autarquias, via ato\r\nadministrativo, s\u00e3o fixadas as regras pr\u00f3prias\r\nao seu funcionamento, aos \u00f3rg\u00e3os que as\r\ncomp\u00f5em, ao procedimento interno e a outros\r\naspectos ligados \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autarquias associativas s\u00e3o as denominadas associa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ou seja, aquelas que resultam de associa\u00e7\u00e3o com fins de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o entre entidades p\u00fablicas, formalizada pela institui\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos.","id":4456309,"corpo":"<p align=justify>Autarquias associativas s\u00e3o as denominadas\r\nassocia\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ou seja, aquelas que\r\nresultam de associa\u00e7\u00e3o com fins de m\u00fatua\r\ncoopera\u00e7\u00e3o entre entidades p\u00fablicas, formalizada\r\npela institui\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407840,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1233625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua ou primeira denti\u00e7\u00e3o \u00e9 super importante no desenvolvimento da crian\u00e7a, sobre ela podemos afirmar:","provas":[{"id":41498,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230702,"hashId":"98cd70ba4f2420a7d861568b16892f74","enunciado":"<p align=justify>A denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua ou primeira denti\u00e7\u00e3o \u00e9 super importante no desenvolvimento da crian\u00e7a, sobre ela podemos afirmar:<\/p>","resposta":4443523,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os elementos 85 e 75 n\u00e3o existem na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua.","id":4443519,"corpo":"<p align=justify>os elementos 85 e 75 n\u00e3o existem na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o elemento 41 \u00e9 o primeiro dec\u00edduo a erupcionar na boca.","id":4443520,"corpo":"<p align=justify>o elemento 41 \u00e9 o primeiro dec\u00edduo a erupcionar na boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o elemento 73 corresponde ao canino inferior direito.","id":4443521,"corpo":"<p align=justify>o elemento 73 corresponde ao canino inferior direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o elemento 55 corresponde ao segundo molar inferior direito.","id":4443522,"corpo":"<p align=justify>o elemento 55 corresponde ao segundo molar inferior direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a agenesia pode ocorrer assim como na denti\u00e7\u00e3o permanente.","id":4443523,"corpo":"<p align=justify>a agenesia pode ocorrer assim como na denti\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adulto chega no consult\u00f3rio para uma revis\u00e3o e o dentista explica que o elemento 36 possui uma c\u00e1rie n\u00e3o muito extensa, por\u00e9m que comprometeu a face oclusa. Qual material deve ser separado ap\u00f3s anestesia e isolamento absoluto para correta restaura\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":41498,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230718,"hashId":"364604a181dc12f6ac0dfaea2e2ee973","enunciado":"<p align=\"justify\">Um adulto chega no consult\u00f3rio para uma revis\u00e3o e o dentista explica que o elemento 36 possui uma c\u00e1rie n\u00e3o muito extensa, por\u00e9m que comprometeu a face oclusa. Qual material deve ser separado ap\u00f3s anestesia e isolamento absoluto para correta restaura\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4443601,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Broca de alta rota\u00e7\u00e3o diamantadas, \u00e1cido fosf\u00f3rico 35%, aplicador descart\u00e1vel, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel","id":4443599,"corpo":"<p align=justify>Broca de alta rota\u00e7\u00e3o diamantadas, \u00e1cido fosf\u00f3rico 35%, aplicador descart\u00e1vel, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Broca de baixa rota\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica carbide, \u00e1cido fosf\u00f3rico 25%, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel","id":4443600,"corpo":"<p align=justify>Broca de baixa rota\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica carbide, \u00e1cido fosf\u00f3rico 25%, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cureta de dentina, broca de alta rota\u00e7\u00e3o diamantadas, broca de baixa rota\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica carbide, \u00e1cido fosf\u00f3rico 35%, papel absorvente, aplicador descart\u00e1vel, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel","id":4443601,"corpo":"<p align=justify>Cureta de dentina, broca de alta rota\u00e7\u00e3o diamantadas, broca de baixa rota\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica carbide, \u00e1cido fosf\u00f3rico 35%, papel absorvente, aplicador descart\u00e1vel, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cureta de dentina, \u00e1cido fluor\u00eddrico 35%, papel absorvente, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel","id":4443602,"corpo":"<p align=justify>Cureta de dentina, \u00e1cido fluor\u00eddrico 35%, papel absorvente, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Broca de alta rota\u00e7\u00e3o diamantadas, broca de baixa rota\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica carbide, \u00e1cido fluor\u00eddrico 35%, aplicador descart\u00e1vel, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel","id":4443603,"corpo":"<p align=justify>Broca de alta rota\u00e7\u00e3o diamantadas, broca de baixa rota\u00e7\u00e3o esf\u00e9rica carbide, \u00e1cido fluor\u00eddrico 35%, aplicador descart\u00e1vel, adesivo, esp\u00e1tula para resina e resina fotopolimeriz\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual instrumental \u00e9 utilizado para fazer um ART?","provas":[{"id":41498,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230723,"hashId":"bce883b8d1cbf6405cd2f2b43792f678","enunciado":"<p align=justify>Qual instrumental \u00e9 utilizado para fazer um ART?<\/p>","resposta":4443628,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brocas esf\u00e9ricas de alta rota\u00e7\u00e3o","id":4443624,"corpo":"Brocas esf\u00e9ricas de alta rota\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brocas diamantadas","id":4443625,"corpo":"Brocas diamantadas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carpule","id":4443626,"corpo":"Carpule","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limas endod\u00f4ntica","id":4443627,"corpo":"Limas endod\u00f4ntica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colher de dentina","id":4443628,"corpo":"Colher de dentina","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual material deve ser descartado no lixo com a sacola branca e buscado por uma coleta seletiva?","provas":[{"id":41498,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230728,"hashId":"b192f4ee63addb5907d06d6c6a10c1b6","enunciado":"<p align=justify>Qual material deve ser descartado no lixo com a sacola branca e buscado por uma coleta seletiva?<\/p>","resposta":4443646,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material org\u00e2nico","id":4443644,"corpo":"Material org\u00e2nico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detritos de am\u00e1lgama","id":4443645,"corpo":"Detritos de am\u00e1lgama","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Material infectante","id":4443646,"corpo":"Material infectante","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lixo do banheiro","id":4443647,"corpo":"Lixo do banheiro","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lixo comum do consult\u00f3rio","id":4443648,"corpo":"Lixo comum do consult\u00f3rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1230728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que os voc\u00e1bulos sejam acentuados pelas mesmas regras presentes em, respectivamente, \u201cvoc\u00ea\u201d, \u201cs\u00fabita\u201d e \u201cdesperd\u00edcio\u201d:","provas":[{"id":41500,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Enfermeiro - 2020"},{"id":41505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":41506,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":41510,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":41511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-medico","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - M\u00e9dico - 2020"},{"id":41514,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1230735,"hashId":"a8405367b24ec8c0f0d9bb6690acbbea","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que os voc\u00e1bulos sejam acentuados pelas mesmas regras presentes em, respectivamente, \u201cvoc\u00ea\u201d, \u201cs\u00fabita\u201d e \u201cdesperd\u00edcio\u201d:<\/p>","resposta":4443674,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caf\u00e9, r\u00e1pido, \u00edndio.","id":4443674,"corpo":"caf\u00e9, r\u00e1pido, \u00edndio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00f4, v\u00eam, l\u00e1.","id":4443675,"corpo":"t\u00f4, v\u00eam, l\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edngua, est\u00e1, conv\u00e9m.","id":4443676,"corpo":"l\u00edngua, est\u00e1, conv\u00e9m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00facar, t\u00f3rax, caj\u00fa.","id":4443677,"corpo":"a\u00e7\u00facar, t\u00f3rax, caj\u00fa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1lbum, t\u00e1, t\u00eanis.","id":4443678,"corpo":"\u00e1lbum, t\u00e1, t\u00eanis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1PartilharRubelSe for preciso, eu pego um barco, eu remoPor seis meses, como peixe pra te verT\u00e3o pra inventar um mar grande o bastanteQue me assuste e que eu desista de voc\u00eaSe for preciso, eu crio alguma m\u00e1quinaMais r\u00e1pida que a d\u00favida, mais s\u00fabita que a l\u00e1grimaViajo a toda for\u00e7a, e num instante de saudade e dorEu chego pra dizer que eu vim te verEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaQue amor t\u00e3o grande tem que ser vivido a todo instanteE a cada hora que eu t\u00f4 longe, \u00e9 um desperd\u00edcioEu s\u00f3 tenho 80 anos pela frentePor favor, me d\u00e1 uma chance de viverQue amor t\u00e3o grande tem que ser vivido a todo instanteE a cada hora que eu t\u00f4 longe, \u00e9 um desperd\u00edcioEu s\u00f3 tenho 80 anos pela frentePor favor, me d\u00e1 uma chance de viverEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaSe for preciso, eu pego um barco, eu remoPor seis meses, como peixe pra te verT\u00e3o pra inventar um mar grande o bastanteQue me assuste, e que eu desista de voc\u00eaSe for preciso, eu crio alguma m\u00e1quinaMais r\u00e1pida que a d\u00favida, mais s\u00fabita que a l\u00e1grimaViajo a toda for\u00e7a, e num instante de saudade e dorEu chego pra dizer que eu vim te verEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00eaN\u00e3o tem, pra tr\u00e1s, nadaTudo que ficou t\u00e1 aquiSe for preciso, eu giro a Terra inteiraAt\u00e9 que o tempo se esque\u00e7a de ir pra frente e volte atr\u00e1sMilh\u00f5es de anos, quando todos continentes se encontravamPra que eu possa caminhar at\u00e9 voc\u00eaEu sei, mulher, n\u00e3o se vive s\u00f3 de peixe, nem se volta no passadoAs minhas palavras valem pouco e as juras n\u00e3o te dizem nadaMas se existe algu\u00e9m que pode resgatar sua f\u00e9 no mundo, existe n\u00f3sTamb\u00e9m perdi o meu rumo, at\u00e9 meu canto ficou mudoE eu desconfio que esse mundo j\u00e1 n\u00e3o seja tudo aquiloMas n\u00e3o importa, a gente inventa a nossa vidaE a vida \u00e9 boa, mas \u00e9 muito melhor com voc\u00eaEu quero partilharEu quero partilharA vida boa com voc\u00ea (at\u00e9 o final)","id":399887,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rubel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se for preciso, eu pego um barco, eu remo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por seis meses, como peixe pra te ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o pra inventar um mar grande o bastante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que me assuste e que eu desista de voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se for preciso, eu crio alguma m\u00e1quina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais r\u00e1pida que a d\u00favida, mais s\u00fabita que a l\u00e1grima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajo a toda for\u00e7a, e num instante de saudade e dor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu chego pra dizer que eu vim te ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que amor t\u00e3o grande tem que ser vivido a todo instante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a cada hora que eu t\u00f4 longe, \u00e9 um desperd\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu s\u00f3 tenho 80 anos pela frente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por favor, me d\u00e1 uma chance de viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que amor t\u00e3o grande tem que ser vivido a todo instante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a cada hora que eu t\u00f4 longe, \u00e9 um desperd\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu s\u00f3 tenho 80 anos pela frente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por favor, me d\u00e1 uma chance de viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se for preciso, eu pego um barco, eu remo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por seis meses, como peixe pra te ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o pra inventar um mar grande o bastante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que me assuste, e que eu desista de voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se for preciso, eu crio alguma m\u00e1quina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais r\u00e1pida que a d\u00favida, mais s\u00fabita que a l\u00e1grima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viajo a toda for\u00e7a, e num instante de saudade e dor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu chego pra dizer que eu vim te ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem, pra tr\u00e1s, nada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo que ficou t\u00e1 aqui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se for preciso, eu giro a Terra inteira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 que o tempo se esque\u00e7a de ir pra frente e volte atr\u00e1s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Milh\u00f5es de anos, quando todos continentes se encontravam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra que eu possa caminhar at\u00e9 voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu sei, mulher, n\u00e3o se vive s\u00f3 de peixe, nem se volta no passado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As minhas palavras valem pouco e as juras n\u00e3o te dizem nada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas se existe algu\u00e9m que pode resgatar sua f\u00e9 no mundo, existe n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m perdi o meu rumo, at\u00e9 meu canto ficou mudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E eu desconfio que esse mundo j\u00e1 n\u00e3o seja tudo aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas n\u00e3o importa, a gente inventa a nossa vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a vida \u00e9 boa, mas \u00e9 muito melhor com voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero partilhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida boa com voc\u00ea (at\u00e9 o final)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1230735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa que corresponde a uma das responsabilidades comuns a todas as esferas de governo, preconizada no art 7, da referida portaria:","provas":[{"id":41500,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Enfermeiro - 2020"},{"id":41505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":41506,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":41510,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":41511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-medico","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - M\u00e9dico - 2020"},{"id":41514,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1230750,"hashId":"a572a029dc96e1bf08fd3599fc1c033d","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa que corresponde a uma das responsabilidades comuns a todas as esferas de governo, preconizada no art 7, da referida portaria:<\/p>","resposta":4443759,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver, disponibilizar e implantar os Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigentes, garantindo mecanismos que assegurem o uso qualificado dessas ferramentas nas UBS, de acordo com suas responsabilidades.","id":4443759,"corpo":"<p align=justify>desenvolver, disponibilizar e implantar os Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigentes, garantindo mecanismos que assegurem o uso qualificado dessas ferramentas nas UBS, de acordo com suas responsabilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestar apoio integrado aos gestores dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios no processo de qualifica\u00e7\u00e3o e de consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4443760,"corpo":"<p align=justify>prestar apoio integrado aos gestores dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios no processo de qualifica\u00e7\u00e3o e de consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destinar recursos estaduais para compor o financiamento tripartite da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo regular e autom\u00e1tico, prevendo, entre outras formas, o repasse fundo a fundo para custeio e investimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.","id":4443761,"corpo":"<p align=justify>destinar recursos estaduais para compor o financiamento tripartite da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo regular e autom\u00e1tico, prevendo, entre outras formas, o repasse fundo a fundo para custeio e investimento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" programar as a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a partir de sua base territorial de acordo com as necessidades de sa\u00fade identificadas em sua popula\u00e7\u00e3o, utilizando instrumento de programa\u00e7\u00e3o nacional vigente.","id":4443762,"corpo":"<p align=justify> programar as a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a partir de sua base territorial de acordo com as necessidades de sa\u00fade identificadas em sua popula\u00e7\u00e3o, utilizando instrumento de programa\u00e7\u00e3o nacional vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter atualizado mensalmente o cadastro de equipes, profissionais, carga hor\u00e1ria, servi\u00e7os disponibilizados, equipamentos e outros no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade vigente, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":4443763,"corpo":"<p align=justify>manter atualizado mensalmente o cadastro de equipes, profissionais, carga hor\u00e1ria, servi\u00e7os disponibilizados, equipamentos e outros no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade vigente, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1230750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o per\u00edodo do Estado Novo (1937-1945), houve uma migra\u00e7\u00e3o de trabalhadores nordestinos para a Amaz\u00f4nia. Ao promoverem a migra\u00e7\u00e3o em massa, as autoridades governamentais promoveram tamb\u00e9m uma propaganda da Amaz\u00f4nia e dos nordestinos, trabalhando discursivamente com dois grandes \u201cacontecimentos\u201d: a conquista do Acre pelos nordestinos e a Marcha para o Oeste. Os migrantes que se engajaram nessa empreitada ficaram conhecidos como?","provas":[{"id":41500,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Enfermeiro - 2020"},{"id":41505,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":41506,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":41510,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":41511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-medico","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - M\u00e9dico - 2020"},{"id":41514,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1230761,"hashId":"7e7b5425c82f6e23103d3cf9cb2bed5b","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante o per\u00edodo do Estado Novo (1937-1945), houve uma migra\u00e7\u00e3o de trabalhadores nordestinos para a Amaz\u00f4nia. Ao promoverem a migra\u00e7\u00e3o em massa, as autoridades governamentais promoveram tamb\u00e9m uma propaganda da Amaz\u00f4nia e dos nordestinos, trabalhando discursivamente com dois grandes \u201cacontecimentos\u201d: a conquista do Acre pelos nordestinos e a Marcha para o Oeste. Os migrantes que se engajaram nessa empreitada ficaram conhecidos como?<\/p>","resposta":4443808,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soldados da Borracha","id":4443808,"corpo":"Soldados da Borracha","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extrativistas","id":4443809,"corpo":"Extrativistas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Farrapos","id":4443810,"corpo":"Os Farrapos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soldados da Amaz\u00f4nia","id":4443811,"corpo":"Soldados da Amaz\u00f4nia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Soldados Acreanos","id":4443812,"corpo":"Soldados Acreanos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1230761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mutualismo \u00e9 uma das intera\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas entre esp\u00e9cies mais comum na natureza. A poliniza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos tipos de mutualismo mais comum. Muitas plantas dependem de animais polinizadores que transportam p\u00f3len entre flores permitindo a sua reprodu\u00e7\u00e3o. Por exemplo, planta\u00e7\u00f5es de tomate em localidades com abelhas produzem 70 toneladas por hectare de planta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 planta\u00e7\u00f5es em localidades sem abelhas produzem apenas 40 toneladas por hectare de planta\u00e7\u00e3o. As abelhas dependem de florestas pr\u00f3ximas \u00e0s planta\u00e7\u00f5es para construir colmeias. Considere que um agricultor possui uma fazenda de 30 hectares dos quais 20 hectares s\u00e3o utilizados para produ\u00e7\u00e3o de tomates e 10 hectares s\u00e3o compostos de florestas nativas. Esse agricultor est\u00e1 planejando derrubar a floresta para plantar mais 10 hectares de tomate. No entanto, sem a floresta em sua propriedade a popula\u00e7\u00e3o de abelhas ser\u00e1 extinta e os tomateiros n\u00e3o ser\u00e3o mais polinizados. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates aumentar\u00e1 caso o cultivo seja elevado para 30 hectares. ( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates permanecer\u00e1 igual caso o cultivo seja elevado para 30 hectares. ( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates passar\u00e1 de 1.400 para 1.200 toneladas caso o cultivo seja elevado para 30 hectares. ( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates diminuir\u00e1 caso o cultivo seja elevado para 30 hectares. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172752,"hashId":"a1a00a4c7ef61347ab11ba90ee01ee17","enunciado":"<p align=\"justify\">O mutualismo \u00e9 uma das intera\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas entre esp\u00e9cies mais comum na natureza. A poliniza\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos tipos de mutualismo mais comum. Muitas plantas dependem de animais polinizadores que transportam p\u00f3len entre flores permitindo a sua reprodu\u00e7\u00e3o. Por exemplo, planta\u00e7\u00f5es de tomate em localidades com abelhas produzem 70 toneladas por hectare de planta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 planta\u00e7\u00f5es em localidades sem abelhas produzem apenas 40 toneladas por hectare de planta\u00e7\u00e3o. As abelhas dependem de florestas pr\u00f3ximas \u00e0s planta\u00e7\u00f5es para construir colmeias. Considere que um agricultor possui uma fazenda de 30 hectares dos quais 20 hectares s\u00e3o utilizados para produ\u00e7\u00e3o de tomates e 10 hectares s\u00e3o compostos de florestas nativas. Esse agricultor est\u00e1 planejando derrubar a floresta para plantar mais 10 hectares de tomate. No entanto, sem a floresta em sua propriedade a popula\u00e7\u00e3o de abelhas ser\u00e1 extinta e os tomateiros n\u00e3o ser\u00e3o mais polinizados. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates aumentar\u00e1 caso o cultivo seja elevado para 30 hectares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates permanecer\u00e1 igual caso o cultivo seja elevado para 30 hectares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates passar\u00e1 de 1.400 para 1.200 toneladas caso o cultivo seja elevado para 30 hectares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A produ\u00e7\u00e3o total de tomates diminuir\u00e1 caso o cultivo seja elevado para 30 hectares. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4200603,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":4200600,"corpo":"V, F, F, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":4200601,"corpo":"F, F, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":4200602,"corpo":"F, V, F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":4200603,"corpo":"F, F, V, V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":4200604,"corpo":"F, F, V, F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1172752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm turbante tornou-se o epicentro de um acalorado debate [...]. Identificado como um s\u00edmbolo da popula\u00e7\u00e3o negra e da ancestralidade africana no Brasil, o adere\u00e7o ganhou, nos \u00faltimos anos, destaque em editoriais de moda e passou a ser encontrado com facilidade em lojas, multiplicando seu uso por pessoas de diversas origens. A produ\u00e7\u00e3o em massa do objeto e o uso motivado apenas por interesses est\u00e9ticos, inspira, por\u00e9m, cr\u00edticas e ressalvas feitas pela popula\u00e7\u00e3o negra, que aponta problemas com essa pr\u00e1tica, se feita sem reflex\u00e3o, como a invisibiliza\u00e7\u00e3o de quem produziu aquela cultura\u201d (CARTA CAPITAL, 2019). Assinale a alternativa que aponta um termo comumente utilizado para fazer refer\u00eancia \u00e0 discuss\u00e3o abordada no texto.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172789,"hashId":"cef0db0e12a0d2b8fa7e1386bd5c412d","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cUm turbante tornou-se o epicentro de um acalorado debate [...]. Identificado como um s\u00edmbolo da <u>popula\u00e7\u00e3o negra<\/u> e da ancestralidade africana no Brasil, o adere\u00e7o ganhou, nos \u00faltimos anos, destaque em editoriais de moda e passou a ser encontrado com facilidade em lojas, multiplicando seu uso por pessoas de diversas origens. A produ\u00e7\u00e3o em massa do objeto e o uso motivado apenas por interesses est\u00e9ticos, inspira, por\u00e9m, cr\u00edticas e ressalvas feitas pela popula\u00e7\u00e3o negra, que aponta problemas com essa pr\u00e1tica, se feita sem reflex\u00e3o, como a invisibiliza\u00e7\u00e3o de quem produziu aquela cultura\u201d (CARTA CAPITAL, 2019). Assinale a alternativa que aponta um termo comumente utilizado para fazer refer\u00eancia \u00e0 discuss\u00e3o abordada no texto.<\/p>","resposta":4200784,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","id":4200783,"corpo":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o cultural","id":4200784,"corpo":"Apropria\u00e7\u00e3o cultural","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o cultural","id":4200785,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o cultural","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o cultural","id":4200786,"corpo":"Anula\u00e7\u00e3o cultural","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simboliza\u00e7\u00e3o cultural","id":4200787,"corpo":"Simboliza\u00e7\u00e3o cultural","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1172789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o fim da Primeira Guerra Mundial, os pa\u00edses vencedores se reuniram em Versailles, Fran\u00e7a, em janeiro de 1919, para firmar um tratado de paz, que ficou conhecido pelo nome do local da capital francesa onde foi assinado. Um dos pontos do Tratado de Versailles era a cria\u00e7\u00e3o de um organismo internacional que tivesse como finalidade assegurar a paz em um mundo traumatizado pelas dimens\u00f5es do conflito que se encerrara, tendo como um de seus principais idealizadores Woodrow Wilson. Assinale a alternativa que cont\u00e9m esse organismo internacional.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172904,"hashId":"c12cb14e6be7bbeb4fda94603178dd4d","enunciado":"<p align=\"justify\">Com o fim da Primeira Guerra Mundial, os pa\u00edses vencedores se reuniram em Versailles, Fran\u00e7a, em janeiro de 1919, para firmar um tratado de paz, que ficou conhecido pelo nome do local da capital francesa onde foi assinado. Um dos pontos do Tratado de Versailles era a cria\u00e7\u00e3o de um organismo internacional que tivesse como finalidade assegurar a paz em um mundo traumatizado pelas dimens\u00f5es do conflito que se encerrara, tendo como um de seus principais idealizadores Woodrow Wilson. Assinale a alternativa que cont\u00e9m esse organismo internacional.<\/p>","resposta":4201332,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","id":4201327,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho de Direitos Humanos","id":4201328,"corpo":"Conselho de Direitos Humanos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho","id":4201329,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comit\u00ea Interamericano de Direitos Humanos","id":4201330,"corpo":"Comit\u00ea Interamericano de Direitos Humanos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Liga das Na\u00e7\u00f5es","id":4201332,"corpo":"Liga das Na\u00e7\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1172904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es na internet acessadas pelo browser, \u00e9 necess\u00e1rio, na grande maioria das vezes a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de servidores WEB. Estes servidores ficam respons\u00e1veis por armazenar e disponibilizar conte\u00fados, como sites e p\u00e1ginas, de forma que fiquem acess\u00edveis para qualquer pessoa na Internet. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os softwares correspondem a Servidores WEB.","provas":[{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1175277,"hashId":"bebf379479a08bcca7e5abf72fda7fea","enunciado":"<p align=justify>Para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es na internet acessadas pelo browser, \u00e9 necess\u00e1rio, na grande maioria das vezes a instala\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o de servidores WEB. Estes servidores ficam respons\u00e1veis por armazenar e disponibilizar conte\u00fados, como sites e p\u00e1ginas, de forma que fiquem acess\u00edveis para qualquer pessoa na Internet. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todos os softwares correspondem a Servidores WEB.<\/p>","resposta":4212891,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"APACHE, IIS, JSP","id":4212890,"corpo":"<p align=justify>APACHE, IIS, JSP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"APACHE, Nginx e IIS","id":4212891,"corpo":"<p align=justify>APACHE, Nginx e IIS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roxen, ASP e APACHE","id":4212892,"corpo":"<p align=justify>Roxen, ASP e APACHE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IIS, JPS e PHP","id":4212893,"corpo":"<p align=justify>IIS, JPS e PHP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"APACHE, PHP, JSP","id":4212894,"corpo":"<p align=justify>APACHE, PHP, JSP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente do departamento de compras de uma determinada empresa costuma envolver os membros de sua equipe na tomada de decis\u00f5es. A tomada de decis\u00e3o em equipe apresenta algumas vantagens, EXCETO:","provas":[{"id":40072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1178400,"hashId":"76b34be4279460b3facfd3c5d7bd2b88","enunciado":"<p align=justify>O gerente do departamento de compras de uma determinada empresa costuma envolver os membros de sua equipe na tomada de decis\u00f5es. A tomada de decis\u00e3o em equipe apresenta algumas vantagens, EXCETO:<\/p>","resposta":4227400,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partilha de informa\u00e7\u00f5es entre os membros.","id":4227398,"corpo":"<p align=justify>Partilha de informa\u00e7\u00f5es entre os membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior aceita\u00e7\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o.","id":4227399,"corpo":"<p align=justify>Maior aceita\u00e7\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dilui\u00e7\u00e3o da responsabilidade pelos resultados.","id":4227400,"corpo":"<p align=justify>Dilui\u00e7\u00e3o da responsabilidade pelos resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferece v\u00e1rios pontos de vista.","id":4227401,"corpo":"<p align=justify>Oferece v\u00e1rios pontos de vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Re\u00fane o conhecimento de v\u00e1rias pessoas, trazendo assim mais dados e informa\u00e7\u00f5es para o processo decis\u00f3rio.","id":4227402,"corpo":"<p align=justify>Re\u00fane o conhecimento de v\u00e1rias pessoas, trazendo assim mais dados e informa\u00e7\u00f5es para o processo decis\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1178400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no tema curva ABC, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa CORRETA: I. A curva ABC \u00e9 uma maneira de controlar os estoques. II. A curva ABC baseia-se no princ\u00edpio de que a maior parte do investimento em materiais est\u00e1 concentrada em um pequeno n\u00famero de itens. III. Na classe A est\u00e3o os itens mais importantes e em menor n\u00famero.","provas":[{"id":40072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1178405,"hashId":"d1e1a76d859747006626a4102badea8f","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no tema curva ABC, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa CORRETA:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A curva ABC \u00e9 uma maneira de controlar os estoques.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A curva ABC baseia-se no princ\u00edpio de que a maior parte do investimento em materiais est\u00e1 concentrada em um pequeno n\u00famero de itens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Na classe A est\u00e3o os itens mais importantes e em menor n\u00famero.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4227427,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":4227423,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":4227424,"corpo":"<p align=justify>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":4227425,"corpo":"<p align=justify>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":4227426,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4227427,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Kanban","oab":false,"nome":"Kanban","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427698,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-kanban"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1178405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no tema Controle de material de expediente, analise os itens a seguir e assinale a alternativa que apresenta qual(is) est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): I. \u00c9 necess\u00e1rio controlar a quantidade para que n\u00e3o ocorra falta ou excessos. II. Os materiais devem estar dispon\u00edveis sempre que necess\u00e1rio. III. Um bom controle de materiais leva em considera\u00e7\u00e3o que os itens precisam estar no momento certo, na quantidade certa e no local certo, para que o processo produtivo ocorra de maneira adequada.","provas":[{"id":40072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1178406,"hashId":"b3a971fa8c3667bda024735a6893be62","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no tema Controle de material de expediente, analise os itens a seguir e assinale a alternativa que apresenta qual(is) est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 necess\u00e1rio controlar a quantidade para que n\u00e3o ocorra falta ou excessos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Os materiais devem estar dispon\u00edveis sempre que necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Um bom controle de materiais leva em considera\u00e7\u00e3o que os itens precisam estar no momento certo, na quantidade certa e no local certo, para que o processo produtivo ocorra de maneira adequada.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4227431,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correto.","id":4227428,"corpo":"<p align=justify>Apenas II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correto.","id":4227429,"corpo":"<p align=justify>Apenas III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correto.","id":4227430,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":4227431,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o incorretos.","id":4227432,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1178406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma atividade que pertence \u00e0 fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Administra\u00e7\u00e3o denominada Organiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":40072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1178412,"hashId":"8403b6adc32da95580575edb74b2b31b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma atividade que pertence \u00e0 fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da Administra\u00e7\u00e3o denominada Organiza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4227461,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir objetivos.","id":4227458,"corpo":"<p align=justify>Definir objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhar fatores motivacionais na equipe.","id":4227459,"corpo":"<p align=justify>Trabalhar fatores motivacionais na equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar resultados.","id":4227460,"corpo":"<p align=justify>Avaliar resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir o organograma da empresa a fim de deixar claro os n\u00edveis hier\u00e1rquicos.","id":4227461,"corpo":"<p align=justify>Definir o organograma da empresa a fim de deixar claro os n\u00edveis hier\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir a\u00e7\u00f5es corretivas.","id":4227462,"corpo":"<p align=justify>Definir a\u00e7\u00f5es corretivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/1178412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDecreto que decorre diretamente da Constitui\u00e7\u00e3o, possuindo efeitos an\u00e1logos ao de uma lei ordin\u00e1ria. Tal esp\u00e9cie normativa, contudo, limita-se \u00e0s hip\u00f3teses de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, quando n\u00e3o implicar aumento de despesa nem cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, e de extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es ou cargos p\u00fablicos, quando vagos(Constitui\u00e7\u00e3o, art. 84, caput, inciso VI).\u201d Com base no manual de reda\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia da rep\u00fablica, o trecho anterior descreve qual dos tipos de decreto?","provas":[{"id":40072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1178414,"hashId":"394e1b6a535ca328c8896b95e6de1120","enunciado":"<p align=justify>\u201cDecreto que decorre diretamente da Constitui\u00e7\u00e3o, possuindo efeitos an\u00e1logos ao de uma lei ordin\u00e1ria. Tal esp\u00e9cie normativa, contudo, limita-se \u00e0s hip\u00f3teses de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, quando n\u00e3o implicar aumento de despesa nem cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, e de extin\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es ou cargos p\u00fablicos, quando vagos(Constitui\u00e7\u00e3o, art. 84, caput, inciso VI).\u201d Com base no manual de reda\u00e7\u00e3o da presid\u00eancia da rep\u00fablica, o trecho anterior descreve qual dos tipos de decreto?<\/p>","resposta":4227471,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto Singular.","id":4227468,"corpo":"<p align=justify>Decreto Singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto Regulamentar.","id":4227469,"corpo":"<p align=justify>Decreto Regulamentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto de Efeito Concreto.","id":4227470,"corpo":"<p align=justify>Decreto de Efeito Concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decreto Aut\u00f4nomo.","id":4227471,"corpo":"<p align=justify>Decreto Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto Objeto.","id":4227472,"corpo":"<p align=justify>Decreto Objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Projeto de decreto legislativo","oab":false,"nome":"Projeto de decreto legislativo","pai":411326,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411330,"slug":"redacao-oficial-projeto-de-decreto-legislativo"}],"slug":"redacao-oficial\/1178414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa uma vidraria de medida volum\u00e9trica de precis\u00e3o:","provas":[{"id":40078,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-unespar-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1178433,"hashId":"2a94c0f5d4578e520f1d11151c0c10e6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa uma vidraria de medida volum\u00e9trica de precis\u00e3o:<\/p>","resposta":4227566,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00e1tula de pesagem em balan\u00e7a anal\u00edtica.","id":4227563,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00e1tula de pesagem em balan\u00e7a anal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B\u00e9cker de borossilicato.","id":4227564,"corpo":"<p align=justify>B\u00e9cker de borossilicato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Placa de Petri est\u00e9ril.","id":4227565,"corpo":"<p align=justify>Placa de Petri est\u00e9ril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o volum\u00e9trico comum.","id":4227566,"corpo":"<p align=justify>Bal\u00e3o volum\u00e9trico comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erlenmeyer.","id":4227567,"corpo":"<p align=justify>Erlenmeyer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1178433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o em caso de","provas":[{"id":40243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1185294,"hashId":"016c36fd1fc0603c6b37464129c1e3c4","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o prev\u00ea a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o em caso de<\/p>","resposta":4256865,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta, processamento e comercializa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos recicl\u00e1veis.","id":4256864,"corpo":"<p align=justify>coleta, processamento e comercializa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos\r\nrecicl\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impossibilidade jur\u00eddica de competi\u00e7\u00e3o entre os participantes.","id":4256865,"corpo":"<p align=justify>impossibilidade jur\u00eddica de competi\u00e7\u00e3o entre os participantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compra de pe\u00e7as ou componentes durante o per\u00edodo de garantia.","id":4256866,"corpo":"<p align=justify>compra de pe\u00e7as ou componentes durante o per\u00edodo de\r\ngarantia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compra de navios, embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves.","id":4256867,"corpo":"<p align=justify>compra de navios, embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compra de materiais de uso pelas For\u00e7as Armadas.","id":4256868,"corpo":"<p align=justify>compra de materiais de uso pelas For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1185294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O juiz e os auxiliares da justi\u00e7a de uma localidade n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para praticar dilig\u00eancias em comarcas diferentes das que est\u00e3o lotados. Nesse contexto, pode ser necess\u00e1rio, por exemplo, solicitar a avalia\u00e7\u00e3o de bens pass\u00edveis de penhora que estejam em localidade diferente daquela em que corre o processo. Em situa\u00e7\u00f5es como essa, expede-se ato de comunica\u00e7\u00e3o processual entre \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, de modo a respeitarem os limites territoriais de compet\u00eancia das comarcas. Tal ato de comunica\u00e7\u00e3o processual denomina-se","provas":[{"id":40243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1185322,"hashId":"ad0d37ef7257e251b396c751bd3abab5","enunciado":"<p align=\"justify\">O juiz e os auxiliares da justi\u00e7a de uma localidade n\u00e3o t\u00eam\r\ncompet\u00eancia para praticar dilig\u00eancias em comarcas diferentes das\r\nque est\u00e3o lotados. Nesse contexto, pode ser necess\u00e1rio, por\r\nexemplo, solicitar a avalia\u00e7\u00e3o de bens pass\u00edveis de penhora que\r\nestejam em localidade diferente daquela em que corre o processo.\r\nEm situa\u00e7\u00f5es como essa, expede-se ato de comunica\u00e7\u00e3o processual\r\nentre \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, de modo a respeitarem os limites\r\nterritoriais de compet\u00eancia das comarcas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tal ato de comunica\u00e7\u00e3o processual denomina-se<\/p>","resposta":4256995,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carta precat\u00f3ria.","id":4256995,"corpo":"<p align=justify>carta precat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carta rogat\u00f3ria.","id":4256996,"corpo":"<p align=justify>carta rogat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carta de mandado.","id":4256997,"corpo":"<p align=justify>carta de mandado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carta de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":4256998,"corpo":"<p align=justify>carta de autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carta de ordem.","id":4256999,"corpo":"<p align=justify>carta de ordem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Registro dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"M\u00e9todos de Registro dos Atos Processuais","pai":402129,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402136,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-metodos-de-registro-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cartas","oab":false,"nome":"Cartas","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423121,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cartas"},{"nome_clean":"Carta Precat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Carta Precat\u00f3ria","pai":423121,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423124,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-carta-precatoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1185322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a seguinte matriz de prioridades GUT tenha sido elaborada a partir dos problemas diagnosticados em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, corretamente, a sequ\u00eancia de prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas a serem resolvidos nesse caso.","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185455,"hashId":"068e290c010599b30323a1f40f6f528b","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere que a seguinte matriz de prioridades GUT tenha\r\nsido elaborada a partir dos problemas diagnosticados em um \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40247\/15.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\n\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, corretamente, a sequ\u00eancia de\r\nprioriza\u00e7\u00e3o dos problemas a serem resolvidos nesse caso.<\/p>","resposta":4257608,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-4-1-5-3","id":4257606,"corpo":"<p align=justify>2-4-1-5-3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3-5-1-2-4","id":4257607,"corpo":"<p align=justify>3-5-1-2-4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4-2-1-5-3","id":4257608,"corpo":"<p align=justify>4-2-1-5-3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3-4-2-1-5","id":4257609,"corpo":"<p align=justify>3-4-2-1-5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4-3-2-1-5","id":4257610,"corpo":"<p align=justify>4-3-2-1-5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Matriz GUT","oab":false,"nome":"Matriz GUT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404615,"slug":"administracao-geral-matriz-gut"}],"slug":"administracao-geral\/1185455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o controle de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":39946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1175068,"hashId":"5a72a6a6cfd5c2383302fd3385b40812","enunciado":"<p align=justify>Sobre o controle de constitucionalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4211850,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viola a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio a decis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de tribunal que, embora n\u00e3o declare expressamente a inconstitucionalidade de lei ou Ato Normativo do poder p\u00fablico, afasta sua incid\u00eancia, no todo ou em parte.","id":4211850,"corpo":"<p align=justify>Viola a cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio a decis\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o fracion\u00e1rio de tribunal que, embora n\u00e3o declare expressamente a inconstitucionalidade de lei ou Ato Normativo do poder p\u00fablico, afasta sua incid\u00eancia, no todo ou em parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando se realiza o controle de constitucionalidade de atos normativos por um \u00fanico tribunal, independentemente da exist\u00eancia de um caso concreto a ser julgado, diz-se que esse controle \u00e9 difuso e abstrato.","id":4211851,"corpo":"<p align=justify>Quando se realiza o controle de constitucionalidade de atos normativos por um \u00fanico tribunal, independentemente da exist\u00eancia de um caso concreto a ser julgado, diz-se que esse controle \u00e9 difuso e abstrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No controle difuso ou incidental, o juiz n\u00e3o pode de of\u00edcio fundamentar sua decis\u00e3o pela inconstitucionalidade da lei aplic\u00e1vel ao caso sob julgamento, pois s\u00f3 pode agir por provoca\u00e7\u00e3o de uma das partes.","id":4211852,"corpo":"<p align=justify>No controle difuso ou incidental, o juiz n\u00e3o pode de of\u00edcio fundamentar sua decis\u00e3o pela inconstitucionalidade da lei aplic\u00e1vel ao caso sob julgamento, pois s\u00f3 pode agir por provoca\u00e7\u00e3o de uma das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, somente pelo voto da maioria relativa de seus membros ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial poder\u00e3o os tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.","id":4211853,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, somente pelo voto da maioria relativa de seus membros ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial poder\u00e3o os tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle difuso (ou jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional difusa) e o controle concentrado (ou jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional concentrada) s\u00e3o dois crit\u00e9rios de controle de constitucionalidade. O primeiro ocorre se s\u00f3 for deferido ao tribunal de c\u00fapula ou a uma corte especial, e o segundo \u00e9 verificado quando se reconhece o seu exerc\u00edcio a todos os componentes do Poder Judici\u00e1rio.","id":4211854,"corpo":"<p align=justify>O controle difuso (ou jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional difusa) e o controle concentrado (ou jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional concentrada) s\u00e3o dois crit\u00e9rios de controle de constitucionalidade. O primeiro ocorre se s\u00f3 for deferido ao tribunal de c\u00fapula ou a uma corte especial, e o segundo \u00e9 verificado quando se reconhece o seu exerc\u00edcio a todos os componentes do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","oab":true,"nome":"Reserva de plen\u00e1rio ou Cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio ou Regra do full bench (artigo 97 da CF)","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407747,"slug":"direito-constitucional-reserva-de-plenario-ou-clausula-de-reserva-de-plenario-ou-regra-do-full-bench-artigo-97-da-cf"},{"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1175068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":39946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1175082,"hashId":"5cad4f7f63d90cd0a37c471a2510c111","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4211920,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro de aposentadoria pelo TCU \u00e9 um ato composto","id":4211920,"corpo":"<p align=justify>O registro de aposentadoria pelo TCU \u00e9 um ato composto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato composto \u00e9 o que resulta da vontade \u00fanica de um \u00f3rg\u00e3o ou agente, mas depende de aprova\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o ou confirma\u00e7\u00e3o por parte de outro para produzir seus efeitos.","id":4211921,"corpo":"<p align=justify>Ato composto \u00e9 o que resulta da vontade \u00fanica de um \u00f3rg\u00e3o ou agente, mas depende de aprova\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o ou confirma\u00e7\u00e3o por parte de outro para produzir seus efeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ato complexo: \u00e9 aquele que se forma pela conjuga\u00e7\u00e3o de vontades de mais de um \u00f3rg\u00e3o ou agente.","id":4211922,"corpo":"<p align=justify>Ato complexo: \u00e9 aquele que se forma pela conjuga\u00e7\u00e3o de vontades de mais de um \u00f3rg\u00e3o ou agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portaria expedida por presidente de tribunal \u00e9 um ato simples.","id":4211923,"corpo":"<p align=justify>Portaria expedida por presidente de tribunal \u00e9 um ato simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atos de imp\u00e9rio expressam a vontade soberana do Estado e o seu poder de coer\u00e7\u00e3o.","id":4211924,"corpo":"<p align=justify>Atos de imp\u00e9rio expressam a vontade soberana do Estado e o seu poder de coer\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Simples, Complexos e Compostos","oab":true,"nome":"Atos Simples, Complexos e Compostos","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408079,"slug":"direito-administrativo-atos-simples-complexos-e-compostos"}],"slug":"direito-administrativo\/1175082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as passagens do texto h\u00e1 algum tipo de deslize gramatical, EXCETO em:","provas":[{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1175098,"hashId":"6b421397d796c371b837db9b522c5614","enunciado":"<p align=justify>Em todas as passagens do texto h\u00e1 algum tipo de deslize gramatical, EXCETO em:<\/p>","resposta":4211999,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] hoje em dia, os executivos utilizam, principalmente, o e-mail. (linha 21)","id":4211995,"corpo":"<p align=justify>[...] hoje em dia, os executivos utilizam, principalmente, o e-mail. (linha 21)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente [...] (linhas 14 e 15).","id":4211996,"corpo":"<p align=justify>Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente [...] (linhas 14 e 15).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e para os que buscam o trabalho, tornou-se mais que importante; necess\u00e1ria [...] (linha 19)","id":4211997,"corpo":"<p align=justify>e para os que buscam o trabalho, tornou-se mais que importante; necess\u00e1ria [...] (linha 19)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em qualquer uma destas formas de comunica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 que conhecer o bom e correto funcionamento da L\u00edngua (linha 22).","id":4211998,"corpo":"<p align=justify>Em qualquer uma destas formas de comunica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 que conhecer o bom e correto funcionamento da L\u00edngua (linha 22).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A linguagem altera a forma como se expressa, como capta e envia mensagens (linha 07).","id":4211999,"corpo":"<p align=justify>A linguagem altera a forma como se expressa, como capta e envia mensagens (linha 07).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393625,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39948\/Q21a25.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe este per\u00edodo: O profissional que sabe se comunicar possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros. A reescrita desse per\u00edodo, al\u00e9m de estar gramaticalmente CORRETA, preserva os sentidos originais do texto em:","provas":[{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1175118,"hashId":"145abf2218614fb6cb58363bd891498e","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe este per\u00edodo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O profissional que sabe se comunicar possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A reescrita desse per\u00edodo, al\u00e9m de estar gramaticalmente CORRETA, preserva os sentidos originais do texto em:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4212104,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O profissional que sabe comunicar-se possue diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da L\u00edngua, e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre na frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 dos mais grosseiros.","id":4212100,"corpo":"<p align=justify>O profissional que sabe comunicar-se possue diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da L\u00edngua, e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre na frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 dos mais grosseiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional que sabe-se comunicar possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que cometem erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.","id":4212101,"corpo":"<p align=justify>O profissional que sabe-se comunicar possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que cometem erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional que se sabe comunicar possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.","id":4212102,"corpo":"<p align=justify>O profissional que se sabe comunicar possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua; e sendo apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional que sabe comunicar-se \u00e9 possuidor de grande diferencial ao seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua e estando apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.","id":4212103,"corpo":"<p align=justify>O profissional que sabe comunicar-se \u00e9 possuidor de grande diferencial ao seu favor. Dominando bem a norma culta da l\u00edngua e estando apto a escrever e falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 os mais grosseiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional que sabe comunicar-se possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da L\u00edngua e sendo apto a escrever e a falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 dos mais grosseiros.","id":4212104,"corpo":"<p align=justify>O profissional que sabe comunicar-se possui um diferencial a seu favor. Dominando bem a norma culta da L\u00edngua e sendo apto a escrever e a falar corretamente, est\u00e1 sempre \u00e0 frente, distingue-se da maioria que comete erros banais ou at\u00e9 dos mais grosseiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura do texto, N\u00c3O \u00e9 coerente dizer:","provas":[{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1175129,"hashId":"31b92e6b71997999a9b368befe806770","enunciado":"<p align=justify>Sobre a estrutura do texto, N\u00c3O \u00e9 coerente dizer:<\/p>","resposta":4212158,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m-se numa s\u00f3 estrofe denotando a dinamicidade e o fluxo da pr\u00f3pria vida.","id":4212155,"corpo":"<p align=justify>Mant\u00e9m-se numa s\u00f3 estrofe denotando a dinamicidade e o fluxo da pr\u00f3pria vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Internamente, h\u00e1 delimita\u00e7\u00f5es feitas pelo verso que repete o t\u00edtulo.","id":4212156,"corpo":"<p align=justify>Internamente, h\u00e1 delimita\u00e7\u00f5es feitas pelo verso que repete o t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verso que se repete marca as fases da vida (feto, inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia, adulto, velhice).","id":4212157,"corpo":"<p align=justify>O verso que se repete marca as fases da vida (feto, inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia, adulto, velhice).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz uma narrativa expl\u00edcita da evolu\u00e7\u00e3o da linguagem humana.","id":4212158,"corpo":"<p align=justify>Faz uma narrativa expl\u00edcita da evolu\u00e7\u00e3o da linguagem humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem-se um caso de metapoesia, do fazer po\u00e9tico.","id":4212159,"corpo":"<p align=justify>Tem-se um caso de metapoesia, do fazer po\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393630,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39948\/Q36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metalinguagem vai al\u00e9m da poesia pois o autor estabelece conceitos subjacentes das classes gramaticais. O \u00fanico verso que possui ideia N\u00c3O coletiva de palavras \u00e9:","provas":[{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1175131,"hashId":"215879d434e915cacff3e6de23899ce8","enunciado":"<p align=justify>A metalinguagem vai al\u00e9m da poesia pois o autor estabelece conceitos subjacentes das classes gramaticais. O \u00fanico verso que possui ideia N\u00c3O coletiva de palavras \u00e9:<\/p>","resposta":4212167,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frase perfeita.","id":4212165,"corpo":"<p align=justify>Frase perfeita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geralmente sem qualquer adjetivo.","id":4212166,"corpo":"<p align=justify>Geralmente sem qualquer adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 entretanto um verbo, um verbo sempre, e um nome.","id":4212167,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 entretanto um verbo, um verbo sempre, e um nome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjugar verbos, nomear.","id":4212168,"corpo":"<p align=justify>Conjugar verbos, nomear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amar, fazer, destruir.","id":4212169,"corpo":"<p align=justify>amar, fazer, destruir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393630,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39948\/Q36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o destacada S\u00d3 funciona como pronome relativo em:","provas":[{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1175157,"hashId":"cf56624ff4b0601f8e8ef5c857878f66","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o destacada S\u00d3 funciona como pronome relativo em:<\/p>","resposta":4212297,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantos alunos faltaram \u00e0 aula de Portugu\u00eas hoje?","id":4212295,"corpo":"<p align=justify><u>Quantos<\/u> alunos faltaram \u00e0 aula de Portugu\u00eas hoje?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desconhe\u00e7o quantos alunos faltaram \u00e0 aula de Portugu\u00eas hoje.","id":4212296,"corpo":"<p align=justify>Desconhe\u00e7o <u>quantos<\/u> alunos faltaram \u00e0 aula de Portugu\u00eas hoje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajude todos quanto precisem de sua ajuda.","id":4212297,"corpo":"<p align=justify>Ajude todos <u>quanto<\/u> precisem de sua ajuda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto Jo\u00e3o quanto Jos\u00e9 faltaram \u00e0 aula de Portugu\u00eas hoje.","id":4212298,"corpo":"<p align=justify>Tanto Jo\u00e3o <u>quanto<\/u> Jos\u00e9 faltaram \u00e0 aula de Portugu\u00eas hoje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Veja o quanto isso \u00e9 feio.","id":4212299,"corpo":"<p align=justify>Veja o <u>quanto<\/u> isso \u00e9 feio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o controle de acesso a sistemas de informa\u00e7\u00e3o, podem ser adotadas diferentes formas de controle de acesso l\u00f3gico, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a de um recurso. Quanto a essas formas de controle, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185529,"hashId":"8d74ce40a1a09d4687c0eabd87f03361","enunciado":"<p align=justify>Para o controle de acesso a sistemas de informa\u00e7\u00e3o, podem ser\r\nadotadas diferentes formas de controle de acesso l\u00f3gico, com vistas\r\n\u00e0 seguran\u00e7a de um recurso. Quanto a essas formas de controle,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4257961,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ponto de vista do usu\u00e1rio, um controle discricion\u00e1rio \u00e9, em geral, menos flex\u00edvel que um mandat\u00f3rio.","id":4257960,"corpo":"<p align=justify>Do ponto de vista do usu\u00e1rio, um controle discricion\u00e1rio \u00e9,\r\nem geral, menos flex\u00edvel que um mandat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, \u00e9 mais dif\u00edcil auditar sistemas que operam com controle de acesso discricion\u00e1rio do que sistemas com controle de acesso mandat\u00f3rio.","id":4257961,"corpo":"<p align=justify>Em geral, \u00e9 mais dif\u00edcil auditar sistemas que operam com\r\ncontrole de acesso discricion\u00e1rio do que sistemas com controle\r\nde acesso mandat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como regra geral, no controle de acesso mandat\u00f3rio, os donos e usu\u00e1rios de recursos podem conceder acesso al\u00e9m dos limites declarados pela pol\u00edtica da empresa.","id":4257962,"corpo":"<p align=justify>Como regra geral, no controle de acesso mandat\u00f3rio, os donos\r\ne usu\u00e1rios de recursos podem conceder acesso al\u00e9m dos limites\r\ndeclarados pela pol\u00edtica da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No controle discricion\u00e1rio, podem ser transferidos para terceiros os direitos de acesso, mas n\u00e3o a propriedade de um recurso.","id":4257963,"corpo":"<p align=justify>No controle discricion\u00e1rio, podem ser transferidos para\r\nterceiros os direitos de acesso, mas n\u00e3o a propriedade de um\r\nrecurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em um sistema mandat\u00f3rio, o acesso \u00e9 concedido com base na avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos sujeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es relacionadas ao seu papel no sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":4257964,"corpo":"<p align=justify>Em um sistema mandat\u00f3rio, o acesso \u00e9 concedido com base na\r\navalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos sujeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es\r\nrelacionadas ao seu papel no sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1185529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: \u2022 a autoridade do gerente de projetos e a disponibilidade de recursos s\u00e3o altas; \u2022 o gerente de projetos e a equipe administrativa do gerenciamento de projetos trabalham em tempo integral; \u2022 o gerente do projeto \u00e9 o respons\u00e1vel por gerenciar o or\u00e7amento do projeto. De acordo com o Guia PMBOK, essas informa\u00e7\u00f5es correspondem a uma estrutura organizacional do tipo","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185546,"hashId":"c86a75d1d3f457af01aba1f28821610d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um projeto apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: <br><\/p><p align=\"justify\">\u2022 a autoridade do gerente de projetos e a disponibilidade\r\nde recursos s\u00e3o altas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 o gerente de projetos e a equipe administrativa do\r\ngerenciamento de projetos trabalham em tempo integral;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 o gerente do projeto \u00e9 o respons\u00e1vel por gerenciar o or\u00e7amento\r\ndo projeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com o Guia PMBOK, essas informa\u00e7\u00f5es correspondem\r\na uma estrutura organizacional do tipo<\/p>","resposta":4258091,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional.","id":4258088,"corpo":"<p align=justify>funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matricial balanceada.","id":4258089,"corpo":"<p align=justify>matricial balanceada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matricial forte.","id":4258090,"corpo":"<p align=justify>matricial forte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projetizada.","id":4258091,"corpo":"<p align=justify>projetizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica.","id":4258092,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Objetos de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetos de Conex\u00e3o","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":406929,"slug":"tecnologia-da-informacao-objetos-de-conexao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1185546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, no contexto do desenho do servi\u00e7o da ITIL, o valor da disponibilidade semanal de um servi\u00e7o acordado para funcionar por 8 horas di\u00e1rias, de segunda \u00e0 sexta-feira, mas que esteve fora do ar durante 4 horas nessa semana.","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185581,"hashId":"ef3720d16eb99f0762c9f41f19632270","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, no contexto do desenho do servi\u00e7o da\r\nITIL, o valor da disponibilidade semanal de um servi\u00e7o acordado\r\npara funcionar por 8 horas di\u00e1rias, de segunda \u00e0 sexta-feira,\r\nmas que esteve fora do ar durante 4 horas nessa semana.<\/p>","resposta":4258199,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,0%","id":4258195,"corpo":"<p align=justify>10,0%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50,0%","id":4258196,"corpo":"<p align=justify>50,0%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"51,4%","id":4258197,"corpo":"<p align=justify>51,4%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"64,0%","id":4258198,"corpo":"<p align=justify>64,0%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90,0%","id":4258199,"corpo":"<p align=justify>90,0%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1185581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No teste de software orientado a objetos, como a condi\u00e7\u00e3o de um objeto \u00e9 parte impl\u00edcita da entrada e sa\u00edda dos m\u00e9todos, necessita-se de uma maneira para explorar sistematicamente as situa\u00e7\u00f5es e transi\u00e7\u00f5es do objeto. O modelo de teste adequado para executar essas opera\u00e7\u00f5es \u00e9 o teste","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185591,"hashId":"0481f83782abd3e8d3d9218619737ed7","enunciado":"<p align=justify>No teste de software orientado a objetos, como a condi\u00e7\u00e3o de um\r\nobjeto \u00e9 parte impl\u00edcita da entrada e sa\u00edda dos m\u00e9todos, necessita-se\r\nde uma maneira para explorar sistematicamente as situa\u00e7\u00f5es\r\ne transi\u00e7\u00f5es do objeto. O modelo de teste adequado para executar\r\nessas opera\u00e7\u00f5es \u00e9 o teste<\/p>","resposta":4258246,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interclasse.","id":4258242,"corpo":"<p align=justify>interclasse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intraclasse.","id":4258243,"corpo":"<p align=justify>intraclasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":4258244,"corpo":"<p align=justify>estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de comando e decis\u00e3o.","id":4258245,"corpo":"<p align=justify>de comando e decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com m\u00e1quina de estado.","id":4258246,"corpo":"<p align=justify>com m\u00e1quina de estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1185591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em TI da Assembleia Legislativa do Piau\u00ed se deparou com uma base de dados na qual a tabela Servidores possui diversos campos, sendo um deles, o campo nome, do tipo cadeia de caracteres (varchar). Para exibir todos os registros cujo campo nome inicie por qualquer caractere seguido de \u201cagner\u201d, utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o SQL:","provas":[{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1175309,"hashId":"8604982c5fc2a325816699529d7ca77e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um t\u00e9cnico em TI da Assembleia Legislativa do Piau\u00ed se deparou com uma base de dados na qual a tabela <em>Servidores<\/em> possui diversos campos, sendo um deles, o campo nome, do tipo cadeia de caracteres (<em>varchar<\/em>). Para exibir todos os registros cujo campo nome inicie por qualquer caractere seguido de \u201cagner\u201d, utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o SQL:<\/p>","resposta":4213051,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT *.* FROM Servidores WHERE nome LIKE &#39;_agner&#39;;","id":4213050,"corpo":"<p align=justify>SELECT *.* FROM Servidores WHERE nome LIKE &#39;_agner&#39;;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Servidores WHERE nome LIKE &#39;_agner&#39;;","id":4213051,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM Servidores WHERE nome LIKE &#39;_agner&#39;;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Servidores WHERE nome EQUALS &#39;%agner&#39;;","id":4213052,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM Servidores WHERE nome EQUALS &#39;%agner&#39;;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT *.* FROM Servidores WHERE nome LIKE &#39;%agner&#39;;","id":4213053,"corpo":"<p align=justify>SELECT *.* FROM Servidores WHERE nome LIKE &#39;%agner&#39;;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT * FROM Servidores WHERE nome=&#39;#agner&#39;;","id":4213054,"corpo":"<p align=justify>SELECT * FROM Servidores WHERE nome=&#39;#agner&#39;;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre a fase de otimiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo de um compilador: I. Pode-se afirmar que Bloco b\u00e1sico, ou \u201ctrecho de c\u00f3digo em linha reta\u201d significa blocos trechos de programa cujas instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre executadas em ordem (em linha reta), da primeira at\u00e9 a \u00faltima; II. A otimiza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada exclusivamente ap\u00f3s a gera\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo objeto; III. A otimiza\u00e7\u00e3o \u00e9 dita dependente da m\u00e1quina quando aplicadas antes da gera\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo assembly; IV. A otimiza\u00e7\u00e3o independente de m\u00e1quina \u00e9 conhecida como a an\u00e1lise de fluxo, que por sua vez contempla a an\u00e1lise de fluxo de controle e a an\u00e1lise de fluxo de dados. Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde somente \u00e0s afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1175317,"hashId":"4a40c419f69a36bec84527144e854fe0","enunciado":"<p align=\"justify\">Dada as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre a fase de otimiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo de um compilador:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Pode-se afirmar que Bloco b\u00e1sico, ou \u201ctrecho de c\u00f3digo em linha reta\u201d significa blocos trechos de programa cujas instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre executadas em ordem (em linha reta), da primeira at\u00e9 a \u00faltima;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A otimiza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada exclusivamente ap\u00f3s a gera\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo objeto;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A otimiza\u00e7\u00e3o \u00e9 dita dependente da m\u00e1quina quando aplicadas antes da gera\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo assembly;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A otimiza\u00e7\u00e3o independente de m\u00e1quina \u00e9 conhecida como a an\u00e1lise de fluxo, que por sua vez contempla a an\u00e1lise de fluxo de controle e a an\u00e1lise de fluxo de dados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde somente \u00e0s afirmativas verdadeiras.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4213085,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4213085,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4213086,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4213087,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4213088,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4213089,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 camada do modelo OSI em que os dados recebidos do meio f\u00edsico s\u00e3o verificados e, se possu\u00edrem algum erro, s\u00e3o corrigidos, controlando tamb\u00e9m o fluxo que os dados s\u00e3o transmitidos. Nestas camadas s\u00e3o definidas as tecnologias como as vlans, ou topologias como a Token ring, ou a ponto-a-ponto.","provas":[{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1175361,"hashId":"cd1bae1efd770db61c5792d8d63a231a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 camada do modelo OSI em que os dados recebidos do meio f\u00edsico s\u00e3o verificados e, se possu\u00edrem algum erro, s\u00e3o corrigidos, controlando tamb\u00e9m o fluxo que os dados s\u00e3o transmitidos. Nestas camadas s\u00e3o definidas as tecnologias como as vlans, ou topologias como a <em>Token ring<\/em>, ou a <em>ponto-a-ponto<\/em>.<\/p>","resposta":4213315,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Camada de Liga\u00e7\u00e3o de Dados ou Enlace de Dados","id":4213315,"corpo":"<p align=justify>Camada de Liga\u00e7\u00e3o de Dados ou Enlace de Dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camada de Rede","id":4213316,"corpo":"<p align=justify>Camada de Rede<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Camada de Transporte","id":4213317,"corpo":"<p align=justify>Camada de Transporte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Camada de Sess\u00e3o","id":4213318,"corpo":"<p align=justify>Camada de Sess\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o","id":4213319,"corpo":"<p align=justify>Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir um bom gerenciamento e desenvolvimento das aplica\u00e7\u00f5es desenvolvidas na ALEPI, foram implementadas na casa, M\u00e9tricas de Software. Sobre tais m\u00e9tricas analise as seguintes afirmativas a seguir: I. As M\u00e9tricas Orientadas ao Tamanho consiste na contagem de linhas de c\u00f3digo como medida-chave. Est\u00e1 fortemente ligado \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o utilizada, impossibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o de dados hist\u00f3ricos para projetos que n\u00e3o utilizam a mesma linguagem. Um conjunto de m\u00e9tricas de qualidade e produtividade pode ser desenvolvido com esta t\u00e9cnica; II. M\u00e9tricas Orientadas \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o consiste em um m\u00e9todo para medi\u00e7\u00e3o de software do ponto de vista do usu\u00e1rio, que determina de forma consistente o tamanho e complexidade de um software, sob a perspectiva do usu\u00e1rio. Ela dimensiona um software, quantificando a funcionalidade proporcionada ao usu\u00e1rio a partir do seu desenho l\u00f3gico. Ou seja, s\u00e3o medidas indiretas do software e do processo por meio do qual ele \u00e9 desenvolvido; III. Confiabilidade, complexidade, funcionalidade, qualidade e efici\u00eancia s\u00e3o exemplos de medidas diretas de m\u00e9tricas de software. IV. A partir dos resultados apresentados pela m\u00e9trica ponto por fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel estimar a quantidade de erros que ser\u00e3o encontrados durante o teste. Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde somente \u00e0s afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1175364,"hashId":"03041138f5974c4e14fe7f9422df1dd4","enunciado":"<p align=\"justify\">Para garantir um bom gerenciamento e desenvolvimento das aplica\u00e7\u00f5es desenvolvidas na ALEPI, foram implementadas na casa, M\u00e9tricas de <em>Software<\/em>. Sobre tais m\u00e9tricas analise as seguintes afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As M\u00e9tricas Orientadas ao Tamanho consiste na contagem de linhas de c\u00f3digo como medida-chave. Est\u00e1 fortemente ligado \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o utilizada, impossibilitando a utiliza\u00e7\u00e3o de dados hist\u00f3ricos para projetos que n\u00e3o utilizam a mesma linguagem. Um conjunto de m\u00e9tricas de qualidade e produtividade pode ser desenvolvido com esta t\u00e9cnica;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. M\u00e9tricas Orientadas \u00e0 Fun\u00e7\u00e3o consiste em um m\u00e9todo para medi\u00e7\u00e3o de <em>software<\/em> do ponto de vista do usu\u00e1rio, que determina de forma consistente o tamanho e complexidade de um <em>software<\/em>, sob a perspectiva do usu\u00e1rio. Ela dimensiona um software, quantificando a funcionalidade proporcionada ao usu\u00e1rio a partir do seu desenho l\u00f3gico. Ou seja, s\u00e3o medidas indiretas do <em>software<\/em> e do processo por meio do qual ele \u00e9 desenvolvido;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Confiabilidade, complexidade, funcionalidade, qualidade e efici\u00eancia s\u00e3o exemplos de medidas diretas de m\u00e9tricas de <em>software<\/em>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A partir dos resultados apresentados pela m\u00e9trica ponto por fun\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel estimar a quantidade de erros que ser\u00e3o encontrados durante o teste.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde somente \u00e0s afirmativas verdadeiras.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4213332,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4213330,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4213331,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4213332,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4213333,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4213334,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre modelagem de dados, avalie as seguintes afirmativas: I. Em um modelo hier\u00e1rquico de dados, um registro que n\u00e3o participe como pai em qualquer relacionamento \u00e9 denominado folha; II. Atributo referencial, quando no escopo de Modelagem de Dados, \u00e9 um tipo de atributo, que n\u00e3o pertence propriamente ao objeto (entidade ou relacionamento) onde est\u00e1 alocado, mas fez algum tipo de cita\u00e7\u00e3o ou liga\u00e7\u00e3o desse objeto com outro, recebe um nome; III. Um atributo identificador pode ser usado tanto em uma entidade quanto em um relacionamento; IV. Um modelo f\u00edsico \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um banco de dados no n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o visto pelo usu\u00e1rio do SGBD. Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde somente \u00e0s afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1175368,"hashId":"1f210f7d0144857942604def171816b8","enunciado":"<p>Sobre modelagem de dados, avalie as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p><br><\/p><p>I. Em um modelo hier\u00e1rquico de dados, um registro que n\u00e3o participe como pai em qualquer relacionamento \u00e9 denominado folha;\r\n<\/p><p>II. Atributo referencial, quando no escopo de Modelagem de Dados, \u00e9 um tipo de atributo, que n\u00e3o pertence propriamente ao objeto (entidade ou relacionamento) onde est\u00e1 alocado, mas fez algum tipo de cita\u00e7\u00e3o ou liga\u00e7\u00e3o desse objeto com outro, recebe um nome;\r\n<\/p><p>III. Um atributo identificador pode ser usado tanto em uma entidade quanto em um relacionamento;\r\n<\/p><p>IV. Um modelo f\u00edsico \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um banco de dados no n\u00edvel de abstra\u00e7\u00e3o visto pelo usu\u00e1rio do SGBD.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde somente \u00e0s afirmativas verdadeiras.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4213351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4213350,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4213351,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4213352,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4213353,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4213354,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1175368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que Ana, ap\u00f3s ter brigado com o marido,","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175388,"hashId":"68f9e064adda1d37812f911a6a892931","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que\r\nAna, ap\u00f3s ter brigado com o marido,<\/p>","resposta":4213451,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remoeu por muitos dias a raz\u00e3o pela qual brigou com ele.","id":4213450,"corpo":"<p align=justify>remoeu por muitos dias a raz\u00e3o pela qual brigou com\r\nele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rendeu-se ao esgotamento e acabou dormindo por um tempo.","id":4213451,"corpo":"<p align=justify>rendeu-se ao esgotamento e acabou dormindo por\r\num tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conversou com a pr\u00f3pria m\u00e3e para desabafar e ouvir um conselho.","id":4213452,"corpo":"<p align=justify>conversou com a pr\u00f3pria m\u00e3e para desabafar e ouvir\r\num conselho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitou a um dos filhos que fosse conversar com o pai.","id":4213453,"corpo":"<p align=justify>solicitou a um dos filhos que fosse conversar com o\r\npai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pediu ao marido que lhe preparasse um ch\u00e1, pois n\u00e3o conseguia dormir.","id":4213454,"corpo":"<p align=justify>pediu ao marido que lhe preparasse um ch\u00e1, pois\r\nn\u00e3o conseguia dormir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Briga de casal Ana teve uma discuss\u00e3o com o marido e se trancou no quarto, chatead\u00edssima. Encostou-se na cama, fechou os olhos e come\u00e7ou a respirar fundo para se acalmar, porque o que sentia naquela hora era vontade de avan\u00e7ar nele. Mas o cansa\u00e7o falou mais alto que a raiva. Um trabalho estressante, filhos dando preocupa\u00e7\u00f5es, pais idosos para cuidar. A exaust\u00e3o cobrou seu pre\u00e7o e Ana adormeceu. Quando acordou, ela lembrou-se que tinha discutido com o marido, lembrou-se da raiva que sentiu quando se fechou no quarto, mas... qual era mesmo o motivo da briga? Ana foi tomada por um esquecimento total, irremedi\u00e1vel. Por nada deste mundo conseguia se lembrar. O esgotamento que vem enfrentando parece ter comprometido profundamente a mem\u00f3ria dela. Ela se esquece de tudo e, naquele momento, o motivo da briga havia sumido completamente de sua cabe\u00e7a. Ana saiu do quarto devagar, foi at\u00e9 a cozinha, preparou um ch\u00e1 e voltou para o quarto. Da\u00ed a pouco, Douglas, o marido, entrou, j\u00e1 era hora de dormir, e perguntou: \u201cT\u00e1 mais calma?\u201d. Ela sacudiu a cabe\u00e7a, dizendo: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil...\u201d e voltou a ler um livro em sil\u00eancio at\u00e9 adormecer. Na manh\u00e3 seguinte, cada um saiu correndo para o trabalho, \u00e0 noite eles se encontraram como se na v\u00e9spera nada houvesse acontecido e at\u00e9 hoje Ana n\u00e3o tem a menor ideia do que a fez brigar com o marido. A maioria das brigas de casais \u00e9 provocada por raz\u00f5es absolutamente tolas, ris\u00edveis, motivos que merecem ser esquecidos. Se as pessoas fizessem as contas de quanto tempo j\u00e1 perderam nessas discuss\u00f5es desnecess\u00e1rias, o resultado seria assustador. \u00c9 muito desperd\u00edcio de vida. S\u00e3o tardes jogadas pela janela, s\u00e1bados que n\u00e3o voltam mais, noites que poderiam ser dedicadas a um bom filme, manh\u00e3s de ver\u00e3o que poderiam ter se desdobrado em dias de absoluta leveza, em vez de produzir amargura, ressentimento, mau humor e fazer as pessoas consumirem mais um comprimido para dor de cabe\u00e7a ou dor de est\u00f4mago. (Leila Ferreira. Viver n\u00e3o d\u00f3i. S\u00e3o Paulo: Globo, 2013. Adaptado)","id":393653,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 a 08<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><em>Briga de casal<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Ana teve uma discuss\u00e3o com o marido e se trancou no\r\nquarto, chatead\u00edssima. Encostou-se na cama, fechou os\r\nolhos e come\u00e7ou a respirar fundo para se acalmar, porque o\r\nque sentia naquela hora era vontade de avan\u00e7ar nele. Mas o\r\ncansa\u00e7o falou mais alto que a raiva. Um trabalho estressante,\r\nfilhos dando preocupa\u00e7\u00f5es, pais idosos para cuidar. A exaust\u00e3o\r\ncobrou seu pre\u00e7o e Ana adormeceu.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Quando acordou, ela lembrou-se que tinha discutido com\r\no marido, lembrou-se da raiva que sentiu quando se fechou\r\nno quarto, mas... qual era mesmo o motivo da briga? Ana foi\r\ntomada por um esquecimento total, irremedi\u00e1vel. Por nada\r\ndeste mundo conseguia se lembrar. O esgotamento que vem\r\nenfrentando parece ter comprometido profundamente a mem\u00f3ria\r\ndela. Ela se esquece de tudo e, naquele momento, o\r\nmotivo da briga havia sumido completamente de sua cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Ana saiu do quarto devagar, foi at\u00e9 a cozinha, preparou\r\num ch\u00e1 e voltou para o quarto. Da\u00ed a pouco, Douglas, o marido,\r\nentrou, j\u00e1 era hora de dormir, e perguntou: \u201cT\u00e1 mais calma?\u201d.\r\nEla sacudiu a cabe\u00e7a, dizendo: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil...\u201d e\r\nvoltou a ler um livro em sil\u00eancio at\u00e9 adormecer. Na manh\u00e3\r\nseguinte, cada um saiu correndo para o trabalho, \u00e0 noite eles\r\nse encontraram como se na v\u00e9spera nada houvesse acontecido\r\ne at\u00e9 hoje Ana n\u00e3o tem a menor ideia do que a fez brigar\r\ncom o marido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A maioria das brigas de casais \u00e9 provocada por raz\u00f5es\r\nabsolutamente tolas, ris\u00edveis, motivos que merecem ser\r\nesquecidos. Se as pessoas fizessem as contas de quanto\r\ntempo j\u00e1 perderam nessas discuss\u00f5es desnecess\u00e1rias, o resultado\r\nseria assustador. \u00c9 muito desperd\u00edcio de vida. S\u00e3o\r\ntardes jogadas pela janela, s\u00e1bados que n\u00e3o voltam mais,\r\nnoites que poderiam ser dedicadas a um bom filme, manh\u00e3s\r\nde ver\u00e3o que poderiam ter se desdobrado em dias de absoluta\r\nleveza, em vez de produzir amargura, ressentimento, mau\r\nhumor e fazer as pessoas consumirem mais um comprimido\r\npara dor de cabe\u00e7a ou dor de est\u00f4mago.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Leila Ferreira. Viver n\u00e3o d\u00f3i. S\u00e3o Paulo: Globo, 2013. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra destacada atribui uma qualidade ao voc\u00e1bulo anterior.","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175392,"hashId":"c39b0d695fb9d812cb46496408727730","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a palavra destacada atribui\r\numa qualidade ao voc\u00e1bulo anterior.<\/p>","resposta":4213470,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um trabalho estressante, filhos dando preocupa\u00e7\u00f5es...","id":4213470,"corpo":"<p align=justify>Um trabalho <strong>estressante<\/strong>, filhos dando preocupa\u00e7\u00f5es...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... ela lembrou-se que tinha discutido com o marido...","id":4213471,"corpo":"<p align=justify>... ela lembrou-se que tinha <strong>discutido<\/strong> com o marido...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ana saiu do quarto devagar, foi at\u00e9 a cozinha...","id":4213472,"corpo":"<p align=justify>Ana saiu do quarto <strong>devagar<\/strong>, foi at\u00e9 a cozinha...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 muito desperd\u00edcio de vida.","id":4213473,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 muito <strong>desperd\u00edcio<\/strong> de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tardes jogadas pela janela...","id":4213474,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o tardes jogadas pela <strong>janela<\/strong>...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Briga de casal Ana teve uma discuss\u00e3o com o marido e se trancou no quarto, chatead\u00edssima. Encostou-se na cama, fechou os olhos e come\u00e7ou a respirar fundo para se acalmar, porque o que sentia naquela hora era vontade de avan\u00e7ar nele. Mas o cansa\u00e7o falou mais alto que a raiva. Um trabalho estressante, filhos dando preocupa\u00e7\u00f5es, pais idosos para cuidar. A exaust\u00e3o cobrou seu pre\u00e7o e Ana adormeceu. Quando acordou, ela lembrou-se que tinha discutido com o marido, lembrou-se da raiva que sentiu quando se fechou no quarto, mas... qual era mesmo o motivo da briga? Ana foi tomada por um esquecimento total, irremedi\u00e1vel. Por nada deste mundo conseguia se lembrar. O esgotamento que vem enfrentando parece ter comprometido profundamente a mem\u00f3ria dela. Ela se esquece de tudo e, naquele momento, o motivo da briga havia sumido completamente de sua cabe\u00e7a. Ana saiu do quarto devagar, foi at\u00e9 a cozinha, preparou um ch\u00e1 e voltou para o quarto. Da\u00ed a pouco, Douglas, o marido, entrou, j\u00e1 era hora de dormir, e perguntou: \u201cT\u00e1 mais calma?\u201d. Ela sacudiu a cabe\u00e7a, dizendo: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil...\u201d e voltou a ler um livro em sil\u00eancio at\u00e9 adormecer. Na manh\u00e3 seguinte, cada um saiu correndo para o trabalho, \u00e0 noite eles se encontraram como se na v\u00e9spera nada houvesse acontecido e at\u00e9 hoje Ana n\u00e3o tem a menor ideia do que a fez brigar com o marido. A maioria das brigas de casais \u00e9 provocada por raz\u00f5es absolutamente tolas, ris\u00edveis, motivos que merecem ser esquecidos. Se as pessoas fizessem as contas de quanto tempo j\u00e1 perderam nessas discuss\u00f5es desnecess\u00e1rias, o resultado seria assustador. \u00c9 muito desperd\u00edcio de vida. S\u00e3o tardes jogadas pela janela, s\u00e1bados que n\u00e3o voltam mais, noites que poderiam ser dedicadas a um bom filme, manh\u00e3s de ver\u00e3o que poderiam ter se desdobrado em dias de absoluta leveza, em vez de produzir amargura, ressentimento, mau humor e fazer as pessoas consumirem mais um comprimido para dor de cabe\u00e7a ou dor de est\u00f4mago. (Leila Ferreira. Viver n\u00e3o d\u00f3i. S\u00e3o Paulo: Globo, 2013. Adaptado)","id":393653,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 a 08<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><em>Briga de casal<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Ana teve uma discuss\u00e3o com o marido e se trancou no\r\nquarto, chatead\u00edssima. Encostou-se na cama, fechou os\r\nolhos e come\u00e7ou a respirar fundo para se acalmar, porque o\r\nque sentia naquela hora era vontade de avan\u00e7ar nele. Mas o\r\ncansa\u00e7o falou mais alto que a raiva. Um trabalho estressante,\r\nfilhos dando preocupa\u00e7\u00f5es, pais idosos para cuidar. A exaust\u00e3o\r\ncobrou seu pre\u00e7o e Ana adormeceu.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Quando acordou, ela lembrou-se que tinha discutido com\r\no marido, lembrou-se da raiva que sentiu quando se fechou\r\nno quarto, mas... qual era mesmo o motivo da briga? Ana foi\r\ntomada por um esquecimento total, irremedi\u00e1vel. Por nada\r\ndeste mundo conseguia se lembrar. O esgotamento que vem\r\nenfrentando parece ter comprometido profundamente a mem\u00f3ria\r\ndela. Ela se esquece de tudo e, naquele momento, o\r\nmotivo da briga havia sumido completamente de sua cabe\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Ana saiu do quarto devagar, foi at\u00e9 a cozinha, preparou\r\num ch\u00e1 e voltou para o quarto. Da\u00ed a pouco, Douglas, o marido,\r\nentrou, j\u00e1 era hora de dormir, e perguntou: \u201cT\u00e1 mais calma?\u201d.\r\nEla sacudiu a cabe\u00e7a, dizendo: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil...\u201d e\r\nvoltou a ler um livro em sil\u00eancio at\u00e9 adormecer. Na manh\u00e3\r\nseguinte, cada um saiu correndo para o trabalho, \u00e0 noite eles\r\nse encontraram como se na v\u00e9spera nada houvesse acontecido\r\ne at\u00e9 hoje Ana n\u00e3o tem a menor ideia do que a fez brigar\r\ncom o marido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          A maioria das brigas de casais \u00e9 provocada por raz\u00f5es\r\nabsolutamente tolas, ris\u00edveis, motivos que merecem ser\r\nesquecidos. Se as pessoas fizessem as contas de quanto\r\ntempo j\u00e1 perderam nessas discuss\u00f5es desnecess\u00e1rias, o resultado\r\nseria assustador. \u00c9 muito desperd\u00edcio de vida. S\u00e3o\r\ntardes jogadas pela janela, s\u00e1bados que n\u00e3o voltam mais,\r\nnoites que poderiam ser dedicadas a um bom filme, manh\u00e3s\r\nde ver\u00e3o que poderiam ter se desdobrado em dias de absoluta\r\nleveza, em vez de produzir amargura, ressentimento, mau\r\nhumor e fazer as pessoas consumirem mais um comprimido\r\npara dor de cabe\u00e7a ou dor de est\u00f4mago.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Leila Ferreira. Viver n\u00e3o d\u00f3i. S\u00e3o Paulo: Globo, 2013. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura do \u00faltimo par\u00e1grafo permite afirmar que brigas frequentes entre um casal","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175400,"hashId":"875ff7e207012d081fdf0d84ae68b063","enunciado":"<p align=justify>A leitura do \u00faltimo par\u00e1grafo permite afirmar que brigas\r\nfrequentes entre um casal<\/p>","resposta":4213506,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interferem bastante na educa\u00e7\u00e3o dos filhos.","id":4213505,"corpo":"<p align=justify>interferem bastante na educa\u00e7\u00e3o dos filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisam ter uma raz\u00e3o relevante para acontecerem.","id":4213506,"corpo":"<p align=justify>precisam ter uma raz\u00e3o relevante para acontecerem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retratam o quanto um casal tem interesse um pelo outro.","id":4213507,"corpo":"<p align=justify>retratam o quanto um casal tem interesse um pelo\r\noutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstram um desequil\u00edbrio psicol\u00f3gico incur\u00e1vel.","id":4213508,"corpo":"<p align=justify>demonstram um desequil\u00edbrio psicol\u00f3gico incur\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desmoralizam a vida profissional de homens e mulheres.","id":4213509,"corpo":"<p align=justify>desmoralizam a vida profissional de homens e mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 14. Como controlar as brigas de casal? Todo casal briga. \u00c0s vezes, por uma quest\u00e3o de momento, um dos dois est\u00e1 estressado e acaba descontando no parceiro. Ou ent\u00e3o, os dois est\u00e3o nervosos e a situa\u00e7\u00e3o piora ainda mais. S\u00f3 que, quando essas brigas acontecem a todo momento e s\u00e3o graves a ponto de atrapalhar a vida de casal, \u00e9 sinal de que algo n\u00e3o vai bem no relacionamento. Existem v\u00e1rios tipos de casais. Aqueles que brigam a cada cinco minutos, mas s\u00e3o pequenas discuss\u00f5es leves e tudo volta ao normal rapidamente. E h\u00e1 aqueles que, quando brigam, \u00e9 por algo mais s\u00e9rio, gerando uma grande batalha entre argumentos e pontos de vista. O que n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel para um relacionamento \u00e9 quando as brigas se tornam momentos de agress\u00e3o e xingamentos, quando as opini\u00f5es se tornam uma chuva de desaforos. Isso mostra que o respeito e a toler\u00e2ncia j\u00e1 n\u00e3o fazem mais parte do relacionamento. Brigar com frequ\u00eancia tamb\u00e9m acaba gerando um desgaste na rela\u00e7\u00e3o. Justamente por isso, \u00e9 bom evitar essa situa\u00e7\u00e3o se realmente n\u00e3o for um motivo v\u00e1lido. E, mesmo que seja, \u00e9 preciso aprender a ter uma discuss\u00e3o respeitosa e que renda bons frutos. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.psicologosberrini.com.br. Acesso em: 06.10.2019. Adaptado)","id":393655,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 14.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\"><em>Como controlar as brigas de casal?<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Todo casal briga. \u00c0s vezes, por uma quest\u00e3o de momento,\r\num dos dois est\u00e1 estressado e acaba descontando no parceiro.\r\nOu ent\u00e3o, os dois est\u00e3o nervosos e a situa\u00e7\u00e3o piora\r\nainda mais. S\u00f3 que, quando essas brigas acontecem a todo\r\nmomento e s\u00e3o graves a ponto de atrapalhar a vida de casal,\r\n\u00e9 sinal de que algo n\u00e3o vai bem no relacionamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Existem v\u00e1rios tipos de casais. Aqueles que brigam a\r\ncada cinco minutos, mas s\u00e3o pequenas discuss\u00f5es leves e\r\ntudo volta ao normal rapidamente. E h\u00e1 aqueles que, quando\r\nbrigam, \u00e9 por algo mais s\u00e9rio, gerando uma grande batalha\r\nentre argumentos e pontos de vista. O que n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel\r\npara um relacionamento \u00e9 quando as brigas se tornam momentos\r\nde agress\u00e3o e xingamentos, quando as opini\u00f5es se\r\ntornam uma chuva de desaforos. Isso mostra que o respeito\r\ne a toler\u00e2ncia j\u00e1 n\u00e3o fazem mais parte do relacionamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Brigar com frequ\u00eancia tamb\u00e9m acaba gerando um desgaste\r\nna rela\u00e7\u00e3o. Justamente por isso, \u00e9 bom evitar essa situa\u00e7\u00e3o\r\nse realmente n\u00e3o for um motivo v\u00e1lido. E, mesmo que\r\nseja, \u00e9 preciso aprender a ter uma discuss\u00e3o respeitosa e\r\nque renda bons frutos.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.psicologosberrini.com.br.\r\nAcesso em: 06.10.2019. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u2013 ... os dois est\u00e3o nervosos e a situa\u00e7\u00e3o piora ainda mais. \u2013 a palavra destacada estabelece sentido de","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175405,"hashId":"635840ac0154890f43a84453db55ac97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u2013 ... os dois est\u00e3o nervosos e a situa\u00e7\u00e3o piora ainda <strong>mais<\/strong>. \u2013 a palavra destacada estabelece sentido de<\/p><p><br><\/p>","resposta":4213531,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo.","id":4213530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intensidade.","id":4213531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensidade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma\u00e7\u00e3o.","id":4213532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lugar.","id":4213533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lugar.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":4213534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00favida.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 e 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo comprou uma cadeira de escrit\u00f3rio por R$ 457,40 e um aspirador de p\u00f3 por R$ 198,60. Ele parcelou essa compra em 4 vezes sem juros. O valor de cada parcela dessa compra foi","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175411,"hashId":"a11e85de06a35d0d895d68cacebb2ba9","enunciado":"<p align=justify>Paulo comprou uma cadeira de escrit\u00f3rio por R$ 457,40\r\ne um aspirador de p\u00f3 por R$ 198,60. Ele parcelou essa\r\ncompra em 4 vezes sem juros. O valor de cada parcela\r\ndessa compra foi<\/p>","resposta":4213560,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 164,00.","id":4213560,"corpo":"<p align=justify>R$ 164,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 161,50.","id":4213561,"corpo":"<p align=justify>R$ 161,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 152,50.","id":4213562,"corpo":"<p align=justify>R$ 152,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 144,00.","id":4213563,"corpo":"<p align=justify>R$ 144,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 139,00.","id":4213564,"corpo":"<p align=justify>R$ 139,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1175411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jaime possui uma ch\u00e1cara com terreno retangular de 10 m por 50 m. Jaime destinou 3\/5 da \u00e1rea de sua ch\u00e1cara para plantar \u00e1rvores frut\u00edferas. A \u00e1rea total destinada a \u00e1rvores frut\u00edferas na ch\u00e1cara de Jaime \u00e9","provas":[{"id":39957,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sao Roque","sigla":"","id":1601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-roque-sp-2020-vunesp-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sao Roque - Inspetor de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1175445,"hashId":"0efac3d2430efc7167de116b1611690e","enunciado":"<p align=\"justify\">Jaime possui uma ch\u00e1cara com terreno retangular de\r\n10 m por 50 m. Jaime destinou 3\/5 da \u00e1rea de sua ch\u00e1cara\r\npara plantar \u00e1rvores frut\u00edferas. A \u00e1rea total destinada a\r\n\u00e1rvores frut\u00edferas na ch\u00e1cara de Jaime \u00e9<\/p>","resposta":4213747,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 m\u00b2.","id":4213745,"corpo":"<p align=justify>200 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 m\u00b2.","id":4213746,"corpo":"<p align=justify>250 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 m\u00b2.","id":4213747,"corpo":"<p align=justify>300 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"350 m\u00b2.","id":4213748,"corpo":"<p align=justify>350 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 m\u00b2.","id":4213749,"corpo":"<p align=justify>500 m\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1175445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a tira, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294172,"hashId":"fceaa959f067ff8fcab0acf3e7ca915b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a tira, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4709591,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calvin n\u00e3o consegue se expressar como gostaria quando fala com garotas.","id":4709587,"corpo":"<p align=justify>Calvin n\u00e3o consegue se expressar como gostaria quando fala com garotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tigre est\u00e1 confiante de que Calvin conseguiu o que queria.","id":4709588,"corpo":"<p align=justify>o tigre est\u00e1 confiante de que Calvin conseguiu o que queria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hist\u00f3ria se passa numa \u00e9poca em que ainda n\u00e3o existia a internet.","id":4709589,"corpo":"<p align=justify>a hist\u00f3ria se passa numa \u00e9poca em que ainda n\u00e3o existia a internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Susi se interessa por elefantes e far\u00e1 uma pesquisa sobre eles.","id":4709590,"corpo":"<p align=justify>Susi se interessa por elefantes e far\u00e1 uma pesquisa sobre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Calvin e Susi t\u00eam de fazer um mesmo trabalho sobre assuntos diferentes.","id":4709591,"corpo":"<p align=justify>Calvin e Susi t\u00eam de fazer um mesmo trabalho sobre assuntos diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.","id":407238,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1294172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo supre, em destaque no pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto, apresenta como sin\u00f4nimo no contexto em que se encontra:","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294192,"hashId":"08a21fe3ff62b237006ce2d73e83abe4","enunciado":"<p align=\"justify\">O voc\u00e1bulo <strong>supre<\/strong>, em destaque no pen\u00faltimo par\u00e1grafo\r\ndo texto, apresenta como sin\u00f4nimo no contexto em que\r\nse encontra:<\/p>","resposta":4709688,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"priva.","id":4709686,"corpo":"<p align=justify>priva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelece.","id":4709687,"corpo":"<p align=justify>estabelece.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atende.","id":4709688,"corpo":"<p align=justify>atende.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera.","id":4709689,"corpo":"<p align=justify>gera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destitui.","id":4709690,"corpo":"<p align=justify>destitui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15. \u00c9 s\u00f3 sair da esta\u00e7\u00e3o Osasco da CPTM para chegar ao principal polo varejista de rua do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 descontada a 25 de Mar\u00e7o, claro. Os quatro quarteir\u00f5es fechados para carros que comp\u00f5em o cal\u00e7ad\u00e3o da rua Ant\u00f4nio Ag\u00fa, em Osasco, concentram 250 lojas e recebem 350 mil pessoas por dia. Pre\u00e7os competitivos, f\u00e1cil acesso e alternativa ao tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo s\u00e3o chamarizes para consumidores locais, de cidades vizinhas (Barueri, Itapevi e Cotia) e de bairros da zona oeste paulistana (Butant\u00e3 e Jaguar\u00e9). A locutora Sonia De Piere, 53, \u00e9 uma paulistana que prefere comprar em Osasco a enfrentar o tr\u00e2nsito em dire\u00e7\u00e3o ao centro de S\u00e3o Paulo. \u201cO estacionamento \u00e9 mais barato, os pre\u00e7os s\u00e3o bons, e os supermercados distribuem sacolinha pl\u00e1stica\u201d, resume. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial de Osasco, na \u00e9poca do Natal, o lugar recebe 1,5 milh\u00e3o de consumidores\/dia. \u201cA posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ajuda. Osasco era bairro de S\u00e3o Paulo, e isso colaborou para que o com\u00e9rcio crescesse de maneira vertiginosa\u201d, diz Andr\u00e9 Menezes, presidente da entidade. Ao longo do caminho, uma s\u00e9rie de lojas lado a lado supre demandas que v\u00e3o de flores a eletr\u00f4nicos. H\u00e1 produtos naturais a granel, moda, bijuterias e utens\u00edlios para casa, entre outros itens. Mas o forte s\u00e3o os cal\u00e7ados. \u201cA cidade \u00e9 um dos ber\u00e7os da comunidade arm\u00eania, que domina esse mercado\u201d, explica Menezes. (Amanda Nogueira. Cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco s\u00f3 perde para a 25 de Mar\u00e7o em n\u00famero de lojas. http:\/\/especial.folha.uol.com.br, 13.03.2016. Adaptado)","id":407242,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.<\/p><p align=\"justify\">    \r\n\u00c9 s\u00f3 sair da esta\u00e7\u00e3o Osasco da CPTM para chegar ao\r\nprincipal polo varejista de rua do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 descontada\r\na 25 de Mar\u00e7o, claro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Os quatro quarteir\u00f5es fechados para carros que comp\u00f5em\r\no cal\u00e7ad\u00e3o da rua Ant\u00f4nio Ag\u00fa, em Osasco, concentram\r\n250 lojas e recebem 350 mil pessoas por dia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Pre\u00e7os competitivos, f\u00e1cil acesso e alternativa ao tr\u00e2nsito\r\nde S\u00e3o Paulo s\u00e3o chamarizes para consumidores locais,\r\nde cidades vizinhas (Barueri, Itapevi e Cotia) e de bairros da\r\nzona oeste paulistana (Butant\u00e3 e Jaguar\u00e9).<\/p><p align=\"justify\">     \r\nA locutora Sonia De Piere, 53, \u00e9 uma paulistana que prefere\r\ncomprar em Osasco a enfrentar o tr\u00e2nsito em dire\u00e7\u00e3o ao\r\ncentro de S\u00e3o Paulo. \u201cO estacionamento \u00e9 mais barato, os\r\npre\u00e7os s\u00e3o bons, e os supermercados distribuem sacolinha\r\npl\u00e1stica\u201d, resume.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Empresarial\r\nde Osasco, na \u00e9poca do Natal, o lugar recebe 1,5 milh\u00e3o de\r\nconsumidores\/dia. \u201cA posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ajuda. Osasco era\r\nbairro de S\u00e3o Paulo, e isso colaborou para que o com\u00e9rcio\r\ncrescesse de maneira vertiginosa\u201d, diz Andr\u00e9 Menezes, presidente\r\nda entidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Ao longo do caminho, uma s\u00e9rie de lojas lado a lado\r\n<strong>supre<\/strong> demandas que v\u00e3o de flores a eletr\u00f4nicos. H\u00e1 produtos\r\nnaturais a granel, moda, bijuterias e utens\u00edlios para casa,\r\nentre outros itens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Mas o forte s\u00e3o os cal\u00e7ados. \u201cA cidade \u00e9 um dos ber\u00e7os\r\nda comunidade arm\u00eania, que domina esse mercado\u201d, explica\r\nMenezes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Amanda Nogueira. Cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco s\u00f3 perde para a 25 de Mar\u00e7o em\r\nn\u00famero de lojas. http:\/\/especial.folha.uol.com.br, 13.03.2016. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1294192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico apresenta as notas de um aluno, nas disciplinas de matem\u00e1tica e qu\u00edmica, nos tr\u00eas quadrimestres de 2019.A m\u00e9dia das notas de matem\u00e1tica desse aluno corresponde, da m\u00e9dia das notas de qu\u00edmica, a","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294219,"hashId":"fe881bd94d255fd9a5ab60f4e3dc1e85","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">O gr\u00e1fico apresenta as notas de um aluno, nas disciplinas de matem\u00e1tica e qu\u00edmica, nos tr\u00eas quadrimestres de\r\n2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/19.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>A m\u00e9dia das notas de matem\u00e1tica desse aluno corresponde,\r\nda m\u00e9dia das notas de qu\u00edmica, a<\/p><p><\/p>","resposta":4709815,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120%","id":4709814,"corpo":"<p align=justify>120%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125%","id":4709815,"corpo":"<p align=justify>125%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"130%","id":4709816,"corpo":"<p align=justify>130%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135%","id":4709817,"corpo":"<p align=justify>135%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140%","id":4709818,"corpo":"<p align=justify>140%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1294219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, possui um conjunto de aplicativos que faz parte dos acess\u00f3rios padr\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, um aplicativo que faz parte dos acess\u00f3rios padr\u00e3o e um aplicativo que n\u00e3o faz parte dos acess\u00f3rios padr\u00e3o.","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294237,"hashId":"c1572f469ea6bd3d52876abffc3c9127","enunciado":"<p align=justify>O MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, possui um\r\nconjunto de aplicativos que faz parte dos acess\u00f3rios padr\u00e3o.\r\nAssinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente,\r\num aplicativo que faz parte dos acess\u00f3rios padr\u00e3o\r\ne um aplicativo que n\u00e3o faz parte dos acess\u00f3rios padr\u00e3o.<\/p>","resposta":4709898,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4709897,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4709898,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4709899,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4709900,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4709901,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/e.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1294237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio salvou algumas imagens da internet em seu computador. Em seguida, utilizou o \u00edcone a seguir para que sua apresenta\u00e7\u00e3o no MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, contivesse as imagens desejadas.A guia onde se localiza o \u00edcone exibido \u00e9","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294247,"hashId":"71fc045c6ceaad840cb2421855b35aa9","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um usu\u00e1rio salvou algumas imagens da internet em seu\r\ncomputador. Em seguida, utilizou o \u00edcone a seguir para\r\nque sua apresenta\u00e7\u00e3o no MS-PowerPoint 2010, em sua\r\nconfigura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, contivesse as imagens desejadas.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43219\/29.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>A guia onde se localiza o \u00edcone exibido \u00e9<\/p><p><\/p>","resposta":4709940,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":4709940,"corpo":"<p align=justify>Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Design.","id":4709941,"corpo":"<p align=justify>Design.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":4709942,"corpo":"<p align=justify>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4709943,"corpo":"<p align=justify>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagens.","id":4709944,"corpo":"<p align=justify>Imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1294247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joel, Pedro e Maria s\u00e3o inspetores de alunos numa escola de Ensino Fundamental I (crian\u00e7as de 6 a 10 anos de idade) e sabem que entre suas atribui\u00e7\u00f5es encontra- -se a de atender e orientar os alunos, desde sua chegada \u00e0 escola at\u00e9 sua sa\u00edda. No dia a dia, se n\u00e3o houver um controle adequado da movimenta\u00e7\u00e3o dos alunos, os hor\u00e1rios de entrada e sa\u00edda podem se transformar em confus\u00e3o na porta da escola. O controle da movimenta\u00e7\u00e3o dos alunos pode ser feito de diferentes formas, algumas apropriadas, outras n\u00e3o. Assinale a alternativa que, entre as existentes, apresenta a \u00fanica maneira adequada de os inspetores Joel, Pedro e Maria organizarem-se para controlar a sa\u00edda dos alunos ao t\u00e9rmino do per\u00edodo de aulas.","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294252,"hashId":"353989fc610b8480120639db12795199","enunciado":"<p align=\"justify\">Joel, Pedro e Maria s\u00e3o inspetores de alunos numa\r\nescola de Ensino Fundamental I (crian\u00e7as de 6 a 10 anos\r\nde idade) e sabem que entre suas atribui\u00e7\u00f5es encontra-\r\n-se a de atender e orientar os alunos, desde sua chegada\r\n\u00e0 escola at\u00e9 sua sa\u00edda. No dia a dia, se n\u00e3o houver\r\num controle adequado da movimenta\u00e7\u00e3o dos alunos, os\r\nhor\u00e1rios de entrada e sa\u00edda podem se transformar em\r\nconfus\u00e3o na porta da escola. O controle da movimenta\u00e7\u00e3o\r\ndos alunos pode ser feito de diferentes formas,\r\nalgumas apropriadas, outras n\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que, entre as existentes, apresenta\r\na \u00fanica maneira adequada de os inspetores Joel, Pedro e\r\nMaria organizarem-se para controlar a sa\u00edda dos alunos\r\nao t\u00e9rmino do per\u00edodo de aulas.<\/p>","resposta":4709966,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tr\u00eas ficam no port\u00e3o, cuidando das crian\u00e7as, cujos respons\u00e1veis se aproximam a p\u00e9, para peg\u00e1- -las. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se ficar no interior do pr\u00e9dio nem de se acompanhar aquelas cujos respons\u00e1veis v\u00eam de carro ou as que usam transporte escolar (vans escolares).","id":4709962,"corpo":"<p align=justify>Os tr\u00eas ficam no port\u00e3o, cuidando das crian\u00e7as,\r\ncujos respons\u00e1veis se aproximam a p\u00e9, para peg\u00e1-\r\n-las. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se ficar no interior do\r\npr\u00e9dio nem de se acompanhar aquelas cujos respons\u00e1veis\r\nv\u00eam de carro ou as que usam transporte\r\nescolar (vans escolares).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas ficam no interior do pr\u00e9dio, com as crian\u00e7as que est\u00e3o aguardando a chegada dos respons\u00e1veis, deixando que elas saiam sozinhas \u00e0 medida em que dizem enxergar seus pais no port\u00e3o da escola ou o respons\u00e1vel pelo transporte escolar contratado por sua fam\u00edlia.","id":4709963,"corpo":"<p align=justify>Os tr\u00eas ficam no interior do pr\u00e9dio, com as crian\u00e7as\r\nque est\u00e3o aguardando a chegada dos respons\u00e1veis,\r\ndeixando que elas saiam sozinhas \u00e0 medida em que\r\ndizem enxergar seus pais no port\u00e3o da escola ou o\r\nrespons\u00e1vel pelo transporte escolar contratado por\r\nsua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas ficam na cal\u00e7ada cuidando das crian\u00e7as, cujos respons\u00e1veis se aproximam a p\u00e9, para peg\u00e1- -las e, simultaneamente, acompanham aquelas que usam transporte escolar (vans escolares) ou cujos respons\u00e1veis v\u00eam de carro. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de observar as crian\u00e7as no interior do pr\u00e9dio.","id":4709964,"corpo":"Os tr\u00eas ficam na cal\u00e7ada cuidando das crian\u00e7as,\r\ncujos respons\u00e1veis se aproximam a p\u00e9, para peg\u00e1-\r\n-las e, simultaneamente, acompanham aquelas que\r\nusam transporte escolar (vans escolares) ou cujos\r\nrespons\u00e1veis v\u00eam de carro. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de\r\nobservar as crian\u00e7as no interior do pr\u00e9dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois deles ficam no interior do pr\u00e9dio, cuidando das crian\u00e7as que est\u00e3o aguardando a chegada dos respons\u00e1veis; outro fica na cal\u00e7ada, cuidando daquelas cujos respons\u00e1veis aproximam-se a p\u00e9, para peg\u00e1- -las. Cabe a esse terceiro tamb\u00e9m acompanhar at\u00e9 as vans escolares ou at\u00e9 os carros dos respons\u00e1veis aquelas que assim necessitam.","id":4709965,"corpo":"<p align=justify>Dois deles ficam no interior do pr\u00e9dio, cuidando das\r\ncrian\u00e7as que est\u00e3o aguardando a chegada dos respons\u00e1veis;\r\noutro fica na cal\u00e7ada, cuidando daquelas\r\ncujos respons\u00e1veis aproximam-se a p\u00e9, para peg\u00e1-\r\n-las. Cabe a esse terceiro tamb\u00e9m acompanhar at\u00e9\r\nas vans escolares ou at\u00e9 os carros dos respons\u00e1veis\r\naquelas que assim necessitam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um deles fica no interior do pr\u00e9dio, cuidando das crian\u00e7as que est\u00e3o aguardando a chegada dos respons\u00e1veis; outro fica junto ao port\u00e3o, cuidando das crian\u00e7as cujos respons\u00e1veis se aproximam a p\u00e9, para peg\u00e1-las; o terceiro se encarrega de acompanhar as crian\u00e7as, que assim necessitam, at\u00e9 onde se encontram as vans escolares e\/ou at\u00e9 os carros dos respons\u00e1veis.","id":4709966,"corpo":"<p align=justify>Um deles fica no interior do pr\u00e9dio, cuidando das\r\ncrian\u00e7as que est\u00e3o aguardando a chegada dos respons\u00e1veis;\r\noutro fica junto ao port\u00e3o, cuidando das\r\ncrian\u00e7as cujos respons\u00e1veis se aproximam a p\u00e9,\r\npara peg\u00e1-las; o terceiro se encarrega de acompanhar\r\nas crian\u00e7as, que assim necessitam, at\u00e9 onde se\r\nencontram as vans escolares e\/ou at\u00e9 os carros dos\r\nrespons\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cena \u00e9 comum: tudo parece tranquilo no recreio quando, de repente, no meio da brincadeira, um aluno cai e se machuca. Por mais simples que sejam, problemas que afetam a sa\u00fade e o bem-estar dos estudantes deixam professores e gestores apreensivos. Em uma situa\u00e7\u00e3o como a descrita, por ser um caso de necessidade, o inspetor de alunos dever\u00e1 dar atendimento \u00e0 crian\u00e7a","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294256,"hashId":"4eda84137453c829d76f62dd0dfea752","enunciado":"<p align=justify>A cena \u00e9 comum: tudo parece tranquilo no recreio quando,\r\nde repente, no meio da brincadeira, um aluno cai e se\r\nmachuca. Por mais simples que sejam, problemas que\r\nafetam a sa\u00fade e o bem-estar dos estudantes deixam\r\nprofessores e gestores apreensivos. Em uma situa\u00e7\u00e3o\r\ncomo a descrita, por ser um caso de necessidade, o inspetor\r\nde alunos dever\u00e1 dar atendimento \u00e0 crian\u00e7a<\/p>","resposta":4709984,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas se houver gravidade, inclusive ministrando medicamentos independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o dos pais.","id":4709980,"corpo":"<p align=justify>apenas se houver gravidade, inclusive ministrando\r\nmedicamentos independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o\r\ndos pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas consolando-a e deixando-a descansar em um banco at\u00e9 acabar o recreio, independentemente da gravidade do ocorrido.","id":4709981,"corpo":"<p align=justify>apenas consolando-a e deixando-a descansar em\r\num banco at\u00e9 acabar o recreio, independentemente\r\nda gravidade do ocorrido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em qualquer tipo de ocorr\u00eancia, com ou sem gravidade, inclusive decidindo sobre quais medicamentos s\u00e3o adequados ao caso, pois \u00e9 essa sua fun\u00e7\u00e3o.","id":4709982,"corpo":"<p align=justify>em qualquer tipo de ocorr\u00eancia, com ou sem gravidade,\r\ninclusive decidindo sobre quais medicamentos\r\ns\u00e3o adequados ao caso, pois \u00e9 essa sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente em ocorr\u00eancias menos graves, podendo ministrar medicamentos como aspirina e\/ou dipirona, sem autoriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, caso a crian\u00e7a se queixe de dor.","id":4709983,"corpo":"<p align=justify>somente em ocorr\u00eancias menos graves, podendo\r\nministrar medicamentos como aspirina e\/ou dipirona,\r\nsem autoriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, caso a crian\u00e7a se queixe\r\nde dor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente se a ocorr\u00eancia for sem gravidade (um arranh\u00e3o, um corte superficial ou algo an\u00e1logo), mas n\u00e3o pode ministrar nenhum tipo de medicamento sem autoriza\u00e7\u00e3o\/receita m\u00e9dica.","id":4709984,"corpo":"<p align=justify>somente se a ocorr\u00eancia for sem gravidade (um arranh\u00e3o,\r\num corte superficial ou algo an\u00e1logo), mas n\u00e3o\r\npode ministrar nenhum tipo de medicamento sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o\/receita m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisando a legisla\u00e7\u00e3o constante no Edital de Abertura de Inscri\u00e7\u00f5es para o concurso de T\u00e9cnico em Gest\u00e3o: Inspetoria de Alunos, publicado pela FITO, Everaldo verificou que a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei Federal no 9.394, de 1996) \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o sistema educacional do Brasil, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ao ensino superior. Verificou, tamb\u00e9m, que em seu art. 1o, \u00a7 1o, est\u00e1 disposto: \u201cEsta Lei disciplina a educa\u00e7\u00e3o escolar, que se desenvolve, predominantemente, por meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias\u201d, e que, no \u00a7 2o do mesmo artigo, estabelece que a educa\u00e7\u00e3o escolar \u201cdever\u00e1 vincular-se","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294264,"hashId":"e2a06afe93d8f2d728e6d0769d4e2c1a","enunciado":"<p align=\"justify\">Pesquisando a legisla\u00e7\u00e3o constante no Edital de Abertura\r\nde Inscri\u00e7\u00f5es para o concurso de T\u00e9cnico em Gest\u00e3o:\r\nInspetoria de Alunos, publicado pela FITO, Everaldo verificou\r\nque a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional\r\n(Lei Federal no 9.394, de 1996) \u00e9 a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta\r\no sistema educacional do Brasil, da educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica ao ensino superior. Verificou, tamb\u00e9m, que em\r\nseu art. 1<sup>o<\/sup>, \u00a7 1<sup>o<\/sup>, est\u00e1 disposto: \u201cEsta Lei disciplina a educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar, que se desenvolve, predominantemente,\r\npor meio do ensino, em institui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias\u201d, e que, no\r\n\u00a7 2<sup>o<\/sup> do mesmo artigo, estabelece que a educa\u00e7\u00e3o escolar\r\n\u201cdever\u00e1 vincular-se<\/p>","resposta":4710016,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 academia e \u00e0 pr\u00e1tica social\u201d.","id":4710015,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 academia e \u00e0 pr\u00e1tica social\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social\u201d.","id":4710016,"corpo":"<p align=justify>ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o pessoal e ao mundo do trabalho\u201d.","id":4710017,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o pessoal e ao mundo do trabalho\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao mundo acad\u00eamico e ao mundo do trabalho\u201d.","id":4710018,"corpo":"<p align=justify>ao mundo acad\u00eamico e ao mundo do trabalho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 pr\u00e1tica social e \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para os estudos posteriores\u201d.","id":4710019,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 pr\u00e1tica social e \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para os estudos posteriores\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1294264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matheus, ao se preparar para o concurso de inspetor de alunos promovido pela FITO, tomou conhecimento do art. 29 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei no 9.394\/96) o qual disp\u00f5e: \u201cA educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento __________da crian\u00e7a de at\u00e9 5 (cinco) anos (...)\u201d. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294274,"hashId":"0a3afde5460f847edd01c195a482d58d","enunciado":"<p align=\"justify\">Matheus, ao se preparar para o concurso de inspetor de\r\nalunos promovido pela FITO, tomou conhecimento do\r\nart. 29 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional\r\n(Lei no 9.394\/96) o qual disp\u00f5e: \u201cA educa\u00e7\u00e3o infantil,\r\nprimeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade\r\no desenvolvimento __________da crian\u00e7a de at\u00e9 5 (cinco)\r\nanos (...)\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna\r\ndo texto.<\/p>","resposta":4710065,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"social","id":4710062,"corpo":"<p align=justify>social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motor","id":4710063,"corpo":"<p align=justify>motor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afetivo","id":4710064,"corpo":"<p align=justify>afetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integral","id":4710065,"corpo":"<p align=justify>integral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cognitivo","id":4710066,"corpo":"<p align=justify>cognitivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1294274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, h\u00e1 diversas leis que versam sobre a necessidade da media\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o da autonomia dos educandos, do reconhecimento e do respeito entre eles, prevenindo indisciplina e bullying, com di\u00e1logo, coer\u00eancia e exig\u00eancia. Entre as Leis que mencionam o dever de se proteger a crian\u00e7a e o adolescente de situa\u00e7\u00f5es degradantes, encontra-se o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei Federal no 8.069\/90). Segundo o art. 18, desse Estatuto, \u201c\u00e9 dever _____________velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor\u201d. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":43219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos","id":18035},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Tecnol\u00f3gico de Osasco","sigla":"FITO","id":3867,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fito-sp-2020-vunesp-tecnico-em-gestao-area-inspetoria-de-alunos","tipo":1,"nome":"VUNESP - FITO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - \u00c1rea: Inspetoria de Alunos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[],"id":1294280,"hashId":"844e750bf9caeca4f3f602c397f8e7f6","enunciado":"<p align=\"justify\">No Brasil, h\u00e1 diversas leis que versam sobre a necessidade\r\nda media\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o da autonomia dos\r\neducandos, do reconhecimento e do respeito entre eles,\r\nprevenindo indisciplina e <em>bullying<\/em>, com di\u00e1logo, coer\u00eancia\r\ne exig\u00eancia. Entre as Leis que mencionam o dever de se\r\nproteger a crian\u00e7a e o adolescente de situa\u00e7\u00f5es degradantes,\r\nencontra-se o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\n(Lei Federal no 8.069\/90). Segundo o art. 18, desse\r\nEstatuto, \u201c\u00e9 dever _____________velar pela dignidade\r\nda crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer\r\ntratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio\r\nou constrangedor\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna\r\ndo texto.<\/p>","resposta":4710182,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de todos","id":4710182,"corpo":"<p align=justify>de todos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do diretor","id":4710183,"corpo":"<p align=justify>do diretor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da escola","id":4710184,"corpo":"<p align=justify>da escola<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do inspetor","id":4710185,"corpo":"<p align=justify>do inspetor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do professor","id":4710186,"corpo":"<p align=justify>do professor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1294280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}