{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4482,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O \u00e9 empregada a t\u00e9cnica de esfrega\u00e7o de material biol\u00f3gico em l\u00e2mina.","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 14:59:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409617,"hashId":"42fc96509ee5149591a710a76a28ced4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que N\u00c3O \u00e9 empregada a t\u00e9cnica de esfrega\u00e7o de material biol\u00f3gico em l\u00e2mina.<\/p>","resposta":9543679,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RTqPCR.","id":9543679,"corpo":"<p>RTqPCR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacterioscopia em secre\u00e7\u00f5es (vaginal, uretral, endocervical, anal, etc.).","id":9543680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacterioscopia em secre\u00e7\u00f5es (vaginal, uretral, endocervical, anal, etc.).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa para Chlamydia trachomatis.","id":9543681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa para <em>Chlamydia trachomatis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cultura de secre\u00e7\u00e3o ocular.","id":9543682,"corpo":"<p>Cultura de secre\u00e7\u00e3o ocular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa de plasm\u00f3dio.","id":9543683,"corpo":"<p>Pesquisa de plasm\u00f3dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos exames hematol\u00f3gicos, qual dos materiais assinalados N\u00c3O \u00e9 usualmente empregado nessa t\u00e9cnica?","provas":[{"id":81756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 14:59:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409618,"hashId":"916cb6f3db9737e961327a08f2f51b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos exames hematol\u00f3gicos, qual dos materiais assinalados N\u00c3O \u00e9 usualmente empregado nessa t\u00e9cnica?<\/p>","resposta":9543687,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centr\u00edfugas (macro e micro).","id":9543684,"corpo":"<p>Centr\u00edfugas (macro e micro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de Neubauer.","id":9543685,"corpo":"<p>C\u00e2mara de Neubauer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00e2minas e lam\u00ednulas.","id":9543686,"corpo":"<p>L\u00e2minas e lam\u00ednulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moinho criog\u00eanico.","id":9543687,"corpo":"<p>Moinho criog\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cron\u00f4metro.","id":9543688,"corpo":"<p>Cron\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece em seu artigo 19 algumas veda\u00e7\u00f5es \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta corretamente uma dessas veda\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":53054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2020-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-27 11:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605267,"hashId":"9e252435e594858aea13046a04ef29a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece em seu artigo 19 algumas veda\u00e7\u00f5es \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta corretamente uma dessas veda\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":6027801,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Manter regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social ","id":6027798,"corpo":"<p> Manter regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negar a busca e apreens\u00e3o domiciliar sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial","id":6027799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negar a busca e apreens\u00e3o domiciliar sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Manter parcerias com organiza\u00e7\u00f5es religiosas enquadradas como Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil ","id":6027800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Manter parcerias com organiza\u00e7\u00f5es religiosas enquadradas como Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos ","id":6027801,"corpo":"<p> Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/1605267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88 diz que \u201csa\u00fade \u00e9 um direito de todos e dever do Estado\u201d. O SUS \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo. O SUS proporciona acesso integral, universal e gratuito para a popula\u00e7\u00e3o de todo pa\u00eds. S\u00e3o princ\u00edpios do SUS, exceto: ","provas":[{"id":71408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-27 14:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2178114,"hashId":"b91aec4fe1fec18f26681154897494a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 88 diz que \u201csa\u00fade \u00e9 um direito de todos e dever do Estado\u201d. O SUS \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo. O SUS proporciona acesso integral, universal e gratuito para a popula\u00e7\u00e3o de todo pa\u00eds. S\u00e3o princ\u00edpios do SUS, exceto: <\/p>","resposta":8544282,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o","id":8544278,"corpo":"<p>Universaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","id":8544279,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade","id":8544280,"corpo":"<p>Equidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integralidade","id":8544281,"corpo":"<p>Integralidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade","id":8544282,"corpo":"<p>Proporcionalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ECA configura-se como uma legisla\u00e7\u00e3o de direitos humanos de crian\u00e7as e adolescentes, colaborando com o desenvolvimento da cidadania, principal objetivo da educa\u00e7\u00e3o. Tendo como refer\u00eancia as obriga\u00e7\u00f5es impostas aos dirigentes dos estabelecimentos de ensino, em cumprimento ao Art. 56, \u00e9 INCORRETO afirmar que cabe aos gestores escolares comunicar ao Conselho Tutelar os casos de:","provas":[{"id":73574,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2264831,"hashId":"822a970cabd81cc2433e01540a91937b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ECA configura-se como uma legisla\u00e7\u00e3o de direitos humanos de crian\u00e7as e adolescentes, colaborando com o desenvolvimento da cidadania, principal objetivo da educa\u00e7\u00e3o. Tendo como refer\u00eancia as obriga\u00e7\u00f5es impostas aos dirigentes dos estabelecimentos de ensino, em cumprimento ao Art. 56, \u00e9 INCORRETO afirmar que cabe aos gestores escolares comunicar ao Conselho Tutelar os casos de:<\/p>","resposta":8917377,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.","id":8917375,"corpo":"<p>Elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maus-tratos envolvendo seus alunos.","id":8917376,"corpo":"<p>Maus-tratos envolvendo seus alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima da resid\u00eancia do aluno.","id":8917377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima da resid\u00eancia do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.","id":8917378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2264831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem o poder de regular e gerar obriga\u00e7\u00f5es e deveres para a sociedade, assim as suas decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es normalmente geram efeitos em larga escala para a sociedade e em \u00e1reas sens\u00edveis. O Estado \u00e9 a \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o que, de forma leg\u00edtima, pode definir unilateralmente obriga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a terceiros. II. O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os, garantido pela legisla\u00e7\u00e3o vigente. Nesse contexto, a entidade p\u00fablica deve garantir que a informa\u00e7\u00e3o esteja dispon\u00edvel, pois a disponibilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser utilizada por indiv\u00edduos. III. Na perspectiva da Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos, o gerente formula os objetivos de desempenho para o subordinado. A formula\u00e7\u00e3o de objetivos \u00e9 um processo autorit\u00e1rio e individual, sem o envolvimento das demais partes interessadas, nem mesmo do subordinado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48805,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 10:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482114,"hashId":"3722b96ef55a9e50eba2766d0036a8e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica tem o poder de regular e gerar obriga\u00e7\u00f5es e deveres para a sociedade, assim as suas decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es normalmente geram efeitos em larga escala para a sociedade e em \u00e1reas sens\u00edveis. O Estado \u00e9 a \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o que, de forma leg\u00edtima, pode definir unilateralmente obriga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os, garantido pela legisla\u00e7\u00e3o vigente. Nesse contexto, a entidade p\u00fablica deve garantir que a informa\u00e7\u00e3o esteja dispon\u00edvel, pois a disponibilidade \u00e9 a qualidade da informa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o pode ser utilizada por indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Na perspectiva da Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos, o gerente formula os objetivos de desempenho para o subordinado. A formula\u00e7\u00e3o de objetivos \u00e9 um processo autorit\u00e1rio e individual, sem o envolvimento das demais partes interessadas, nem mesmo do subordinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5513919,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5513918,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5513919,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5513920,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5513921,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417379,"slug":"administracao-publica-lideranca-no-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos e Fontes de Poder","oab":false,"nome":"Tipos e Fontes de Poder","pai":417379,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426300,"slug":"administracao-publica-tipos-e-fontes-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426354,"slug":"administracao-publica-administracao-por-objetivos"}],"slug":"direito-administrativo\/1482114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Servidor p\u00fablico deve conhecer os principais conceitos relacionados ao processo licitat\u00f3rio. Por exemplo, a defini\u00e7\u00e3o de Seguro-Garantia, na Lei 8.666\/93, refere-se ao seguro que garante o fiel cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas por empresas em licita\u00e7\u00f5es e contratos. II. A Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos (APO) representa um importante marco no desenvolvimento dos conhecimentos sobre a gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. Na perspectiva dos principais te\u00f3ricos desse modelo gerencial, a elabora\u00e7\u00e3o dos planos operacionais, com \u00eanfase no controle, n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a APO. III. A receita corrente l\u00edquida \u00e9 o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes, deduzidos os valores previstos em lei. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48805,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 10:37:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1482122,"hashId":"523978d29e530a5a589151e8400069a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>O Servidor p\u00fablico deve conhecer os principais conceitos relacionados ao processo licitat\u00f3rio. Por exemplo, a defini\u00e7\u00e3o de Seguro-Garantia, na Lei 8.666\/93, refere-se ao seguro que garante o fiel cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas por empresas em licita\u00e7\u00f5es e contratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> A Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos (APO) representa um importante marco no desenvolvimento dos conhecimentos sobre a gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. Na perspectiva dos principais te\u00f3ricos desse modelo gerencial, a elabora\u00e7\u00e3o dos planos operacionais, com \u00eanfase no controle, n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a APO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> A receita corrente l\u00edquida \u00e9 o somat\u00f3rio das receitas tribut\u00e1rias, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimoniais, industriais, agropecu\u00e1rias, de servi\u00e7os, transfer\u00eancias correntes e outras receitas tamb\u00e9m correntes, deduzidos os valores previstos em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5513957,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5513955,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5513956,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5513957,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5513958,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade e Produtividade","oab":false,"nome":"Qualidade e Produtividade","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426269,"slug":"administracao-publica-qualidade-e-produtividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos","pai":403774,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426354,"slug":"administracao-publica-administracao-por-objetivos"}],"slug":"direito-administrativo\/1482122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diferentes categorias de segurados do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, previstas na Lei n\u00ba 8.213\/1991, assinale a alternativa que aponta corretamente exemplo(s) de segurado obrigat\u00f3rio individual.","provas":[{"id":40630,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1201094,"hashId":"a72d08fa9620818cdbbcfd1210410ca1","enunciado":"<p align=justify>Considerando as diferentes categorias de segurados do\r\nRegime Geral de Previd\u00eancia Social, previstas na Lei\r\nn\u00ba 8.213\/1991, assinale a alternativa que aponta corretamente\r\nexemplo(s) de segurado obrigat\u00f3rio individual.<\/p>","resposta":4323113,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa.","id":4323113,"corpo":"<p align=justify>O ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de\r\ninstituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de\r\nordem religiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O brasileiro ou o estrangeiro domiciliado e contratado no Brasil para trabalhar como empregado em sucursal ou ag\u00eancia de empresa nacional no exterior.","id":4323114,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro ou o estrangeiro domiciliado e contratado\r\nno Brasil para trabalhar como empregado em\r\nsucursal ou ag\u00eancia de empresa nacional no exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exercente de mandato eletivo federal, estadual ou municipal, desde que n\u00e3o vinculado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.","id":4323115,"corpo":"<p align=justify>O exercente de mandato eletivo federal, estadual ou\r\nmunicipal, desde que n\u00e3o vinculado a regime pr\u00f3prio\r\nde previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa f\u00edsica residente em im\u00f3vel rural que exerce atividade na condi\u00e7\u00e3o de produtor agropecu\u00e1rio, individualmente ou em regime de economia familiar, ainda que com o aux\u00edlio eventual de terceiros.","id":4323116,"corpo":"<p align=justify>A pessoa f\u00edsica residente em im\u00f3vel rural que exerce\r\natividade na condi\u00e7\u00e3o de produtor agropecu\u00e1rio, individualmente\r\nou em regime de economia familiar, ainda\r\nque com o aux\u00edlio eventual de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, Autarquias, inclusive em regime especial, e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais.","id":4323117,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o,\r\nsem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, Autarquias,\r\ninclusive em regime especial, e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas\r\nFederais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1201094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um planejamento adaptativo \u00e9 voltado para a adaptabilidade e para a inova\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. As decis\u00f5es s\u00e3o tomadas para ajustar a organiza\u00e7\u00e3o \u00e0s conting\u00eancias que surgem no meio do caminho.","provas":[{"id":40706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-5-go-2020-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 5 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1204050,"hashId":"5de34be8cad52872c331e48a2ae4ac65","enunciado":"<p align=justify>Um planejamento adaptativo \u00e9 voltado para a\r\nadaptabilidade e para a inova\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. As\r\ndecis\u00f5es s\u00e3o tomadas para ajustar a organiza\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nconting\u00eancias que surgem no meio do caminho.<\/p>","resposta":4336053,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4336052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4336053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Planejamento \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa que define objetivos e os recursos necess\u00e1rios para alcan\u00e7a-los. No que se refere ao planejamento de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 61 a 66.","id":396761,"enunciado":"<p align=\"justify\">Planejamento \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o administrativa que define objetivos\r\ne os recursos necess\u00e1rios para alcan\u00e7a-los. No que se refere\r\nao planejamento de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 61 a 66.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Vida do Produto","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida do Produto","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404647,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-do-produto"}],"slug":"administracao-geral\/1204050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de bens da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 subordinada \u00e0 exist\u00eancia de interesse p\u00fablico devidamente justificado, de acordo com a Lei 8.666\/1993. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48730,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 11:07:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1475155,"hashId":"3d7650835f2f92d6fb3e4435c0808bf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o de bens da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 subordinada \u00e0 exist\u00eancia de interesse p\u00fablico devidamente justificado, de acordo com a Lei 8.666\/1993. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5483307,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando da aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, esta independer\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais.","id":5483305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, esta independer\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades aut\u00e1rquicas e fundacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando da aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, depender\u00e1 de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ou de licita\u00e7\u00e3o.","id":5483306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, depender\u00e1 de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ou de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de da\u00e7\u00e3o em pagamento de bens im\u00f3veis, fica dispensada a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia.","id":5483307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de da\u00e7\u00e3o em pagamento de bens im\u00f3veis, fica dispensada a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando da permuta, permitida inclusive entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, fica dispensada a licita\u00e7\u00e3o.","id":5483308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da permuta, permitida inclusive entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, fica dispensada a licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispensada","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408246,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o VI - Das Aliena\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o VI - Das Aliena\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422299,"slug":"direito-administrativo-secao-vi-das-alienacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1475155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos governos decretaram estado de calamidade p\u00fablica em decorr\u00eancia da pandemia de Covid 19. Considerando que, durante o per\u00edodo da pandemia, a gest\u00e3o de um munic\u00edpio procedeu a aquisi\u00e7\u00e3o de material de expediente para o Gabinete do Prefeito no valor total de R$ 16.000,00, assinale a alter nativa que evidencia uma forma pela qual a aquisi\u00e7\u00e3o pudesse ser viabilizada.","provas":[{"id":48730,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 11:05:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1475144,"hashId":"ac30799e98aaa6c5be030e2df5482312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos governos decretaram estado de calamidade p\u00fablica em decorr\u00eancia da pandemia de Covid 19. Considerando que, durante o per\u00edodo da pandemia, a gest\u00e3o de um munic\u00edpio procedeu a aquisi\u00e7\u00e3o de material de expediente para o Gabinete do Prefeito no valor total de R$ 16.000,00, assinale a alter nativa que evidencia uma forma pela qual a aquisi\u00e7\u00e3o pudesse ser viabilizada.<\/p>","resposta":5483259,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa de licita\u00e7\u00e3o","id":5483257,"corpo":"<p>dispensa de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o","id":5483258,"corpo":"<p>inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite","id":5483259,"corpo":"<p>licita\u00e7\u00e3o na modalidade convite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o na modalidade concurso","id":5483260,"corpo":"<p>licita\u00e7\u00e3o na modalidade concurso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1475144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"avareprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vulnerabilidade pode ser estrutural ou conjuntural e pode se manifestar por meio do comprometimento das rela\u00e7\u00f5es pessoais e sociais, como vulnerabilidade relacional. A pobreza, a desigualdade socioecon\u00f4mica, as priva\u00e7\u00f5es, as desvantagens sociais e demogr\u00e1ficas, a precariedade institucional, a fragiliza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos, s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que vulnerabilidade social \u00e9 a incapacidade de resposta aos riscos, que pode resultar da falta de meios pr\u00f3prios para seu enfrentamento ou por","provas":[{"id":43381,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"avareprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"avareprev-sp-2020-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - AVAREPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1299154,"hashId":"f377d80e2488bc0aeae51f4c1c589d86","enunciado":"<p align=justify>A vulnerabilidade pode ser estrutural ou conjuntural e\r\npode se manifestar por meio do comprometimento das\r\nrela\u00e7\u00f5es pessoais e sociais, como vulnerabilidade relacional.\r\nA pobreza, a desigualdade socioecon\u00f4mica, as\r\npriva\u00e7\u00f5es, as desvantagens sociais e demogr\u00e1ficas, a\r\nprecariedade institucional, a fragiliza\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos, s\u00e3o\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social. Nessa perspectiva,\r\n\u00e9 correto afirmar que vulnerabilidade social \u00e9 a incapacidade\r\nde resposta aos riscos, que pode resultar da\r\nfalta de meios pr\u00f3prios para seu enfrentamento ou por<\/p>","resposta":4732554,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato involunt\u00e1rio.","id":4732553,"corpo":"<p align=justify>ato involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desprote\u00e7\u00e3o social.","id":4732554,"corpo":"<p align=justify>desprote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despreparo pessoal.","id":4732555,"corpo":"<p align=justify>despreparo pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desajuste econ\u00f4mico.","id":4732556,"corpo":"<p align=justify>desajuste econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":4732557,"corpo":"<p align=justify>imposi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1299154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608,"slug":"agente-de-controladoria"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea:Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":25282,"slug":"agente-area-politicas-publicas"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra indicada poderia substituir a que est\u00e1 grifada em","provas":[{"id":46149,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":77630,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":77631,"cargo":{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608,"slug":"agente-de-controladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-de-controladoria","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente de controladoria - 2020"},{"id":77638,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Fiscal Ambiental - 2020"},{"id":77649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":77653,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea:Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":25282,"slug":"agente-area-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-area-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente - \u00c1rea:  Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2020"},{"id":77654,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1401102,"hashId":"d62b218346fb7900bf83f1a0faf39477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra indicada poderia substituir a que est\u00e1 grifada em<\/p>","resposta":5158829,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 uma moradora de Guaruj\u00e1 tamb\u00e9m flagrou as apari\u00e7\u00f5es em praias do munic\u00edpio (linhas 4 e 5) - imediatamente.","id":5158828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>J\u00e1<\/u> uma moradora de Guaruj\u00e1 tamb\u00e9m flagrou as apari\u00e7\u00f5es em praias do munic\u00edpio <\/em>(linhas 4 e 5)<em> - imediatamente.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles orientam que n\u00e3o pode mexer, mas tem muitas crian\u00e7as na praia (linhas 12 e 13) - h\u00e1.","id":5158829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Eles orientam que n\u00e3o pode mexer, mas <u>tem<\/u> muitas crian\u00e7as na praia <\/em>(linhas 12 e 13)<em> - h\u00e1.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00e1 em Guaruj\u00e1, uma moradora flagrou a apari\u00e7\u00e3o das caravelas-portuguesas, ou barco-de-guerra-portugu\u00eas, como tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas, em praias do munic\u00edpio na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (linhas 19 a 21) - surpreendeu.","id":5158830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>J\u00e1 em Guaruj\u00e1, uma moradora <u>flagrou<\/u> a apari\u00e7\u00e3o das caravelas-portuguesas, ou barco-de-guerra-portugu\u00eas, como tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas, em praias do munic\u00edpio na manh\u00e3 deste s\u00e1bado <\/em>(linhas 19 a 21)<em> - surpreendeu.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o banhista seja queimado por esses animais, n\u00e3o deve tocar no local afetado pois a toxina se espalha para onde a pessoa levar a m\u00e3o (linhas 32 e 33) - se.","id":5158831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Caso<\/u> o banhista seja queimado por esses animais, n\u00e3o deve tocar no local afetado pois a toxina se espalha para onde a pessoa levar a m\u00e3o <\/em>(linhas 32 e 33)<em> - se.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Caravelas-portuguesas s\u00e3o flagradas em praias do litoral de SP e assustam banhistasAnimais foram flagrados nas praias de Praia Grande e Guaruj\u00e1 neste s\u00e1bado (28)01 _____ A apari\u00e7\u00e3o de caravelas-portuguesas (Physalia physalis) em praias da02 Baixada Santista, no litoral de S\u00e3o Paulo, assustou moradores e turistas na03 manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Ao G1, uma banhista relatou o encontro com os04 animais na orla de Praia Grande. J\u00e1 uma moradora de Guaruj\u00e1 tamb\u00e9m flagrou05 as apari\u00e7\u00f5es em praias do munic\u00edpio.06 _____ Turista de S\u00e3o Paulo, a cirurgi\u00e3-dentista B\u00e1rbara Lombardo dos Santos,07 de 34 anos, conta que passeava pela faixa de areia de Praia Grande com os08 pais quando flagrou uma das caravelas-portuguesas. \"J\u00e1 li a respeito delas e09 sei que s\u00e3o perigosas, ent\u00e3o decidimos chamar os guarda-vidas\".10 \"Achamos uma e, poucos metros depois, avistamos outra. O problema \u00e911 que parece que n\u00e3o h\u00e1 um preparo para essa situa\u00e7\u00e3o, parece que nem os12 guarda-vidas sabem bem o que fazer. Eles orientam que n\u00e3o pode mexer, mas13 tem muitas crian\u00e7as na praia. Como elas s\u00e3o bonitas, as crian\u00e7as mexem e14 podem se machucar\", afirma.15 _____ B\u00e1rbara conta, tamb\u00e9m, que ap\u00f3s o alerta, os guarda-vidas retiraram o16 animal at\u00e9 uma das bases para evitar acidentes. \"\u00c9 uma pena. Ao mesmo17 tempo que acaba sendo um perigo para os banhistas, o animal, que n\u00e3o tem18 culpa, acaba morrendo\".19_____ J\u00e1 em Guaruj\u00e1, uma moradora flagrou a apari\u00e7\u00e3o das caravelas-20 portuguesas, ou barco-de-guerra-portugu\u00eas, como tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas, em21 praias do munic\u00edpio na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Imagens obtidas22 pelo G1 mostram os animais na faixa de areia dos bairros Ast\u00farias e23 Pitangueiras.2425 Cuidados 26 _____ De acordo com o bi\u00f3logo \u00c9ric Comin, o surgimento desse animal nessa27 \u00e9poca do ano \u00e9 comum e ocorre por conta da correnteza mar\u00edtima, um28 fen\u00f4meno de massa de \u00e1gua chamado \u00c1gua Central do Atl\u00e2ntico Sul (ACAS).29 _____ Comin explica que as caravelas-portuguesas oferecem grande risco aos30 turistas, pois seus tent\u00e1culos liberam subst\u00e2ncias extremamente urticantes que31 podem causar queimaduras de terceiro grau.32 _____ Caso o banhista seja queimado por esses animais, n\u00e3o deve tocar no33 local afetado pois a toxina se espalha para onde a pessoa levar a m\u00e3o.34 Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel aplicar vinagre na regi\u00e3o e evitar jogar \u00e1gua ou esfregar a35 m\u00e3o com areia, al\u00e9m de procurar um centro m\u00e9dico para tratar os ferimentos.Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/sp\/santos-regiao\/noticia\/2019\/12\/28\/caravelas-portuguesas-sao-flagradas-empraias-do-litoral-de-sp-e-assustam-banhistas.ghtmlAcessado em 28 de dezembro de 2019","id":419863,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Caravelas-portuguesas s\u00e3o flagradas em praias do litoral de SP e assustam banhistas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Animais foram flagrados nas praias de Praia Grande e Guaruj\u00e1 neste s\u00e1bado (28)<\/em><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A apari\u00e7\u00e3o de caravelas-portuguesas (<em>Physalia physalis<\/em>) em praias da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Baixada Santista, no litoral de S\u00e3o Paulo, assustou moradores e turistas na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Ao <strong>G1<\/strong>, uma banhista relatou o encontro com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 animais na orla de Praia Grande. J\u00e1 uma moradora de Guaruj\u00e1 tamb\u00e9m flagrou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 as apari\u00e7\u00f5es em praias do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Turista de S\u00e3o Paulo, a cirurgi\u00e3-dentista B\u00e1rbara Lombardo dos Santos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 de 34 anos, conta que passeava pela faixa de areia de Praia Grande com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 pais quando flagrou uma das caravelas-portuguesas. \"J\u00e1 li a respeito delas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 sei que s\u00e3o perigosas, ent\u00e3o decidimos chamar os guarda-vidas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 \"Achamos uma e, poucos metros depois, avistamos outra. O problema \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 que parece que n\u00e3o h\u00e1 um preparo para essa situa\u00e7\u00e3o, parece que nem os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 guarda-vidas sabem bem o que fazer. Eles orientam que n\u00e3o pode mexer, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 tem muitas crian\u00e7as na praia. Como elas s\u00e3o bonitas, as crian\u00e7as mexem e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 podem se machucar\", afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>B\u00e1rbara conta, tamb\u00e9m, que ap\u00f3s o alerta, os guarda-vidas retiraram o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 animal at\u00e9 uma das bases para evitar acidentes. \"\u00c9 uma pena. Ao mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 tempo que acaba sendo um perigo para os banhistas, o animal, que n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 culpa, acaba morrendo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> J\u00e1 em Guaruj\u00e1, uma moradora flagrou a apari\u00e7\u00e3o das caravelas-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 portuguesas, ou barco-de-guerra-portugu\u00eas, como tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 praias do munic\u00edpio na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Imagens obtidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 pelo <strong>G1<\/strong> mostram os animais na faixa de areia dos bairros Ast\u00farias e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Pitangueiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <strong><em>Cuidados<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com o bi\u00f3logo \u00c9ric Comin, o surgimento desse animal nessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 \u00e9poca do ano \u00e9 comum e ocorre por conta da correnteza mar\u00edtima, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 fen\u00f4meno de massa de \u00e1gua chamado \u00c1gua Central do Atl\u00e2ntico Sul (ACAS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Comin explica que as caravelas-portuguesas oferecem grande risco aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 turistas, pois seus tent\u00e1culos liberam subst\u00e2ncias extremamente urticantes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 podem causar queimaduras de terceiro grau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Caso o banhista seja queimado por esses animais, n\u00e3o deve tocar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 local afetado pois a toxina se espalha para onde a pessoa levar a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel aplicar vinagre na regi\u00e3o e evitar jogar \u00e1gua ou esfregar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 m\u00e3o com areia, al\u00e9m de procurar um centro m\u00e9dico para tratar os ferimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/sp\/santos-regiao\/noticia\/2019\/12\/28\/caravelas-portuguesas-sao-flagradas-empraias-do-litoral-de-sp-e-assustam-banhistas.ghtml<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acessado em 28 de dezembro de 2019<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1401102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Clima Equatorial leia as afirmativas abaixo: I- O clima equatorial \u00e9 encontrado em regi\u00f5es localizadas nas proximidades da linha do Equador. Apresenta temperaturas elevadas e grande quantidade de chuvas durante a maior parte do ano. II- Portanto, o clima equatorial se apresenta quente e \u00famido. Ele predomina em toda a Regi\u00e3o Sul e em parte do Centro-Oeste. III- A temperatura m\u00e9dia anual \u00e9 superior a 25 \u00baC, e a amplitude t\u00e9rmica anual (diferen\u00e7a entre a m\u00e1xima e a m\u00ednima temperatura) \u00e9 pequena. O regime de chuvas varia de acordo com a a\u00e7\u00e3o das massas de ar. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":43087,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-fiscal-de-obras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288478,"hashId":"f3138defd83283bc48e65fea0d612b01","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Clima Equatorial leia as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O clima equatorial \u00e9 encontrado em regi\u00f5es localizadas nas proximidades da linha do Equador. Apresenta temperaturas elevadas e grande quantidade de chuvas durante a maior parte do ano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Portanto, o clima equatorial se apresenta quente e \u00famido. Ele predomina em toda a Regi\u00e3o Sul e em parte do Centro-Oeste.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- A temperatura m\u00e9dia anual \u00e9 superior a 25 \u00baC, e a amplitude t\u00e9rmica anual (diferen\u00e7a entre a m\u00e1xima e a m\u00ednima temperatura) \u00e9 pequena. O regime de chuvas varia de acordo com a a\u00e7\u00e3o das massas de ar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4686706,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4686705,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4686706,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4686707,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4686708,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1288478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941,"slug":"corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a grande diversidade clim\u00e1tica do Brasil, o repert\u00f3rio do Arquiteto deve ser amplo, permitindo que as especificidades de cada local aflorem como condicionantes a serem respeitadas em uma linguagem arquitet\u00f4nica adequada, com tipologias diferenciadas. Considerando que a sede da Marinha do Brasil fica na cidade do Rio de Janeiro e que de acordo com a ABNT NBR15220-3\/2005 pertence \u00e0 Zona Bioclim\u00e1tica 8, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 adequada para ser utilizada como diretriz construtiva para resid\u00eancia nesse local?","provas":[{"id":57283,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941,"slug":"corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 13:33:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1757804,"hashId":"342457658440b17b3e123dbec6cd3bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a grande diversidade clim\u00e1tica do Brasil, o repert\u00f3rio do Arquiteto deve ser amplo, permitindo que as especificidades de cada local aflorem como condicionantes a serem respeitadas em uma linguagem arquitet\u00f4nica adequada, com tipologias diferenciadas. Considerando que a sede da Marinha do Brasil fica na cidade do Rio de Janeiro e que de acordo com a ABNT NBR15220-3\/2005 pertence \u00e0 Zona Bioclim\u00e1tica 8, qual das op\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 adequada para ser utilizada como diretriz construtiva para resid\u00eancia nesse local?<\/p>","resposta":6694096,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00f5es internas pesadas.","id":6694094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veda\u00e7\u00f5es internas pesadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resfriamento evaporativo.","id":6694095,"corpo":"<p>Resfriamento evaporativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parede leve refletora.","id":6694096,"corpo":"<p>Parede leve refletora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o seletiva nos per\u00edodos quentes.","id":6694097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventila\u00e7\u00e3o seletiva nos per\u00edodos quentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permitir o sol apenas durante o inverno.","id":6694098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir o sol apenas durante o inverno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 15220-3 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 15220-3 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396469,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-15220-3-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941,"slug":"corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Fluvial de Lad\u00e1rio receber\u00e1 uma nova edifica\u00e7\u00e3o com 3 andares (t\u00e9rreo mais dois pavimentos), sendo a dist\u00e2ncia de piso a piso entre os andares igual a 3m. H\u00e1 ainda uma cobertura acima no \u00faltimo pavimento, destinada a casas de m\u00e1quinas e caixa d'\u00e1gua, com altura m\u00e1xima de 2,8m. De acordo com ABNT NBR 9077\/2001, qual a altura de edifica\u00e7\u00e3o a ser considerada para efeitos do dimensionamento das sa\u00eddas de emerg\u00eancia?","provas":[{"id":57283,"cargo":{"descricao":"Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":21941,"slug":"corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-engenheiros-da-marinha-area-arquitetura-e-urbanismo-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Engenheiros da Marinha \u2013 \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 13:36:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1757825,"hashId":"ee0ff650dcfa5627d8d3413e0c967909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Fluvial de Lad\u00e1rio receber\u00e1 uma nova edifica\u00e7\u00e3o com 3 andares (t\u00e9rreo mais dois pavimentos), sendo a dist\u00e2ncia de piso a piso entre os andares igual a 3m. H\u00e1 ainda uma cobertura acima no \u00faltimo pavimento, destinada a casas de m\u00e1quinas e caixa d'\u00e1gua, com altura m\u00e1xima de 2,8m. De acordo com ABNT NBR 9077\/2001, qual a altura de edifica\u00e7\u00e3o a ser considerada para efeitos do dimensionamento das sa\u00eddas de emerg\u00eancia?<\/p>","resposta":6694199,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0m","id":6694198,"corpo":"<p>3,0m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,0m","id":6694199,"corpo":"<p>6,0m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 8,4m","id":6694200,"corpo":"<p> 8,4m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,0m","id":6694201,"corpo":"<p>9,0m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,8m ","id":6694202,"corpo":"<p>11,8m <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Contra Inc\u00eandio e P\u00e2nico","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402983,"slug":"arquitetura-seguranca-contra-incendio-e-panico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9077 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9077 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9077-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador","id":18527,"slug":"advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir: (...) d\u00e9cadas ap\u00f3s a independ\u00eancia, as comunica\u00e7\u00f5es entre a sede do Imp\u00e9rio do Brasil e prov\u00edncias como o Par\u00e1 e o Maranh\u00e3o eram rarefeitas e dif\u00edceis. Tamb\u00e9m ap\u00f3s a independ\u00eancia, no Parlamento, h\u00e1 queixas constantes em rela\u00e7\u00e3o ao tempo para obter respostas de autoridades do extremo norte, que poderiam levar quase um ano. (MACHADO, Andr\u00e9 Roberto de A. Para al\u00e9m das fronteiras do Gr\u00e3o-par\u00e1: o peso das rela\u00e7\u00f5es entre as prov\u00edncias no xadrez da independ\u00eancia (1822-1825). Outros Tempos, v. 12, n. 20, 2015. p. 6) Um dado importante na hist\u00f3ria da Regi\u00e3o Norte, ressaltado no trecho acima, \u00e9","provas":[{"id":43677,"cargo":{"descricao":"Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador","id":18527,"slug":"advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-advogado-legislativo-area-atividade-de-servicos-juridicos-especialidade-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Advogado Legislativo - \u00c1rea: Atividade de Servi\u00e7os Jur\u00eddicos Especialidade: Procurador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1308165,"hashId":"1344e47d062343067f561e08c4e333d4","enunciado":"<p align=justify>Considere o trecho a seguir: <div><br><\/div><div><i>(...) d\u00e9cadas ap\u00f3s a independ\u00eancia, as comunica\u00e7\u00f5es entre a sede do Imp\u00e9rio do Brasil e prov\u00edncias como o Par\u00e1 e o Maranh\u00e3o\r\neram rarefeitas e dif\u00edceis. Tamb\u00e9m ap\u00f3s a independ\u00eancia, no Parlamento, h\u00e1 queixas constantes em rela\u00e7\u00e3o ao tempo para\r\nobter respostas de autoridades do extremo norte, que poderiam levar quase um ano. <\/i><\/div><div><br><\/div><div>(MACHADO, Andr\u00e9 Roberto de A. Para al\u00e9m das fronteiras do Gr\u00e3o-par\u00e1: o peso das rela\u00e7\u00f5es entre as prov\u00edncias no xadrez da\r\nindepend\u00eancia (1822-1825). <b>Outros Tempos<\/b>, v. 12, n. 20, 2015. p. 6) <\/div><div><br><\/div><div>Um dado importante na hist\u00f3ria da Regi\u00e3o Norte, ressaltado no trecho acima, \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4774097,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o isolamento pol\u00edtico da regi\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao governo imperial, o que contribu\u00eda para diversas tens\u00f5es, como se deu no processo de independ\u00eancia.","id":4774097,"corpo":"<p align=justify>o isolamento pol\u00edtico da regi\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao governo imperial, o que contribu\u00eda para diversas tens\u00f5es, como se deu no\r\nprocesso de independ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a marginaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, uma vez que a dif\u00edcil intera\u00e7\u00e3o com o Nordeste, e a ent\u00e3o capital brasileira, Salvador, dificultava as exporta\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas da regi\u00e3o.","id":4774098,"corpo":"<p align=justify>a marginaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, uma vez que a dif\u00edcil intera\u00e7\u00e3o com o Nordeste, e a ent\u00e3o capital brasileira, Salvador,\r\ndificultava as exporta\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de meios de transporte e comunica\u00e7\u00e3o \u00e1geis que a interligassem \u00e0s demais regi\u00f5es do pa\u00eds, fator que dificultou a compreens\u00e3o do que consistia a independ\u00eancia do Brasil, quando esta ocorreu.","id":4774099,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de meios de transporte e comunica\u00e7\u00e3o \u00e1geis que a interligassem \u00e0s demais regi\u00f5es do pa\u00eds, fator que dificultou\r\na compreens\u00e3o do que consistia a independ\u00eancia do Brasil, quando esta ocorreu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a disputa entre Maranh\u00e3o e Par\u00e1 pelo poder pol\u00edtico na regi\u00e3o, uma vez que n\u00e3o havia a presen\u00e7a ou a governan\u00e7a do poder imperial.","id":4774100,"corpo":"<p align=justify>a disputa entre Maranh\u00e3o e Par\u00e1 pelo poder pol\u00edtico na regi\u00e3o, uma vez que n\u00e3o havia a presen\u00e7a ou a governan\u00e7a do\r\npoder imperial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a deliberada postura do governo imperial em negligenciar a Regi\u00e3o Norte uma vez que os governadores das prov\u00edncias defendiam projetos republicanos.","id":4774101,"corpo":"<p align=justify>a deliberada postura do governo imperial em negligenciar a Regi\u00e3o Norte uma vez que os governadores das prov\u00edncias\r\ndefendiam projetos republicanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 e 10 referem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.","id":408825,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros 9 e 10 \r\nreferem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amap\u00e1 - AP","oab":false,"nome":"Amap\u00e1 - AP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":417370,"slug":"historia-amapa-ap"}],"slug":"historia\/1308165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escravid\u00e3o moderna caracterizou-se por trazer \u00e0 tona uma realidade nova ao j\u00e1 secular com\u00e9rcio de escravos ocorrido no continente africano.(Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling. Brasil: uma biografia. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2015)De acordo com as autoras, na obra Brasil: uma biografia, a referida nova realidade consiste","provas":[{"id":52490,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1586391,"hashId":"5bbe23cf699372aca93bbb66098ac559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escravid\u00e3o moderna caracterizou-se por trazer \u00e0 tona uma realidade nova ao j\u00e1 secular com\u00e9rcio de escravos ocorrido no continente africano.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling. <em>Brasil: uma biografia<\/em>. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2015)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as autoras, na obra <em>Brasil: uma biografia<\/em>, a referida nova realidade consiste<\/p>","resposta":5951566,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no esvaziamento do com\u00e9rcio de escravos na costa atl\u00e2ntica em detrimento de uma intensifica\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio de escravos estabelecidas entre os reinos africanos e o mundo mu\u00e7ulmano, configurando-se este \u00faltimo na maior express\u00e3o do escravismo moderno.","id":5951562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no esvaziamento do com\u00e9rcio de escravos na costa atl\u00e2ntica em detrimento de uma intensifica\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio de escravos estabelecidas entre os reinos africanos e o mundo mu\u00e7ulmano, configurando-se este \u00faltimo na maior express\u00e3o do escravismo moderno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na conquista r\u00e1pida e efetiva dos reinos tribais africanos pelas for\u00e7as expedicion\u00e1rias lusitanas, a fim de monopolizar o com\u00e9rcio de escravos para a Am\u00e9rica, interrompendo, assim, o fluxo de tr\u00e1fico escravista para o oriente m\u00e9dio e tornando os portugueses os maiores comerciantes de gente do per\u00edodo.","id":5951563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na conquista r\u00e1pida e efetiva dos reinos tribais africanos pelas for\u00e7as expedicion\u00e1rias lusitanas, a fim de monopolizar o com\u00e9rcio de escravos para a Am\u00e9rica, interrompendo, assim, o fluxo de tr\u00e1fico escravista para o oriente m\u00e9dio e tornando os portugueses os maiores comerciantes de gente do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no modo como os reinos africanos constitu\u00eddos se fortaleceram em alian\u00e7as internas, ap\u00f3s a influ\u00eancia europeia pression\u00e1-los a aderir \u00e0s alian\u00e7as de benef\u00edcio unilateral, que exaltavam a presen\u00e7a europeia no continente africano.","id":5951564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no modo como os reinos africanos constitu\u00eddos se fortaleceram em alian\u00e7as internas, ap\u00f3s a influ\u00eancia europeia pression\u00e1-los a aderir \u00e0s alian\u00e7as de benef\u00edcio unilateral, que exaltavam a presen\u00e7a europeia no continente africano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no fim das hostilidades entre europeus e africanos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 religiosidade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do cristianismo por parte de alguns reinos, na lucratividade e na monopoliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravizado, bem como do com\u00e9rcio que o sustentava, gerando assim cis\u00f5es irrevers\u00edveis na diplomacia entre os continentes.","id":5951565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fim das hostilidades entre europeus e africanos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 religiosidade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do cristianismo por parte de alguns reinos, na lucratividade e na monopoliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravizado, bem como do com\u00e9rcio que o sustentava, gerando assim cis\u00f5es irrevers\u00edveis na diplomacia entre os continentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na mudan\u00e7a de escala do com\u00e9rcio de africanos escravizados, tanto no que se refere ao volume de cativos, quanto no emprego crescente da viol\u00eancia. Isso alterou a din\u00e2mica de guerras e das redes de relacionamento internas dos estados africanos.","id":5951566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na mudan\u00e7a de escala do com\u00e9rcio de africanos escravizados, tanto no que se refere ao volume de cativos, quanto no emprego crescente da viol\u00eancia. Isso alterou a din\u00e2mica de guerras e das redes de relacionamento internas dos estados africanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1586391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Ditadura do Estado Novo (1937 \u2013 1945), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1723945,"hashId":"2830dbaed21555a765593d54f1431c00","enunciado":"<p>No contexto da Ditadura do Estado Novo (1937 \u2013 1945), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6541727,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na tentativa de acabar com o regime autorit\u00e1rio inicia-se em S\u00e3o Paulo a chamada Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista Paulista.","id":6541725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na tentativa de acabar com o regime autorit\u00e1rio inicia-se em S\u00e3o Paulo a chamada Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista Paulista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criou-se a Petrobras, atrav\u00e9s da campanha \u201cO petr\u00f3leo \u00e9 nosso\u201d.","id":6541726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criou-se a Petrobras, atrav\u00e9s da campanha \u201cO petr\u00f3leo \u00e9 nosso\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizou-se a constru\u00e7\u00e3o da Companhia Sider\u00fargica Nacional (CSN).","id":6541727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizou-se a constru\u00e7\u00e3o da Companhia Sider\u00fargica Nacional (CSN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi momento de intensos embates pol\u00edticos entre a Argentina de Peron e o Brasil comandado por Get\u00falio Vargas.","id":6541728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi momento de intensos embates pol\u00edticos entre a Argentina de Peron e o Brasil comandado por Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabeleceu-se que o voto iria ser censit\u00e1rio. Ou seja, por renda.","id":6541729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabeleceu-se que o voto iria ser censit\u00e1rio. Ou seja, por renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1723945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 feita obedecendo a duas etapas: limpeza e sanitiza\u00e7\u00e3o. Na etapa de limpeza, \u00e9 feita a remo\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos e minerais presentes nas superf\u00edcies, e, na sanitiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 feita a redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana em n\u00edveis satisfat\u00f3rios, havendo elimina\u00e7\u00e3o dos micro-organismos patog\u00eanicos. A etapa de limpeza envolve a pr\u00e9-lavagem na qual \u00e9 realizada a remo\u00e7\u00e3o de 90% de sujidades com a temperatura em torno de 40\u00b0C e a lavagem propriamente dita, que \u00e9 feita com o uso de detergentes, e que t\u00eam como finalidade retirar as sujidades aderidas nas superf\u00edcies a serem limpas. Os detergentes utilizados para a remo\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, carboidratos e gorduras s\u00e3o diferentes dos detergentes utilizados para remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas minerais. Que tipo de detergente deve ser utilizado para mat\u00e9ria org\u00e2nica e mat\u00e9ria mineral, respectivamente?","provas":[{"id":73787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2238161,"hashId":"052d6a072429a86a29713cb2b25c5ddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 feita obedecendo a duas etapas: limpeza e sanitiza\u00e7\u00e3o. Na etapa de limpeza, \u00e9 feita a remo\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos e minerais presentes nas superf\u00edcies, e, na sanitiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 feita a redu\u00e7\u00e3o da carga microbiana em n\u00edveis satisfat\u00f3rios, havendo elimina\u00e7\u00e3o dos micro-organismos patog\u00eanicos. A etapa de limpeza envolve a pr\u00e9-lavagem na qual \u00e9 realizada a remo\u00e7\u00e3o de 90% de sujidades com a temperatura em torno de 40\u00b0C e a lavagem propriamente dita, que \u00e9 feita com o uso de detergentes, e que t\u00eam como finalidade retirar as sujidades aderidas nas superf\u00edcies a serem limpas. Os detergentes utilizados para a remo\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, carboidratos e gorduras s\u00e3o diferentes dos detergentes utilizados para remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas minerais. Que tipo de detergente deve ser utilizado para mat\u00e9ria org\u00e2nica e mat\u00e9ria mineral, respectivamente?<\/p>","resposta":8806354,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcalino e \u00c1cido.","id":8806354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalino e \u00c1cido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neutro e \u00c1cido.","id":8806355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neutro e \u00c1cido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalino e Neutro.","id":8806356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalino e Neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido e Alcalino.","id":8806357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido e Alcalino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403268,"slug":"veterinaria-biosseguranca"}],"slug":"veterinaria\/2238161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Traumato-Ortopedista","id":6956,"slug":"medico-traumato-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Em tempo de paz e havendo interesse rec\u00edproco, os servi\u00e7os de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas poder\u00e3o integrar-se ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem a atribui\u00e7\u00e3o de cuidar da sa\u00fade de todos os trabalhadores, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade (Lei Federal n\u00ba 8.080, de 1990). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53484,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumato-Ortopedista","id":6956,"slug":"medico-traumato-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-traumato-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Traumato-Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1616256,"hashId":"7367b50419c6a7ee1edd76248541c1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em tempo de paz e havendo interesse rec\u00edproco, os servi\u00e7os de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas poder\u00e3o integrar-se ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem a atribui\u00e7\u00e3o de cuidar da sa\u00fade de todos os trabalhadores, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade (Lei Federal n\u00ba 8.080, de 1990). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6072891,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6072891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6072892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6072893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6072894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias - Art. 39 a 55","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias - Art. 39 a 55","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424086,"slug":"direito-sanitario-e-saude-das-disposicoes-finais-e-transitorias-art-39-a-55"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1616256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603,"slug":"consultor-legislativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Processo Legislativo Ordin\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":39946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603,"slug":"consultor-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-26 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1175065,"hashId":"72cca62b08667cf230a03f83e0dfa52c","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Processo Legislativo Ordin\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4211839,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto de lei de iniciativa do STF e dos demais Tribunais Superiores dever\u00e1 ser iniciado, mediante o respectivo dep\u00f3sito junto \u00e0 mesa, na C\u00e2mara dos Deputados.","id":4211835,"corpo":"<p align=justify>Projeto de lei de iniciativa do STF e dos demais Tribunais Superiores dever\u00e1 ser iniciado, mediante o respectivo dep\u00f3sito junto \u00e0 mesa, na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter\u00e1 sempre in\u00edcio na C\u00e2mara dos Deputados a vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa popular, das medidas provis\u00f3rias e dos projetos de lei de iniciativa do presidente da Rep\u00fablica, do STF e dos Tribunais Superiores.","id":4211836,"corpo":"<p align=justify>Ter\u00e1 sempre in\u00edcio na C\u00e2mara dos Deputados a vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa popular, das medidas provis\u00f3rias e dos projetos de lei de iniciativa do presidente da Rep\u00fablica, do STF e dos Tribunais Superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A iniciativa popular de leis exige, no m\u00ednimo, um por cento do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco Estados (incluso o Distrito Federal), com n\u00e3o menos de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada um deles.","id":4211837,"corpo":"<p align=justify>A iniciativa popular de leis exige, no m\u00ednimo, um por cento do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco Estados (incluso o Distrito Federal), com n\u00e3o menos de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada um deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de Lei de iniciativa de Senador ou de comiss\u00e3o do Senado Federal ter\u00e1 como casa iniciadora o Senado Federal.","id":4211838,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Lei de iniciativa de Senador ou de comiss\u00e3o do Senado Federal ter\u00e1 como casa iniciadora o Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de Projeto de Lei rejeitado somente poder\u00e1 constituir objeto de novo Projeto, na mesma sess\u00e3o legislativa, mediante proposta da maioria relativa dos membros de qualquer das Casas do Congresso Nacional.","id":4211839,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de Projeto de Lei rejeitado somente poder\u00e1 constituir objeto de novo Projeto, na mesma sess\u00e3o legislativa, mediante proposta da maioria relativa dos membros de qualquer das Casas do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/1175065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"},{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fusos hor\u00e1rios s\u00e3o cada uma das \u00e1reas em que se divide a Terra na dire\u00e7\u00e3o dos meridianos, tendo por base o seu movimento de rota\u00e7\u00e3o, que leva cerca de 24 horas para ser realizado. Os fusos hor\u00e1rios est\u00e3o concentrados nos meridianos das longitudes, que s\u00e3o m\u00faltiplos de 15\u00b0\u2013 resultado da divis\u00e3o dos 360\u00b0 da circunfer\u00eancia da Terra pelas 24 horas (aproximadamente) que o nosso planeta leva para completar o movimento de rota\u00e7\u00e3o. Todos os hor\u00e1rios s\u00e3o definidos em rela\u00e7\u00e3o ao fuso do Meridiano de Grenwich. Referenciado em seus conhecimentos sobre fuso hor\u00e1rio, analise a figura a seguir e determine os hor\u00e1rios. Sabendo-se que, no fuso hor\u00e1rio de Grenwich, s\u00e3o 18 horas, quais s\u00e3o os hor\u00e1rios dos seguintes locais: Rio Branco, S\u00e3o Paulo e Fernando de Noronha, respectivamente?Fonte: http:\/\/grupoevolucao.com.br\/livro\/Geografia1\/fusos_horrios_do_territrio_brasileiro.html","provas":[{"id":47442,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Agente Administrativo - 2020"},{"id":47479,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Auxiliar de Cuidador Social - 2020"},{"id":47524,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":2653,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-mg-2020-cotec-fadenor-vigia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Francisco - Vigia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1440806,"hashId":"d196a102a14ce10217c3acbdbfbfa5af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fusos hor\u00e1rios s\u00e3o cada uma das \u00e1reas em que se divide a Terra na dire\u00e7\u00e3o dos meridianos, tendo por base o seu movimento de rota\u00e7\u00e3o, que leva cerca de 24 horas para ser realizado. Os fusos hor\u00e1rios est\u00e3o concentrados nos meridianos das longitudes, que s\u00e3o m\u00faltiplos de 15\u00b0\u2013 resultado da divis\u00e3o dos 360\u00b0 da circunfer\u00eancia da Terra pelas 24 horas (aproximadamente) que o nosso planeta leva para completar o movimento de rota\u00e7\u00e3o. Todos os hor\u00e1rios s\u00e3o definidos em rela\u00e7\u00e3o ao fuso do Meridiano de Grenwich. Referenciado em seus conhecimentos sobre fuso hor\u00e1rio, analise a figura a seguir e determine os hor\u00e1rios. Sabendo-se que, no fuso hor\u00e1rio de Grenwich, s\u00e3o 18 horas, quais s\u00e3o os hor\u00e1rios dos seguintes locais: Rio Branco, S\u00e3o Paulo e Fernando de Noronha, respectivamente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47442\/questao\/1440806-20201211155026000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Fonte: http:\/\/grupoevolucao.com.br\/livro\/Geografia1\/fusos_horrios_do_territrio_brasileiro.html<\/p><p><br><\/p>","resposta":5330049,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 horas, 15 horas e 16 horas.","id":5330049,"corpo":"<p>13 horas, 15 horas e 16 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 horas, 14 horas e 12 horas.","id":5330050,"corpo":"<p>16 horas, 14 horas e 12 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 horas, 15 horas e 16 horas.","id":5330051,"corpo":"<p>18 horas, 15 horas e 16 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 horas, 14 horas e 13 horas.","id":5330052,"corpo":"<p>15 horas, 14 horas e 13 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 horas, 16 horas e 17 horas.","id":5330053,"corpo":"<p>15 horas, 16 horas e 17 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fuso Hor\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fuso Hor\u00e1rio","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402575,"slug":"geografia-fuso-horario"}],"slug":"geografia\/1440806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MVC \u00e9 capaz de gerenciar m\u00faltiplos visualizadores e ter desenvolvimento em paralelo para o modelo, com visualizadores e controles independentes.","provas":[{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1480234,"hashId":"38644cb64ef29bbeaa7c2269805984ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MVC \u00e9 capaz de gerenciar m\u00faltiplos visualizadores e ter desenvolvimento em paralelo para o modelo, com visualizadores e controles independentes.<\/p>","resposta":5505954,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5505954,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5505955,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de MVC (model view controller), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":428181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de MVC (<em>model view controller)<\/em>, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1480234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Condi\u00e7\u00f5es adversas s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que ampliam significativamente o risco da ocorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito, principalmente se n\u00e3o forem observadas pelos condutores, que al\u00e9m de conhecer tais situa\u00e7\u00f5es de risco, precisam saber agir de forma a garantir a seguran\u00e7a de todos. Assinale a alternativa que apresenta, apenas, Condi\u00e7\u00f5es Adversas do Condutor:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030366,"hashId":"ba02efd557cadcfd918e6cbcb2d05d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es adversas s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es que ampliam significativamente o risco da ocorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito, principalmente se n\u00e3o forem observadas pelos condutores, que al\u00e9m de conhecer tais situa\u00e7\u00f5es de risco, precisam saber agir de forma a garantir a seguran\u00e7a de todos. Assinale a alternativa que apresenta, apenas, Condi\u00e7\u00f5es Adversas do Condutor:<\/p>","resposta":7910745,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ofuscamento e consumo de bebida alc\u00f3olica, entre outros.","id":7910743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofuscamento e consumo de bebida alc\u00f3olica, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estresse e calor ou frio excessivos, entre outros.","id":7910744,"corpo":"<p>Estresse e calor ou frio excessivos, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fadiga e uso de medicamentos que alterem a capacidade sensorial, entre outros.","id":7910745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fadiga e uso de medicamentos que alterem a capacidade sensorial, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Penumbra e excesso de passageiros, entre outros.","id":7910746,"corpo":"<p>Penumbra e excesso de passageiros, entre outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imprud\u00eancia, neglig\u00eancia e imper\u00edcia, entre outros.","id":7910747,"corpo":"<p>Imprud\u00eancia, neglig\u00eancia e imper\u00edcia, entre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":429916,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-direcao-defensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Alpestre, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":63736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 18:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1949227,"hashId":"cd0c62ca73ff1fe5f8ac76cc4b08d9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Alpestre, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7543760,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regi\u00e3o desmembrou-se do munic\u00edpio de Ira\u00ed. ","id":7543756,"corpo":"<p>A regi\u00e3o desmembrou-se do munic\u00edpio de Ira\u00ed. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Usina Hidrel\u00e9trica Foz do Chapec\u00f3 veio aumentar significativamente o retorno financeiro ao munic\u00edpio e possibilita um atrativo tur\u00edstico.","id":7543757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Usina Hidrel\u00e9trica Foz do Chapec\u00f3 veio aumentar significativamente o retorno financeiro ao munic\u00edpio e possibilita um atrativo tur\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicialmente, a regi\u00e3o era habitada por \u00edndios Caingangues, que habitavam toda a regi\u00e3o de Alto Farinhas e costa do Rio Uruguai. Um dos motivos de sua presen\u00e7a eram as \u00e1guas termais, verdadeira fonte de sa\u00fade e abund\u00e2ncia de peixes na \u00e9poca. ","id":7543758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente, a regi\u00e3o era habitada por \u00edndios Caingangues, que habitavam toda a regi\u00e3o de Alto Farinhas e costa do Rio Uruguai. Um dos motivos de sua presen\u00e7a eram as \u00e1guas termais, verdadeira fonte de sa\u00fade e abund\u00e2ncia de peixes na \u00e9poca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na localidade de Porto Santa L\u00facia, no Talvegue do Rio Uruguai, encontra-se o Marco do Extremo Norte, que delimita o ponto mais setentrional do estado do Rio Grande do Sul. ","id":7543759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na localidade de Porto Santa L\u00facia, no Talvegue do Rio Uruguai, encontra-se o Marco do Extremo Norte, que delimita o ponto mais setentrional do estado do Rio Grande do Sul. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O munic\u00edpio limita-se a oeste com o Estado de Santa Catarina, ao sul com o Munic\u00edpio de Planalto Alegre e Nonoai, a leste com o Munic\u00edpio de Ametista do Sul, a norte com o Munic\u00edpio de Ira\u00ed.","id":7543760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O munic\u00edpio limita-se a oeste com o Estado de Santa Catarina, ao sul com o Munic\u00edpio de Planalto Alegre e Nonoai, a leste com o Munic\u00edpio de Ametista do Sul, a norte com o Munic\u00edpio de Ira\u00ed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401009,"slug":"historia-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a Segunda Guerra Mundial, a Marinha do Brasil criou a For\u00e7a Naval do Nordeste pelo Aviso n \u00ba . 1.661 de 5 de outubro de 1942, para cumprir o seu papel no conflito. Qual foi a miss\u00e3o da Marinha nessa guerra? ","provas":[{"id":61245,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2020-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-somente-gabarito-definitivo-nivel-fundamental-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 18:42:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1868640,"hashId":"824a27f8a3073c4c3f3150410da6bf1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Segunda Guerra Mundial, a Marinha do Brasil criou a For\u00e7a Naval do Nordeste pelo Aviso n \u00ba . 1.661 de 5 de outubro de 1942, para cumprir o seu papel no conflito. Qual foi a miss\u00e3o da Marinha nessa guerra? <\/p>","resposta":7191726,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrulhar o Pac\u00edfico e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.","id":7191722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar o Pac\u00edfico e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrulhar o Atl\u00e2ntico Sul e procurar os comboios de navios de guerra que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil","id":7191723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar o Atl\u00e2ntico Sul e procurar os comboios de navios de guerra que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrulhar o Atl\u00e2ntico Sul e atacar os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.","id":7191724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar o Atl\u00e2ntico Sul e atacar os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrulhar o Pac\u00edfico e procurar os comboios de navios de guerra que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.","id":7191725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar o Pac\u00edfico e procurar os comboios de navios de guerra que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrulhar o Atl\u00e2ntico Sul e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.","id":7191726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrulhar o Atl\u00e2ntico Sul e proteger os comboios de navios mercantes que trafegavam entre o Mar do Caribe e o litoral sul do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"nome_clean":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","oab":false,"nome":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416726,"slug":"historia-segunda-grande-guerra-1939-1945"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma ABNT ISO 45001:2018, em seu item 10.2 \u2013 Incidente, n\u00e3o conformidade e a\u00e7\u00e3o corretiva, tem como requisito que: ","provas":[{"id":63956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saneago-go-2020-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 14:25:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1955194,"hashId":"9ab47d31b0ebaf41208f74734b9413d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ABNT ISO 45001:2018, em seu item 10.2 \u2013 Incidente, n\u00e3o conformidade e a\u00e7\u00e3o corretiva, tem como requisito que: <\/p>","resposta":7570087,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o deve estabelecer, implementar e manter um processo, incluindo relat\u00f3rios, investiga\u00e7\u00f5es e tomada de a\u00e7\u00f5es, para determinar e gerenciar incidentes. ","id":7570087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o deve estabelecer, implementar e manter um processo, incluindo relat\u00f3rios, investiga\u00e7\u00f5es e tomada de a\u00e7\u00f5es, para determinar e gerenciar incidentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o incidentes similares que tenham eventualmente ocorrido, uma vez que cada situa\u00e7\u00e3o tem suas peculiaridades. ","id":7570088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o incidentes similares que tenham eventualmente ocorrido, uma vez que cada situa\u00e7\u00e3o tem suas peculiaridades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depois da determina\u00e7\u00e3o da causa raiz, devem ser tomadas a\u00e7\u00f5es corretivas no sentido de eliminar essa causa, independente da hierarquia de controles prevista nesta norma. ","id":7570089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depois da determina\u00e7\u00e3o da causa raiz, devem ser tomadas a\u00e7\u00f5es corretivas no sentido de eliminar essa causa, independente da hierarquia de controles prevista nesta norma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma vez estabelecida a a\u00e7\u00e3o corretiva para elimina\u00e7\u00e3o da causa raiz, pode se dar por encerrado o processo de tratamento de incidentes.","id":7570090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma vez estabelecida a a\u00e7\u00e3o corretiva para elimina\u00e7\u00e3o da causa raiz, pode se dar por encerrado o processo de tratamento de incidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO 45001","oab":true,"nome":"ISO 45001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405186,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-45001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNesta sexta-feira, completado um m\u00eas da trag\u00e9dia, provocada pela deflagra\u00e7\u00e3o de 2,75 mil toneladas de nitrato de am\u00f4nio, o n\u00famero de mortes causadas pela explos\u00e3o no porto, em 4 de agosto, subiu para 191. Foram contabilizados mais de 6,5 mil feridos. A explos\u00e3o, al\u00e9m de deixar cerca de 300 mil im\u00f3veis danificados, provocou a ren\u00fancia, em bloco, do governo do primeiro-ministro, Hasan Diab. O Banco Mundial estimou um preju\u00edzo de US$ 4,6 bilh\u00f5es com os danos causados pela explos\u00e3o\u201d (UOL NOT\u00cdCIAS, 2020). O texto se refere ao epis\u00f3dio ocorrido em:","provas":[{"id":63536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 19:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1940307,"hashId":"f1bb3a33450ab7302228fc60f39412f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNesta sexta-feira, completado um m\u00eas da trag\u00e9dia, provocada pela deflagra\u00e7\u00e3o de 2,75 mil toneladas de nitrato de am\u00f4nio, o n\u00famero de mortes causadas pela explos\u00e3o no porto, em 4 de agosto, subiu para 191. Foram contabilizados mais de 6,5 mil feridos. A explos\u00e3o, al\u00e9m de deixar cerca de 300 mil im\u00f3veis danificados, provocou a ren\u00fancia, em bloco, do governo do primeiro-ministro, Hasan Diab. O Banco Mundial estimou um preju\u00edzo de US$ 4,6 bilh\u00f5es com os danos causados pela explos\u00e3o\u201d (UOL NOT\u00cdCIAS, 2020). O texto se refere ao epis\u00f3dio ocorrido em:<\/p>","resposta":7504194,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chernobyl.","id":7504193,"corpo":"<p>Chernobyl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beirute.","id":7504194,"corpo":"<p>Beirute.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alc\u00e2ntara.","id":7504195,"corpo":"<p>Alc\u00e2ntara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fukushima.","id":7504196,"corpo":"<p>Fukushima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"West.","id":7504197,"corpo":"<p>West.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCom 79 votos favor\u00e1veis no primeiro e no segundo turno de vota\u00e7\u00f5es, o Senado Federal aprovou nesta ter\u00e7afeira (25\/8) a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que torna permanente o FUNDEB e aumenta seu alcance\u201d (AG\u00caNCIA SENADO, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:( ) O Fundeb \u00e9 um fundo exclusivamente federal.( ) O Fundeb est\u00e1 em vigor desde os anos 90.( ) A emenda eleva a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo, de forma gradual.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63535,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 19:24:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2068631,"hashId":"6cbe3f1c5d435405612659b89777ce12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom 79 votos favor\u00e1veis no primeiro e no segundo turno de vota\u00e7\u00f5es, o Senado Federal aprovou nesta ter\u00e7afeira (25\/8) a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que torna permanente o FUNDEB e aumenta seu alcance\u201d (AG\u00caNCIA SENADO, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>O Fundeb \u00e9 um fundo exclusivamente federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( )<\/strong> O Fundeb est\u00e1 em vigor desde os anos 90.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>A emenda eleva a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o no Fundo, de forma gradual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8079538,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":8079536,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V. ","id":8079537,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":8079538,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8079539,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":8079540,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a concep\u00e7\u00e3o de \u201cquest\u00e3o social\u201d presente na Enc\u00edclica Papal Rerum Novarum (1891), assinada pelo Papa Le\u00e3o XIII, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":68116,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 21:36:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2073513,"hashId":"e837d8730de1417a69a1ed85a7f4887b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a concep\u00e7\u00e3o de \u201cquest\u00e3o social\u201d presente na Enc\u00edclica Papal <em>Rerum Novarum<\/em> (1891), assinada pelo Papa Le\u00e3o XIII, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8099310,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Rerum Novarum desconhece as injusti\u00e7as sociais e a gravidade das condi\u00e7\u00f5es de vida da classe oper\u00e1ria.","id":8099306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Rerum Novarum<\/em> desconhece as injusti\u00e7as sociais e a gravidade das condi\u00e7\u00f5es de vida da classe oper\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A enc\u00edclica afirma que pode haver capital sem trabalho e trabalho sem capital.","id":8099307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enc\u00edclica afirma que pode haver capital sem trabalho e trabalho sem capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A enc\u00edclica nega a ideia de propriedade como algo divino e natural.","id":8099308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enc\u00edclica nega a ideia de propriedade como algo divino e natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rerum Novarum recomenda a formula\u00e7\u00e3o de leis sociais que agudizem os conflitos em nome do bem comum, tendo-se claro que este est\u00e1 submetido \u00e0 superioridade divina.","id":8099309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Rerum Novarum<\/em> recomenda a formula\u00e7\u00e3o de leis sociais que agudizem os conflitos em nome do bem comum, tendo-se claro que este est\u00e1 submetido \u00e0 superioridade divina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o central da Rerum Novarum \u00e9 a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado e a defesa da propriedade, da fam\u00edlia e do privado.","id":8099310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o central da <em>Rerum Novarum<\/em> \u00e9 a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado e a defesa da propriedade, da fam\u00edlia e do privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na partitura do Hino \u00e0 Bandeira apresentada na quest\u00e3o n\u00ba 7 as pausas dos dois primeiros compassos e dos compassos 10 e 12, na ordem em que aparecem s\u00e3o:","provas":[{"id":41980,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-musica-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1247125,"hashId":"db18b1f49f1b6492d346097f4b8aa314","enunciado":"<p align=justify>Na partitura do <i><b>Hino \u00e0 Bandeira <\/b><\/i>apresentada na quest\u00e3o n\u00ba 7 as pausas dos dois primeiros compassos e dos compassos 10 e 12, na ordem em que aparecem s\u00e3o:<\/p>","resposta":4513329,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pausa equivalente \u00e0 quarta parte da unidade de compasso (sem\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (m\u00ednima) e pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia).","id":4513329,"corpo":"<p align=justify>pausa equivalente \u00e0 quarta parte da unidade de compasso (sem\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (m\u00ednima) e pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (m\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia) e pausa equivalente \u00e0 quarta parte da unidade de compasso (sem\u00ednima)","id":4513330,"corpo":"<p align=justify>pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (m\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia) e pausa equivalente \u00e0 quarta parte da unidade de compasso (sem\u00ednima)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (m\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia) e pausa equivalentes \u00e0 quarta parte da unidade de compasso (sem\u00ednima).","id":4513331,"corpo":"<p align=justify>pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (m\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia) e pausa equivalentes \u00e0 quarta parte da unidade de compasso (sem\u00ednima).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pausa equivalente \u00e0 quarta parte da unidade de tempo (sem\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de tempo (m\u00ednima) e pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia).","id":4513332,"corpo":"<p align=justify>pausa equivalente \u00e0 quarta parte da unidade de tempo (sem\u00ednima), pausa equivalente \u00e0 unidade de compasso (semibreve), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de tempo (m\u00ednima) e pausa equivalente a um oitavo da unidade de compasso (colcheia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de tempo (m\u00ednima), pausa equivalentes \u00e0 unidade de tempo (semibreve), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (sem\u00ednima) e pausa equivalentes a um oitavo da unidade de tempo (colcheia).","id":4513333,"corpo":"<p align=justify>pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de tempo (m\u00ednima), pausa equivalentes \u00e0 unidade de tempo (semibreve), pausa equivalente \u00e0 metade da unidade de compasso (sem\u00ednima) e pausa equivalentes a um oitavo da unidade de tempo (colcheia).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1247125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico","id":15217}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do esfor\u00e7o mundial para garantir o suprimento das necessidades da sociedade atual, sem comprometer o abastecimento das gera\u00e7\u00f5es futuras, ou para preservar o equil\u00edbrio dos ecossistemas evitando a degrada\u00e7\u00e3o completa do planeta terra surge o conceito de:","provas":[{"id":66000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico","id":15217},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:55:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2045613,"hashId":"9fff01b3200536dee4f3ff927fbb8077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do esfor\u00e7o mundial para garantir o suprimento das necessidades da sociedade atual, sem comprometer o abastecimento das gera\u00e7\u00f5es futuras, ou para preservar o equil\u00edbrio dos ecossistemas evitando a degrada\u00e7\u00e3o completa do planeta terra surge o conceito de:<\/p>","resposta":7977696,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solidariedade.","id":7977694,"corpo":"<p>Solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sustenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":7977695,"corpo":"<p>Sustenta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":7977696,"corpo":"<p>Desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empatia.","id":7977697,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie.","id":7977698,"corpo":"<p>Preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico","id":15217}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fran\u00e7a viveu recentemente mais um momento de tens\u00e3o, onde pessoas foram agredidas e mortas com facadas na bas\u00edlica de Notre-Dame de Assun\u00e7\u00e3o em Nice. O crime foi classificado como __________, que pode ser definido como uma forma extrema de defender um povo, uma religi\u00e3o ou uma ideologia.O termo que denomina a a\u00e7\u00e3o citada, completando corretamente o texto \u00e9:","provas":[{"id":66000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico","id":15217},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:56:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2045617,"hashId":"02cdf6b09f89b864ee45f24cb41605a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fran\u00e7a viveu recentemente mais um momento de tens\u00e3o, onde pessoas foram agredidas e mortas com facadas na bas\u00edlica de Notre-Dame de Assun\u00e7\u00e3o em Nice. O crime foi classificado como __________, que pode ser definido como uma forma extrema de defender um povo, uma religi\u00e3o ou uma ideologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que denomina a a\u00e7\u00e3o citada, completando corretamente o texto \u00e9:<\/p>","resposta":7977716,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. ","id":7977714,"corpo":"<p>Persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radicalismo religioso.","id":7977715,"corpo":"<p>Radicalismo religioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atentado terrorista.","id":7977716,"corpo":"<p>Atentado terrorista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fanatismo.","id":7977717,"corpo":"<p>Fanatismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Partidarismo.","id":7977718,"corpo":"<p>Partidarismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":www.fundao.es.gov.br","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058534,"hashId":"3cd328c5dea4211a3258900d50861625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.fundao.es.gov.br<\/p>","resposta":8033802,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.","id":8033798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.","id":8033799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.","id":8033800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos.","id":8033801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.","id":8033802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposta adicional \u00e0 reforma da previd\u00eancia chamada de PEC Paralela, permitiu que estados e munic\u00edpios adotem integralmente as regras da uni\u00e3o, caso seja aprovado pelo legislativo local. Recentemente a Assembleia Legislativa do Ep\u00edrito Santo aprovou o Projeto de Lei Complementar (PLC) 59\/2019 que permiti a altera\u00e7\u00e3o do percentual de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de servidores estaduais. A altera\u00e7\u00e3o feita foi de:","provas":[{"id":66039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:39:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058529,"hashId":"6d1e178eea64d4cba286329a47364beb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposta adicional \u00e0 reforma da previd\u00eancia chamada de PEC Paralela, permitiu que estados e munic\u00edpios adotem integralmente as regras da uni\u00e3o, caso seja aprovado pelo legislativo local. Recentemente a Assembleia Legislativa do Ep\u00edrito Santo aprovou o Projeto de Lei Complementar (PLC) 59\/2019 que permiti a altera\u00e7\u00e3o do percentual de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de servidores estaduais. A altera\u00e7\u00e3o feita foi de:<\/p>","resposta":8033776,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14% para 8%","id":8033773,"corpo":"<p>14% para 8%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8% para 11% ","id":8033774,"corpo":"<p>8% para 11% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5% para 8%","id":8033775,"corpo":"<p>7,5% para 8%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11% para 14%","id":8033776,"corpo":"<p>11% para 14%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8% para 14%","id":8033777,"corpo":"<p>8% para 14%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":www.fundao.es.gov.br","provas":[{"id":66022,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-enfermeiro-40h","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Enfermeiro - 40h - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:54:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2056886,"hashId":"5613f3dfb7dbe9d9052b0d67ad7069bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.fundao.es.gov.br<\/p>","resposta":8025741,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.","id":8025740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.","id":8025741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.","id":8025742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos. ","id":8025743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.","id":8025744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":www.fundao.es.gov.br","provas":[{"id":66035,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:47:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2058227,"hashId":"d7674df57450e13264c02ad6797a4c13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\":<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.fundao.es.gov.br<\/p>","resposta":8032349,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.","id":8032346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.","id":8032347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos.","id":8032348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.","id":8032349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.","id":8032350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para uso dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\": www.fundao.es.gov.br","provas":[{"id":66037,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-psicologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:43:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2016340,"hashId":"e0699a2d018dce41209e8b52d27b5b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As ind\u00fastrias tamb\u00e9m possuem grande import\u00e2ncia para o munic\u00edpio. Um exemplo \u00e9 a empresa que produz tecnologia na \u00e1rea de petr\u00f3leo, que hoje tem destaque nacional. Um dos seus principais produtos \u00e9 o chamado slockline, que s\u00e3o\": <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">www.fundao.es.gov.br<\/p>","resposta":7851262,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.","id":7851261,"corpo":"<p>Filtros para purifica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua contaminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo. ","id":7851262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros de areia para a conten\u00e7\u00e3o das impurezas na retirada do petr\u00f3leo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar. ","id":7851263,"corpo":"<p>Filtros usados para desaniliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do mar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para uso dom\u00e9stico. ","id":7851264,"corpo":"<p>Filtros de areia para uso dom\u00e9stico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos. ","id":7851265,"corpo":"<p>Filtros de areia para despolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de rios e lagos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ver\u00e3o sempre traz consigo as chuvas, que associadas ao descuido das pessoas, ajudam a aumentar a procria\u00e7\u00e3o de mosquistos e, consequentemente, uma s\u00e9rie de doen\u00e7as por eles transmitidas. Por mais que autoridades alertem e sejam feitas campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, o maior desafio no combate ao mosquito ainda \u00e9 eliminar os criadouros, ou seja, o desleixo da popula\u00e7\u00e3o. Algumas das doen\u00e7as de maior ocorr\u00eancia por meio deste vetor s\u00e3o: I. Dengue. II. Gripe. III. Zika. IV. Chicungunya. Assinale a alternativa que corresponde as afirmativas: ","provas":[{"id":66037,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-psicologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:43:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2016250,"hashId":"1b4da8ac8d3e8476da8dfdd2eec03716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ver\u00e3o sempre traz consigo as chuvas, que associadas ao descuido das pessoas, ajudam a aumentar a procria\u00e7\u00e3o de mosquistos e, consequentemente, uma s\u00e9rie de doen\u00e7as por eles transmitidas. Por mais que autoridades alertem e sejam feitas campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o, o maior desafio no combate ao mosquito ainda \u00e9 eliminar os criadouros, ou seja, o desleixo da popula\u00e7\u00e3o. Algumas das doen\u00e7as de maior ocorr\u00eancia por meio deste vetor s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dengue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gripe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Zika. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Chicungunya.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que corresponde as afirmativas: <\/p>","resposta":7850979,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":7850976,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas. ","id":7850977,"corpo":"<p>Somente III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e II est\u00e3o corretas.","id":7850978,"corpo":"<p> I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":7850979,"corpo":"<p> I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":7850980,"corpo":"<p> II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","oab":false,"nome":"Dengue \/ Zika \/ Chikungunya","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427828,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-dengue-zika-chikungunya"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Entrevista Familiar Explorat\u00f3ria Situacional (EFES) pode ser definida pelo psicopedagogo como uma sess\u00e3o conjunta com","provas":[{"id":66575,"cargo":{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-coordenador-do-cras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Coordenador do CRAS - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 21:41:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2035663,"hashId":"95a98731243353fb154610eba282ef67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Entrevista Familiar Explorat\u00f3ria Situacional (EFES) pode ser definida pelo psicopedagogo como uma sess\u00e3o conjunta com<\/p>","resposta":7934410,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio, os pais e at\u00e9 toda a fam\u00edlia, tendo como objetivo a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar e escolar, a capta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e expectativas familiares, a aceita\u00e7\u00e3o e o engajamento do usu\u00e1rio e de seus pais, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato.","id":7934410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio, os pais e at\u00e9 toda a fam\u00edlia, tendo como objetivo a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar e escolar, a capta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e expectativas familiares, a aceita\u00e7\u00e3o e o engajamento do usu\u00e1rio e de seus pais, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pais do usu\u00e1rio, objetivando a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar e escolar, a capta\u00e7\u00e3o das expectativas familiares, a aceita\u00e7\u00e3o e o engajamento do usu\u00e1rio e de seus pais, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato. ","id":7934411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pais do usu\u00e1rio, objetivando a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar e escolar, a capta\u00e7\u00e3o das expectativas familiares, a aceita\u00e7\u00e3o e o engajamento do usu\u00e1rio e de seus pais, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio, os pais e a escola, tendo como prop\u00f3sito a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es escolar, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato.","id":7934412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio, os pais e a escola, tendo como prop\u00f3sito a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es escolar, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fam\u00edlia e a escola, tendo como objetivo a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar, social e escolar, capta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais e o engajamento da escola e dos pais, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato.","id":7934413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fam\u00edlia e a escola, tendo como objetivo a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar, social e escolar, capta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais e o engajamento da escola e dos pais, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio, os pais e at\u00e9 toda fam\u00edlia e a escola, visando a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar, escola e social, a capta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e expectativas familiares, a aceita\u00e7\u00e3o e o engajamento da fam\u00edlia.","id":7934414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o usu\u00e1rio, os pais e at\u00e9 toda fam\u00edlia e a escola, visando a compreens\u00e3o da queixa nas dimens\u00f5es familiar, escola e social, a capta\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e expectativas familiares, a aceita\u00e7\u00e3o e o engajamento da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios norteadores da realiza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio em Servi\u00e7o Social est\u00e1 a indissociabilidade entre o est\u00e1gio e a supervis\u00e3o acad\u00eamica e de campo. Esse princ\u00edpio est\u00e1 elucidado em qual alternativa? ","provas":[{"id":66412,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 22:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2023892,"hashId":"7b9f70f6f59bba693d00bf7af0475002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os princ\u00edpios norteadores da realiza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio em Servi\u00e7o Social est\u00e1 a indissociabilidade entre o est\u00e1gio e a supervis\u00e3o acad\u00eamica e de campo. Esse princ\u00edpio est\u00e1 elucidado em qual alternativa? <\/p>","resposta":7881810,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por potencializar a interlocu\u00e7\u00e3o entre estudantes, professores(as) e assistentes sociais dos campos o est\u00e1gio possibilita a identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das demandas, desafios e respostas mobilizadas no cotidiano de trabalho dos(as) assistentes sociais e fomenta a constru\u00e7\u00e3o\/socializa\u00e7\u00e3o de conhecimentos e reflex\u00f5es, bem como o desenvolvimento de compet\u00eancias profissionais.","id":7881809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por potencializar a interlocu\u00e7\u00e3o entre estudantes, professores(as) e assistentes sociais dos campos o est\u00e1gio possibilita a identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das demandas, desafios e respostas mobilizadas no cotidiano de trabalho dos(as) assistentes sociais e fomenta a constru\u00e7\u00e3o\/socializa\u00e7\u00e3o de conhecimentos e reflex\u00f5es, bem como o desenvolvimento de compet\u00eancias profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto atividade did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, o est\u00e1gio pressup\u00f5e a supervis\u00e3o acad\u00eamica e de campo, numa a\u00e7\u00e3o conjunta, integrando planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem e do desempenho do(a) estudante, na perspectiva de desenvolvimento de sua capacidade de investigar, apreender criticamente, estabelecer proposi\u00e7\u00f5es e intervir na realidade social. ","id":7881810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto atividade did\u00e1tico-pedag\u00f3gica, o est\u00e1gio pressup\u00f5e a supervis\u00e3o acad\u00eamica e de campo, numa a\u00e7\u00e3o conjunta, integrando planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem e do desempenho do(a) estudante, na perspectiva de desenvolvimento de sua capacidade de investigar, apreender criticamente, estabelecer proposi\u00e7\u00f5es e intervir na realidade social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio se constitui como um elemento potencializador da rela\u00e7\u00e3o entre universidade e sociedade, fomentando o conhecimento acerca da realidade e contribuindo na identifica\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de respostas \u00e0s demandas e desafios contempor\u00e2neos.","id":7881811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio se constitui como um elemento potencializador da rela\u00e7\u00e3o entre universidade e sociedade, fomentando o conhecimento acerca da realidade e contribuindo na identifica\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de respostas \u00e0s demandas e desafios contempor\u00e2neos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como atividade acad\u00eamica, do est\u00e1gio evidencia a unidade entre teoria e pr\u00e1tica como processo dial\u00e9tico entre dimens\u00f5es que n\u00e3o se equalizam, mas s\u00e3o indissoci\u00e1veis. ","id":7881812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como atividade acad\u00eamica, do est\u00e1gio evidencia a unidade entre teoria e pr\u00e1tica como processo dial\u00e9tico entre dimens\u00f5es que n\u00e3o se equalizam, mas s\u00e3o indissoci\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio se efetiva nos diversos espa\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o profissional, possibilita a articula\u00e7\u00e3o entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o, numa perspectiva de totalidade.","id":7881813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio se efetiva nos diversos espa\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o profissional, possibilita a articula\u00e7\u00e3o entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o, numa perspectiva de totalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social configura-se como um momento de intensos debates e direcionamentos sobre a profiss\u00e3o e apresentou notadamente tr\u00eas perspectivas. Assinale a alternativa que CORRETAMENTE caracteriza as tr\u00eas vertentes do movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":66412,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu","sigla":"","id":5167,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-de-taipu-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Miguel de Taipu - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 22:40:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2023780,"hashId":"2d723ecf99e559470f5d6d049aa0fa1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social configura-se como um momento de intensos debates e direcionamentos sobre a profiss\u00e3o e apresentou notadamente tr\u00eas perspectivas. Assinale a alternativa que CORRETAMENTE caracteriza as tr\u00eas vertentes do movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7881433,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1. Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura iniciada em 1964 e teve como monumentos centrais os textos dos semin\u00e1rios de Alto da Boa Vista realizado em 1987 e Teres\u00f3polis em 1990; 2. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional tendo por aporte te\u00f3rico expressamente inspira\u00e7\u00f5es fenomenol\u00f3gicas e 3. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam o conservadorismo profissional.","id":7881431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong> 1<\/strong>. Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura iniciada em 1964 e teve como monumentos centrais os textos dos semin\u00e1rios de Alto da Boa Vista realizado em 1987 e Teres\u00f3polis em 1990; <strong>2.<\/strong> Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional tendo por aporte te\u00f3rico expressamente inspira\u00e7\u00f5es fenomenol\u00f3gicas e <strong>3<\/strong>. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam o conservadorismo profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura Militar; 2. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recusou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional e 3. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam o conservadorismo profissional. ","id":7881432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura Militar; <strong>2<\/strong>. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recusou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional e <strong>3. <\/strong>Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam o conservadorismo profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura iniciada em 1964; 2. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional e 3. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam o conservadorismo profissional","id":7881433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura iniciada em 1964; <strong>2<\/strong>. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional e <strong>3.<\/strong> Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam o conservadorismo profissional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias acad\u00eamicas e teve como monumentos centrais os textos dos semin\u00e1rios de Arax\u00e1 realizado em 1967 e Teres\u00f3polis em 1970; 2. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional e 3. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura que centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica ao conservadorismo profissional.","id":7881434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong>Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias acad\u00eamicas e teve como monumentos centrais os textos dos semin\u00e1rios de Arax\u00e1 realizado em 1967 e Teres\u00f3polis em 1970; <strong>2.<\/strong> Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional e <strong>3.<\/strong> Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura que centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica ao conservadorismo profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura Militar; 2. Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional tendo por aporte te\u00f3rico expressamente inspira\u00e7\u00f5es positivistas e 3. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura que centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam a laicidade profissional.","id":7881435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>1.<\/strong> Perspectiva modernizadora teve como quest\u00e3o central a adequa\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social \u00e0s exig\u00eancias oriundas dos processos s\u00f3cio-pol\u00edticos da Ditadura Militar; <strong>2.<\/strong> Reatualiza\u00e7\u00e3o do Conservadorismo recuperou os componentes mais cristalizados do conservadorismo profissional tendo por aporte te\u00f3rico expressamente inspira\u00e7\u00f5es positivistas e <strong>3<\/strong>. Inten\u00e7\u00e3o de Ruptura que centra-se em uma cr\u00edtica sistem\u00e1tica aos suportes te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos que respaldam a laicidade profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415291,"slug":"servico-social-movimento-de-reconceituacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de uma cidade trata de v\u00e1rios aspectos inerentes ao poder administrativo, legislativo e a seus servidores. Entre as veda\u00e7\u00f5es que esta lei imp\u00f5e ao munic\u00edpio de Fund\u00e3o N\u00c2O est\u00e1: ","provas":[{"id":66043,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 17:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059135,"hashId":"1df6bedca81de4cd5fb383ae29f09a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de uma cidade trata de v\u00e1rios aspectos inerentes ao poder administrativo, legislativo e a seus servidores. Entre as veda\u00e7\u00f5es que esta lei imp\u00f5e ao munic\u00edpio de Fund\u00e3o <strong><u>N\u00c2O<\/u> <\/strong>est\u00e1: <\/p>","resposta":8036675,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exigir ou aumentar tributo, sem lei que o estabele\u00e7a.","id":8036673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir ou aumentar tributo, sem lei que o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Outorgar isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, ou permitir a remiss\u00e3o de d\u00edvidas, sem interesse p\u00fablico justificado, sob pena de nulidade do ato ","id":8036674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outorgar isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, ou permitir a remiss\u00e3o de d\u00edvidas, sem interesse p\u00fablico justificado, sob pena de nulidade do ato <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar. ","id":8036675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.","id":8036676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico.","id":8036677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 data da funda\u00e7\u00e3o oficial que a cidade considera e comemora o anivers\u00e1rio de Maring\u00e1: (Fonte: O Di\u00e1rio)","provas":[{"id":65918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-tecnico-em-laboratorio-possui-apenas-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 18:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2038770,"hashId":"e687d04b558dfd02fbf21db7307f44c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 data da funda\u00e7\u00e3o oficial que a cidade considera e comemora o anivers\u00e1rio de Maring\u00e1: (Fonte: O Di\u00e1rio)<\/p>","resposta":7947926,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 de maio de 1947.","id":7947926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de maio de 1947.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 de mar\u00e7o de 1957. ","id":7947927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de mar\u00e7o de 1957. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 de maio de 1958.","id":7947928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de maio de 1958.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 de mar\u00e7o de 1947.","id":7947929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de mar\u00e7o de 1947.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 de maio de 1948.","id":7947930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de maio de 1948.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma aula pr\u00e1tica no jardim da escola, a aluna Keyla apontou para um local e perguntou a seu professor de qual vegetal se tratava. Assim como Keyla, muitas pessoas, ao avistarem um fungo pensam que aquela estrutura \u00e9 um vegetal. Apesar da semelhan\u00e7a f\u00edsica, essas estruturas diferenciam-se das plantas por serem organismos:","provas":[{"id":56158,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13151},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes de Sapezal","sigla":"SEMECE","id":4654,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"semece-mt-2020-selecon-professor-de-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"SELECON - SEMECE - Professor de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1689727,"hashId":"af6a60d220688ef5420456f5d8c23f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma aula pr\u00e1tica no jardim da escola, a aluna Keyla apontou para um local e perguntou a seu professor de qual vegetal se tratava. Assim como Keyla, muitas pessoas, ao avistarem um fungo pensam que aquela estrutura \u00e9 um vegetal. Apesar da semelhan\u00e7a f\u00edsica, essas estruturas diferenciam-se das plantas por serem organismos:<\/p>","resposta":6385766,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eucariontes","id":6385765,"corpo":"<p>eucariontes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"heterotr\u00f3ficos","id":6385766,"corpo":"<p>heterotr\u00f3ficos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procariontes","id":6385767,"corpo":"<p>procariontes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autotr\u00f3ficos","id":6385768,"corpo":"<p>autotr\u00f3ficos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/1689727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Condutor Socorrista muitas vezes trabalha em situa\u00e7\u00e3o de estresse, alguns momentos com desgaste emocional, f\u00edsico e, principalmente, o desgaste gerado pelas complica\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito das cidades. Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, com normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta previstas no CTB, e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:58:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030346,"hashId":"a1a7aaa64bca7bf2995bd141f8015363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Condutor Socorrista muitas vezes trabalha em situa\u00e7\u00e3o de estresse, alguns momentos com desgaste emocional, f\u00edsico e, principalmente, o desgaste gerado pelas complica\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito das cidades. Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, com normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta previstas no CTB, e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7910653,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor poder\u00e1 efetuar ultrapassagem, caso n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o de parada obrigat\u00f3ria.","id":7910652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas interse\u00e7\u00f5es e suas proximidades, o condutor poder\u00e1 efetuar ultrapassagem, caso n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o de parada obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O condutor que queira executar uma manobra dever\u00e1 certificar-se de que pode execut\u00e1-la sem perigo para os demais usu\u00e1rios da via que o seguem, precedem ou v\u00e3o cruzar com ele, considerando sua posi\u00e7\u00e3o, sua dire\u00e7\u00e3o e sua velocidade.","id":7910653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor que queira executar uma manobra dever\u00e1 certificar-se de que pode execut\u00e1-la sem perigo para os demais usu\u00e1rios da via que o seguem, precedem ou v\u00e3o cruzar com ele, considerando sua posi\u00e7\u00e3o, sua dire\u00e7\u00e3o e sua velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitando as demais normas de ultrapassagem e transitando em pista simples de duplo sentido, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos nos trechos em curva, mesmo com visibilidade suficiente e com sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo.","id":7910654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitando as demais normas de ultrapassagem e transitando em pista simples de duplo sentido, o condutor n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar ve\u00edculos nos trechos em curva, mesmo com visibilidade suficiente e com sinaliza\u00e7\u00e3o permitindo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados e, onde estes locais n\u00e3o existirem, o condutor dever\u00e1 aguardar no centro da via, com a seta acionada, para cruzar a pista com seguran\u00e7a.","id":7910655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados e, onde estes locais n\u00e3o existirem, o condutor dever\u00e1 aguardar no centro da via, com a seta acionada, para cruzar a pista com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza uma manobra de interrup\u00e7\u00e3o de marcha, o condutor que pratica a transposi\u00e7\u00e3o de faixas, movimentos de convers\u00e3o \u00e0 direita, \u00e0 esquerda e retornos.","id":7910656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza uma manobra de interrup\u00e7\u00e3o de marcha, o condutor que pratica a transposi\u00e7\u00e3o de faixas, movimentos de convers\u00e3o \u00e0 direita, \u00e0 esquerda e retornos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea: Geografia","id":17967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pa\u00eds mais novo do mundo \u00e9 africano. Em julho de 2011, ap\u00f3s anos de guerra civil e um acordo de paz firmado em 2005 - o qual garantiu maior autonomia \u00e0 regi\u00e3o - , foi criado o(a):","provas":[{"id":42646,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea: Geografia","id":17967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-meio-ambiente-e-recursos-hidricos-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1270728,"hashId":"19f9a5cc2d3ba00693d3701899fe1e03","enunciado":"<p align=justify>O pa\u00eds mais novo do mundo \u00e9 africano. Em julho de 2011, ap\u00f3s anos de guerra civil e um acordo de paz firmado em 2005 - o qual garantiu maior autonomia \u00e0 regi\u00e3o - , foi criado o(a):<\/p>","resposta":4611334,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritr\u00e9ia.","id":4611331,"corpo":"<p align=justify>Eritr\u00e9ia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kosovo.","id":4611332,"corpo":"<p align=justify>Kosovo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9rvia.","id":4611333,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rvia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sud\u00e3o do Sul.","id":4611334,"corpo":"<p align=justify>Sud\u00e3o do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo.","id":4611335,"corpo":"<p align=justify>Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1270728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem e \u00e0 estrutura composicional, os fragmentos 1, 2 e 3 podem ser encontrados, respectivamente, em:","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"},{"id":62257,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":62319,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":62320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":62321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2020"},{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"},{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907074,"hashId":"03a7218856242e7ae2a30bb1bb15186d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as caracter\u00edsticas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem e \u00e0 estrutura composicional, os fragmentos 1, 2 e 3 podem ser encontrados, respectivamente, em:<\/p>","resposta":7356949,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Texto informativo-expositivo em p\u00e1gina virtual de institui\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade, artigo de opini\u00e3o e artigo cient\u00edfico.","id":7356949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto informativo-expositivo em p\u00e1gina virtual de institui\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o de sa\u00fade, artigo de opini\u00e3o e artigo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Not\u00edcia de jornal, artigo cient\u00edfico e panfleto institucional de \u00f3rg\u00e3o do governo.","id":7356950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcia de jornal, artigo cient\u00edfico e panfleto institucional de \u00f3rg\u00e3o do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo cient\u00edfico, reportagem e not\u00edcia de jornal.","id":7356951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo cient\u00edfico, reportagem e not\u00edcia de jornal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Folheto instrucional, manual de alimenta\u00e7\u00e3o (guia alimentar) e artigo de opini\u00e3o.","id":7356952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folheto instrucional, manual de alimenta\u00e7\u00e3o (guia alimentar) e artigo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os fragmentos 1, 2 e 3, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Fragmento 1: A maior parte das pessoas, quando ouve falar em \u201cSa\u00fade Mental\u201d, pensa em \u201cDoen\u00e7a Mental\u201d. Mas, a sa\u00fade mental implica muito mais que a aus\u00eancia de doen\u00e7as mentais. Pessoas mentalmente saud\u00e1veis compreendem que ningu\u00e9m \u00e9 perfeito, que todos possuem limites e que n\u00e3o se pode ser tudo para todos. Elas vivenciam diariamente uma s\u00e9rie de emo\u00e7\u00f5es como alegria, amor, satisfa\u00e7\u00e3o, tristeza, raiva e frustra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o capazes de enfrentar os desafios e as mudan\u00e7as da vida cotidiana com equil\u00edbrio e sabem procurar ajuda quando t\u00eam dificuldade em lidar com conflitos, perturba\u00e7\u00f5es, traumas ou transi\u00e7\u00f5es importantes nos diferentes ciclos da vida.\tA Sa\u00fade Mental de uma pessoa est\u00e1 relacionada \u00e0 forma como ela reage \u00e0s exig\u00eancias da vida e ao modo como harmoniza seus desejos, capacidades, ambi\u00e7\u00f5es, ideias e emo\u00e7\u00f5es. Ter sa\u00fade mental \u00e9:Estar bem consigo mesmo e com os outrosAceitar as exig\u00eancias da vidaSaber lidar com as boas emo\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m com aquelas desagrad\u00e1veis, mas que fazem parte da vidaReconhecer seus limites e buscar ajuda quando necess\u00e1rio\tE lembre-se: todas as pessoas podem apresentar sinais de sofrimento ps\u00edquico em alguma fase da vida.Fragmento 2:\tNingu\u00e9m precisa se abster totalmente de ter uma alimenta\u00e7\u00e3o prazerosa (por incr\u00edvel que pare\u00e7a s\u00e3o as menos saud\u00e1veis) e obrigar a si e aos filhos a um rigor exagerado nessa quest\u00e3o. O que se pode fazer \u00e9 os adultos come\u00e7arem eles pr\u00f3prios a terem uma dieta saud\u00e1vel e deixarem de ter em casa coisas que fazem mal \u00e0 sa\u00fade. A falta de acesso a essa alimenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 um caminho para a redu\u00e7\u00e3o de seu consumo.\tO dia da guloseima pode ser institu\u00eddo pela fam\u00edlia: uma vez por semana eles est\u00e3o liberados para escolherem o que querem comer e beber. Para o lanche, entre o que gosta e \u00e9 saud\u00e1vel, a crian\u00e7a pode escolher os itens que quer levar. Os pais n\u00e3o devem permitir que eles levem lanches que s\u00e3o proibidos na escola. Tem que haver parceria entre a escola e a fam\u00edlia. At\u00e9 porque, ao infringirem essas regras, ensinam aos filhos que n\u00e3o \u00e9 preciso respeit\u00e1-las.Fragmento 3: O trabalho em equipes multiprofissionais na ESF [Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia] tornou-se um dos principais instrumentos de interven\u00e7\u00e3o, pois as a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas se estruturam a partir da equipe, ao mesmo tempo em que ocorre, neste tipo de trabalho em sa\u00fade, a amplia\u00e7\u00e3o do objeto de interven\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do \u00e2mbito individual e cl\u00ednico. Tal peculiaridade requer mudan\u00e7as na forma de atua\u00e7\u00e3o e na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, bem como demanda alta complexidade de saberes (Silva, Trad, 2005).\tA articula\u00e7\u00e3o dos olhares dos diferentes trabalhadores da equipe da ESF, que possui a singularidade da presen\u00e7a dos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, possibilita o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que ultrapassam a racionalidade da assist\u00eancia curativa, centrada na resolu\u00e7\u00e3o imediata de problemas de sa\u00fade individuais, a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser ignorada, mas que tem se mostrado insuficiente para modificar os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Fonte: Trechos retirados de diversos sites da Internet","id":476242,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os fragmentos 1, 2 e 3, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento 1: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maior parte das pessoas, quando ouve falar em \u201cSa\u00fade Mental\u201d, pensa em \u201cDoen\u00e7a Mental\u201d. Mas, a sa\u00fade mental implica muito mais que a aus\u00eancia de doen\u00e7as mentais. Pessoas mentalmente saud\u00e1veis compreendem que ningu\u00e9m \u00e9 perfeito, que todos possuem limites e que n\u00e3o se pode ser tudo para todos. Elas vivenciam diariamente uma s\u00e9rie de emo\u00e7\u00f5es como alegria, amor, satisfa\u00e7\u00e3o, tristeza, raiva e frustra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o capazes de enfrentar os desafios e as mudan\u00e7as da vida cotidiana com equil\u00edbrio e sabem procurar ajuda quando t\u00eam dificuldade em lidar com conflitos, perturba\u00e7\u00f5es, traumas ou transi\u00e7\u00f5es importantes nos diferentes ciclos da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Sa\u00fade Mental de uma pessoa est\u00e1 relacionada \u00e0 forma como ela reage \u00e0s exig\u00eancias da vida e ao modo como harmoniza seus desejos, capacidades, ambi\u00e7\u00f5es, ideias e emo\u00e7\u00f5es. Ter sa\u00fade mental \u00e9:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estar bem consigo mesmo e com os outros<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aceitar as exig\u00eancias da vida<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Saber lidar com as boas emo\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m com aquelas desagrad\u00e1veis, mas que fazem parte da vida<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reconhecer seus limites e buscar ajuda quando necess\u00e1rio<\/li><\/ol><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE lembre-se: todas as pessoas podem apresentar sinais de sofrimento ps\u00edquico em alguma fase da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento 2:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNingu\u00e9m precisa se abster totalmente de ter uma alimenta\u00e7\u00e3o prazerosa (por incr\u00edvel que pare\u00e7a s\u00e3o as menos saud\u00e1veis) e obrigar a si e aos filhos a um rigor exagerado nessa quest\u00e3o. O que se pode fazer \u00e9 os adultos come\u00e7arem eles pr\u00f3prios a terem uma dieta saud\u00e1vel e deixarem de ter em casa coisas que fazem mal \u00e0 sa\u00fade. A falta de acesso a essa alimenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 um caminho para a redu\u00e7\u00e3o de seu consumo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO dia da guloseima pode ser institu\u00eddo pela fam\u00edlia: uma vez por semana eles est\u00e3o liberados para escolherem o que querem comer e beber. Para o lanche, entre o que gosta e \u00e9 saud\u00e1vel, a crian\u00e7a pode escolher os itens que quer levar. Os pais n\u00e3o devem permitir que eles levem lanches que s\u00e3o proibidos na escola. Tem que haver parceria entre a escola e a fam\u00edlia. At\u00e9 porque, ao infringirem essas regras, ensinam aos filhos que n\u00e3o \u00e9 preciso respeit\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento 3: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO trabalho em equipes multiprofissionais na ESF [Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia] tornou-se um dos principais instrumentos de interven\u00e7\u00e3o, pois as a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas se estruturam a partir da equipe, ao mesmo tempo em que ocorre, neste tipo de trabalho em sa\u00fade, a amplia\u00e7\u00e3o do objeto de interven\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do \u00e2mbito individual e cl\u00ednico. Tal peculiaridade requer mudan\u00e7as na forma de atua\u00e7\u00e3o e na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, bem como demanda alta complexidade de saberes (Silva, Trad, 2005).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA articula\u00e7\u00e3o dos olhares dos diferentes trabalhadores da equipe da ESF, que possui a singularidade da presen\u00e7a dos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, possibilita o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que ultrapassam a racionalidade da assist\u00eancia curativa, centrada na resolu\u00e7\u00e3o imediata de problemas de sa\u00fade individuais, a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser ignorada, mas que tem se mostrado insuficiente para modificar os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Fonte: Trechos retirados de diversos <em>sites<\/em> da Internet<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Fragmento 2, assinale a alternativa que descreve a n\u00e3o conforma\u00e7\u00e3o \u00e0 norma-padr\u00e3o encontrada no trecho \u201cO que se pode fazer \u00e9 os adultos come\u00e7arem eles pr\u00f3prios a terem uma dieta saud\u00e1vel e deixarem de ter em casa coisas que fazem mal \u00e0 sa\u00fade\u201d.","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"},{"id":62257,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":62319,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":62320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":62321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2020"},{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"},{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907120,"hashId":"fdd2cbff68116cc6a05c62177d75d51b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Fragmento 2, assinale a alternativa que descreve a n\u00e3o conforma\u00e7\u00e3o \u00e0 norma-padr\u00e3o encontrada no trecho \u201cO que se pode fazer \u00e9 os adultos come\u00e7arem eles pr\u00f3prios a terem uma dieta saud\u00e1vel e deixarem de ter em casa coisas que fazem mal \u00e0 sa\u00fade\u201d.<\/p>","resposta":7357124,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo \u201cser\u201d, em \u201cO que se pode fazer \u00e9 [...]\u201d, deveria estar necessariamente no plural para concordar com \u201cos adultos\u201d.","id":7357123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cser\u201d, em \u201cO que se pode fazer \u00e9 [...]\u201d, deveria estar necessariamente no plural para concordar com \u201cos adultos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os verbos \u201cterem\u201d e \u201cdeixarem\u201d deveriam estar no singular, pois complementam o verbo \u201ccome\u00e7arem\u201d, que j\u00e1 est\u00e1 no plural.","id":7357124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os verbos \u201cterem\u201d e \u201cdeixarem\u201d deveriam estar no singular, pois complementam o verbo \u201ccome\u00e7arem\u201d, que j\u00e1 est\u00e1 no plural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de \u201cO que\u201d caracteriza o per\u00edodo como ora\u00e7\u00e3o incompleta, porque o pronome relativo retoma um sujeito que n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito dentro do per\u00edodo.","id":7357125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de \u201cO que\u201d caracteriza o per\u00edodo como ora\u00e7\u00e3o incompleta, porque o pronome relativo retoma um sujeito que n\u00e3o est\u00e1 expl\u00edcito dentro do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ordem dos elementos no per\u00edodo est\u00e1 invertida, pois o sintagma \u201cos adultos\u201d, que \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o, deveria necessariamente estar na posi\u00e7\u00e3o inicial.","id":7357126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem dos elementos no per\u00edodo est\u00e1 invertida, pois o sintagma \u201cos adultos\u201d, que \u00e9 o sujeito da ora\u00e7\u00e3o, deveria necessariamente estar na posi\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os fragmentos 1, 2 e 3, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Fragmento 1: A maior parte das pessoas, quando ouve falar em \u201cSa\u00fade Mental\u201d, pensa em \u201cDoen\u00e7a Mental\u201d. Mas, a sa\u00fade mental implica muito mais que a aus\u00eancia de doen\u00e7as mentais. Pessoas mentalmente saud\u00e1veis compreendem que ningu\u00e9m \u00e9 perfeito, que todos possuem limites e que n\u00e3o se pode ser tudo para todos. Elas vivenciam diariamente uma s\u00e9rie de emo\u00e7\u00f5es como alegria, amor, satisfa\u00e7\u00e3o, tristeza, raiva e frustra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o capazes de enfrentar os desafios e as mudan\u00e7as da vida cotidiana com equil\u00edbrio e sabem procurar ajuda quando t\u00eam dificuldade em lidar com conflitos, perturba\u00e7\u00f5es, traumas ou transi\u00e7\u00f5es importantes nos diferentes ciclos da vida.\tA Sa\u00fade Mental de uma pessoa est\u00e1 relacionada \u00e0 forma como ela reage \u00e0s exig\u00eancias da vida e ao modo como harmoniza seus desejos, capacidades, ambi\u00e7\u00f5es, ideias e emo\u00e7\u00f5es. Ter sa\u00fade mental \u00e9:Estar bem consigo mesmo e com os outrosAceitar as exig\u00eancias da vidaSaber lidar com as boas emo\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m com aquelas desagrad\u00e1veis, mas que fazem parte da vidaReconhecer seus limites e buscar ajuda quando necess\u00e1rio\tE lembre-se: todas as pessoas podem apresentar sinais de sofrimento ps\u00edquico em alguma fase da vida.Fragmento 2:\tNingu\u00e9m precisa se abster totalmente de ter uma alimenta\u00e7\u00e3o prazerosa (por incr\u00edvel que pare\u00e7a s\u00e3o as menos saud\u00e1veis) e obrigar a si e aos filhos a um rigor exagerado nessa quest\u00e3o. O que se pode fazer \u00e9 os adultos come\u00e7arem eles pr\u00f3prios a terem uma dieta saud\u00e1vel e deixarem de ter em casa coisas que fazem mal \u00e0 sa\u00fade. A falta de acesso a essa alimenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 um caminho para a redu\u00e7\u00e3o de seu consumo.\tO dia da guloseima pode ser institu\u00eddo pela fam\u00edlia: uma vez por semana eles est\u00e3o liberados para escolherem o que querem comer e beber. Para o lanche, entre o que gosta e \u00e9 saud\u00e1vel, a crian\u00e7a pode escolher os itens que quer levar. Os pais n\u00e3o devem permitir que eles levem lanches que s\u00e3o proibidos na escola. Tem que haver parceria entre a escola e a fam\u00edlia. At\u00e9 porque, ao infringirem essas regras, ensinam aos filhos que n\u00e3o \u00e9 preciso respeit\u00e1-las.Fragmento 3: O trabalho em equipes multiprofissionais na ESF [Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia] tornou-se um dos principais instrumentos de interven\u00e7\u00e3o, pois as a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas se estruturam a partir da equipe, ao mesmo tempo em que ocorre, neste tipo de trabalho em sa\u00fade, a amplia\u00e7\u00e3o do objeto de interven\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do \u00e2mbito individual e cl\u00ednico. Tal peculiaridade requer mudan\u00e7as na forma de atua\u00e7\u00e3o e na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, bem como demanda alta complexidade de saberes (Silva, Trad, 2005).\tA articula\u00e7\u00e3o dos olhares dos diferentes trabalhadores da equipe da ESF, que possui a singularidade da presen\u00e7a dos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, possibilita o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que ultrapassam a racionalidade da assist\u00eancia curativa, centrada na resolu\u00e7\u00e3o imediata de problemas de sa\u00fade individuais, a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser ignorada, mas que tem se mostrado insuficiente para modificar os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Fonte: Trechos retirados de diversos sites da Internet","id":476242,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os fragmentos 1, 2 e 3, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento 1: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maior parte das pessoas, quando ouve falar em \u201cSa\u00fade Mental\u201d, pensa em \u201cDoen\u00e7a Mental\u201d. Mas, a sa\u00fade mental implica muito mais que a aus\u00eancia de doen\u00e7as mentais. Pessoas mentalmente saud\u00e1veis compreendem que ningu\u00e9m \u00e9 perfeito, que todos possuem limites e que n\u00e3o se pode ser tudo para todos. Elas vivenciam diariamente uma s\u00e9rie de emo\u00e7\u00f5es como alegria, amor, satisfa\u00e7\u00e3o, tristeza, raiva e frustra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o capazes de enfrentar os desafios e as mudan\u00e7as da vida cotidiana com equil\u00edbrio e sabem procurar ajuda quando t\u00eam dificuldade em lidar com conflitos, perturba\u00e7\u00f5es, traumas ou transi\u00e7\u00f5es importantes nos diferentes ciclos da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Sa\u00fade Mental de uma pessoa est\u00e1 relacionada \u00e0 forma como ela reage \u00e0s exig\u00eancias da vida e ao modo como harmoniza seus desejos, capacidades, ambi\u00e7\u00f5es, ideias e emo\u00e7\u00f5es. Ter sa\u00fade mental \u00e9:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estar bem consigo mesmo e com os outros<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Aceitar as exig\u00eancias da vida<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Saber lidar com as boas emo\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m com aquelas desagrad\u00e1veis, mas que fazem parte da vida<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reconhecer seus limites e buscar ajuda quando necess\u00e1rio<\/li><\/ol><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE lembre-se: todas as pessoas podem apresentar sinais de sofrimento ps\u00edquico em alguma fase da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento 2:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNingu\u00e9m precisa se abster totalmente de ter uma alimenta\u00e7\u00e3o prazerosa (por incr\u00edvel que pare\u00e7a s\u00e3o as menos saud\u00e1veis) e obrigar a si e aos filhos a um rigor exagerado nessa quest\u00e3o. O que se pode fazer \u00e9 os adultos come\u00e7arem eles pr\u00f3prios a terem uma dieta saud\u00e1vel e deixarem de ter em casa coisas que fazem mal \u00e0 sa\u00fade. A falta de acesso a essa alimenta\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 um caminho para a redu\u00e7\u00e3o de seu consumo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO dia da guloseima pode ser institu\u00eddo pela fam\u00edlia: uma vez por semana eles est\u00e3o liberados para escolherem o que querem comer e beber. Para o lanche, entre o que gosta e \u00e9 saud\u00e1vel, a crian\u00e7a pode escolher os itens que quer levar. Os pais n\u00e3o devem permitir que eles levem lanches que s\u00e3o proibidos na escola. Tem que haver parceria entre a escola e a fam\u00edlia. At\u00e9 porque, ao infringirem essas regras, ensinam aos filhos que n\u00e3o \u00e9 preciso respeit\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento 3: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO trabalho em equipes multiprofissionais na ESF [Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia] tornou-se um dos principais instrumentos de interven\u00e7\u00e3o, pois as a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas se estruturam a partir da equipe, ao mesmo tempo em que ocorre, neste tipo de trabalho em sa\u00fade, a amplia\u00e7\u00e3o do objeto de interven\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do \u00e2mbito individual e cl\u00ednico. Tal peculiaridade requer mudan\u00e7as na forma de atua\u00e7\u00e3o e na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, bem como demanda alta complexidade de saberes (Silva, Trad, 2005).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA articula\u00e7\u00e3o dos olhares dos diferentes trabalhadores da equipe da ESF, que possui a singularidade da presen\u00e7a dos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, possibilita o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es que ultrapassam a racionalidade da assist\u00eancia curativa, centrada na resolu\u00e7\u00e3o imediata de problemas de sa\u00fade individuais, a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o deve ser ignorada, mas que tem se mostrado insuficiente para modificar os n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Fonte: Trechos retirados de diversos <em>sites<\/em> da Internet<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que s\u00e3o os chamados Bitcoins?","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"},{"id":62257,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":62319,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":62320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":62321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2020"},{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"},{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907158,"hashId":"d39b742e617e74e03425243866320cb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que s\u00e3o os chamados Bitcoins?<\/p>","resposta":7357285,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o supervalorizada na bolsa de valores com aceita\u00e7\u00e3o mundial.","id":7357284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma a\u00e7\u00e3o supervalorizada na bolsa de valores com aceita\u00e7\u00e3o mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma criptomoeda descentralizada ou um dinheiro eletr\u00f4nico para transa\u00e7\u00f5es ponto-a-ponto.","id":7357285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma criptomoeda descentralizada ou um dinheiro eletr\u00f4nico para transa\u00e7\u00f5es ponto-a-ponto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pap\u00e9is de renda fixa que remuneram seu aplicador com altas taxas de juros.","id":7357286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pap\u00e9is de renda fixa que remuneram seu aplicador com altas taxas de juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dividendos pagos pelas a\u00e7\u00f5es de companhias estatais.","id":7357287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dividendos pagos pelas a\u00e7\u00f5es de companhias estatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade apontam que a COVID-19, ao longo dessa pandemia, afetar\u00e1 diferentes pessoas, de diferentes maneiras. A maioria das pessoas infectadas apresentar\u00e1 sintomas de leves a moderados da doen\u00e7a e n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio serem hospitalizadas. Os sintomas mais comuns da doen\u00e7a s\u00e3o: tosse seca, cansa\u00e7o e febre. Por\u00e9m, os sintomas menos comuns s\u00e3o:","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"},{"id":62257,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":62319,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":62320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":62321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2020"},{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"},{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:18:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907164,"hashId":"4aebf48368142f9307bc6afb819593d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade apontam que a COVID-19, ao longo dessa pandemia, afetar\u00e1 diferentes pessoas, de diferentes maneiras. A maioria das pessoas infectadas apresentar\u00e1 sintomas de leves a moderados da doen\u00e7a e n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio serem hospitalizadas. Os sintomas mais comuns da doen\u00e7a s\u00e3o: tosse seca, cansa\u00e7o e febre. Por\u00e9m, os sintomas menos comuns s\u00e3o:<\/p>","resposta":7357313,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dores, desconfortos e diarreia.","id":7357310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dores, desconfortos e diarreia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor de garganta, dor de cabe\u00e7a, perda de paladar ou olfato.","id":7357311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor de garganta, dor de cabe\u00e7a, perda de paladar ou olfato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjuntivite, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea na pele ou descolora\u00e7\u00e3o dos dedos das m\u00e3os ou dos p\u00e9s.","id":7357312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjuntivite, erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea na pele ou descolora\u00e7\u00e3o dos dedos das m\u00e3os ou dos p\u00e9s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores.","id":7357313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"nome_clean":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427808,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-oms-organizacao-mundial-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo \u00e9 o recorte de uma \u00e1rea de trabalho e apresenta duas inst\u00e2ncias do Windows Explorer lado a lado. Na inst\u00e2ncia do Windows Explorer \u00e0 esquerda da imagem, o arquivo nominado PSS-HU, localizado em \u201cC:\\Users\\User\\Pictures\u201d representa estar sendo \u201carrastado\u201d em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 inst\u00e2ncia Windows Explorer \u00e0 direita da tela, em que s\u00e3o observadas as diversas unidades do computador. Se o arquivo for arrastado sobre a unidade \u201cOS (C:)\u201d e ent\u00e3o solto, o que ocorrer\u00e1?","provas":[{"id":62258,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Nutricionista - 2020"},{"id":62257,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":62319,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":62320,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":62321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2020"},{"id":62324,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Assistente Social - 2020"},{"id":62322,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2020-unioeste-bioquimico","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1907174,"hashId":"da3b2ebccd1559b7acfc98f6fd689186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo \u00e9 o recorte de uma \u00e1rea de trabalho e apresenta duas inst\u00e2ncias do Windows Explorer lado a lado. Na inst\u00e2ncia do Windows Explorer \u00e0 esquerda da imagem, o arquivo nominado PSS-HU, localizado em \u201cC:\\Users\\User\\Pictures\u201d representa estar sendo \u201carrastado\u201d em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 inst\u00e2ncia Windows Explorer \u00e0 direita da tela, em que s\u00e3o observadas as diversas unidades do computador. Se o arquivo for arrastado sobre a unidade \u201cOS (C:)\u201d e ent\u00e3o solto, o que ocorrer\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62257\/questao\/1907174-20210915162850000000-0.png\" width=\"584\"><\/p>","resposta":7357353,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O arquivo n\u00e3o ser\u00e1 movido, pois j\u00e1 est\u00e1 na pasta C:\\","id":7357351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo n\u00e3o ser\u00e1 movido, pois j\u00e1 est\u00e1 na pasta C:\\<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arquivo ser\u00e1 copiado para C:\\.","id":7357352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo ser\u00e1 copiado para C:\\.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquivo ser\u00e1 movido para C:\\.","id":7357353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo ser\u00e1 movido para C:\\.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 como copiar um arquivo ou pasta simplesmente arrastando-o.","id":7357354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 como copiar um arquivo ou pasta simplesmente arrastando-o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novas necessidades produtivas e novas formas de dividir socialmente e territorialmente o trabalho aumentaram as necessidades de coopera\u00e7\u00e3o, criando, paralelamente, profiss\u00f5es novas, sobretudo, a partir da revolu\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado. M. Santos e Maria Laura Silveira. O Brasil: territ\u00f3rio e sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. p. 220 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito do assunto nele abordado.","provas":[{"id":48924,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"PBC","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pbc-se-2020-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1482044,"hashId":"03bc8840c830a7e2dfab7c718c5f467d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Novas necessidades produtivas e novas formas de dividir socialmente e territorialmente o trabalho aumentaram as necessidades de coopera\u00e7\u00e3o, criando, paralelamente, profiss\u00f5es novas, sobretudo, a partir da revolu\u00e7\u00e3o das telecomunica\u00e7\u00f5es na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>M. Santos e Maria Laura Silveira. O Brasil: territ\u00f3rio e sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. p. 220 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, a respeito do assunto nele abordado.<\/p>","resposta":5513577,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente, constata-se aumento de profiss\u00f5es no setor prim\u00e1rio da economia.","id":5513576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, constata-se aumento de profiss\u00f5es no setor prim\u00e1rio da economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocupa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, do setor de telecomunica\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7os se enquadram no setor terci\u00e1rio e quatern\u00e1rio da economia.","id":5513577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, do setor de telecomunica\u00e7\u00e3o e de servi\u00e7os se enquadram no setor terci\u00e1rio e quatern\u00e1rio da economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento de profiss\u00f5es no setor secund\u00e1rio da economia marca o surgimento das novas profiss\u00f5es no per\u00edodo mencionado no texto.","id":5513578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de profiss\u00f5es no setor secund\u00e1rio da economia marca o surgimento das novas profiss\u00f5es no per\u00edodo mencionado no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O surgimento de profiss\u00f5es novas foram respons\u00e1veis pelo aumento da empregabilidade em todo o mundo desde o fim do s\u00e9culo passado.","id":5513579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento de profiss\u00f5es novas foram respons\u00e1veis pelo aumento da empregabilidade em todo o mundo desde o fim do s\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As profiss\u00f5es novas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desenvolvimento socioecon\u00f4mico nos pa\u00edses.","id":5513580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As profiss\u00f5es novas s\u00e3o respons\u00e1veis pelo desenvolvimento socioecon\u00f4mico nos pa\u00edses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1482044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Preta","sigla":"","id":5267,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito \u00e0 sa\u00fade do idoso de acordo com o Estatuto do Idoso, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":67871,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Preta","sigla":"","id":5267,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Serra Preta - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-04 01:47:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066703,"hashId":"614786e7fc819f8382d3706239062625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito \u00e0 sa\u00fade do idoso de acordo com o Estatuto do Idoso, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8071145,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos.","id":8071141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS, garantindo-lhe o acesso universal e igualit\u00e1rio, em conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para a preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo a aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que afetam preferencialmente os idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade.","id":8071142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os idosos portadores de defici\u00eancia ou com limita\u00e7\u00e3o incapacitante ter\u00e3o atendimento especializado, nos termos da lei.","id":8071143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos portadores de defici\u00eancia ou com limita\u00e7\u00e3o incapacitante ter\u00e3o atendimento especializado, nos termos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incumbe ao Poder P\u00fablico fornecer aos idosos, gratuitamente, medicamentos, especialmente os de uso continuado, assim como pr\u00f3teses, \u00f3rteses e outros recursos relativos ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o ou reabilita\u00e7\u00e3o.","id":8071144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao Poder P\u00fablico fornecer aos idosos, gratuitamente, medicamentos, especialmente os de uso continuado, assim como pr\u00f3teses, \u00f3rteses e outros recursos relativos ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o ou reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todo atendimento de sa\u00fade, apenas os maiores de sessenta anos ter\u00e3o prefer\u00eancia especial sobre os demais idosos, exceto em caso de emerg\u00eancia.","id":8071145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo atendimento de sa\u00fade, apenas os maiores de sessenta anos ter\u00e3o prefer\u00eancia especial sobre os demais idosos, exceto em caso de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A sociedade passa por grave crise de valores, caracterizada pela falta de decoro, de respeito pelo outro e de limites\u201d (E-TEC BRASIL, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- O cidad\u00e3o que cumpre a lei \u00e9, necessariamente, um sujeito \u00e9tico.II- O que \u00e9 legal nem sempre \u00e9 \u00e9tico.III- A lei \u00e9 o m\u00ednimo da \u00e9tica.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:23:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1940325,"hashId":"15653bbb75f052bd39de0ca180702573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A sociedade passa por grave crise de valores, caracterizada pela falta de decoro, de respeito pelo outro e de limites\u201d (E-TEC BRASIL, 2020). Ao encontro dessa tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O cidad\u00e3o que cumpre a lei \u00e9, necessariamente, um sujeito \u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O que \u00e9 legal nem sempre \u00e9 \u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A lei \u00e9 o m\u00ednimo da \u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7504276,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":7504272,"corpo":"<p>I, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7504273,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7504274,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7504275,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7504276,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:( ) A \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 pr\u00e9-requisito fundamental para a confian\u00e7a p\u00fablica.( ) A \u00e9tica constitui-se marco fundamental para a boa governan\u00e7a. ( ) A \u00e9tica est\u00e1 diretamente relacionada aos princ\u00edpios fundamentais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63528,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:23:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2065727,"hashId":"8d3ddd68a5ca4f6fff86e073ae091d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>A \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 pr\u00e9-requisito fundamental para a confian\u00e7a p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>A \u00e9tica constitui-se marco fundamental para a boa governan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> ( ) <\/strong>A \u00e9tica est\u00e1 diretamente relacionada aos princ\u00edpios fundamentais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8066746,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8066746,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8066747,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8066748,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8066749,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8066750,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabaiana","sigla":"","id":1945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item que corretamente completa o texto a seguir.\u201c____________ \u00e9 a imagem ac\u00fastica, que n\u00e3o deve ser confundida com o som material, isto \u00e9, algo f\u00edsico, por\u00e9m identificado com a impress\u00e3o ps\u00edquica desse som.\u201d(BEZERRA, Francinalva Andrade. Os diferentes conceitos de gram\u00e1tica nos estudos lingu\u00edsticos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.letramagna.com\/17_5.pdf)","provas":[{"id":50583,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabaiana","sigla":"","id":1945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabaiana-se-2020-consep-pi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura de Itabaiana - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1543707,"hashId":"ee31013ae3f5478edc71065fb7bbaaca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item que corretamente completa o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c____________ \u00e9 a imagem ac\u00fastica, que n\u00e3o deve ser confundida com o som material, isto \u00e9, algo f\u00edsico, por\u00e9m identificado com a impress\u00e3o ps\u00edquica desse som.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BEZERRA, Francinalva Andrade. Os diferentes conceitos de gram\u00e1tica nos estudos lingu\u00edsticos. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.letramagna.com\/17_5.pdf)<\/p>","resposta":5777683,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Signo;","id":5777682,"corpo":"<p>Signo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Significante;","id":5777683,"corpo":"<p>Significante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Significado;","id":5777684,"corpo":"<p>Significado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fala.","id":5777685,"corpo":"<p>Fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes \u201celes\u201d (l. 17) e \u201celas\u201d (l. 27) retomam, anaf\u00f3rica e respectivamente, as palavras ou express\u00f5es:","provas":[{"id":51335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550713,"hashId":"0f74b95c5f92627c7957d66cf7530a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes \u201celes\u201d (l. 17) e \u201celas\u201d (l. 27) retomam, anaf\u00f3rica e respectivamente, as palavras ou express\u00f5es:<\/p>","resposta":5807425,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensamentos negativos (l. 13) \u2013 novas perspectivas e habilidades (l. 26)","id":5807423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensamentos negativos (l. 13) \u2013 novas perspectivas e habilidades (l. 26)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pensamentos negativos (l. 13) \u2013 a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o (l. 27)","id":5807424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensamentos negativos (l. 13) \u2013 a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o (l. 27)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos (l. 17) \u2013 a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o (l. 27)","id":5807425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos (l. 17) \u2013 a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o (l. 27)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos (l. 17) \u2013 novas perspectivas e habilidades (l. 26) ","id":5807426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos (l. 17) \u2013 novas perspectivas e habilidades (l. 26) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ouvidos (l. 14) \u2013 falhas (l. 26)","id":5807427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ouvidos (l. 14) \u2013 falhas (l. 26)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A autocr\u00edtica \u00e9 dif\u00edcil, mas gratificante!01 A nega\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo de defesa inconsciente, que usamos para negar a exist\u00eancia02 de algum sentimento, desejo, fantasia ou pensamento que s\u00e3o inc\u00f4modos. Por exemplo, o03 discurso de que \u201cn\u00e3o quero sobrecarregar os outros com os meus problemas\u201d \u00e9 uma forma de04 n\u00e3o demonstrar que temos falhas ou fragilidades. Todos n\u00f3s, em certas fases da vida, j\u00e105 recorremos __ nega\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o aceitar que a realidade possa ser dolorosa, de tal modo que a06 escondemos pela racionaliza\u00e7\u00e3o e justifica\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, __ pessoas, grupos e institui\u00e7\u00f5es que se07 negam a fazer a autocr\u00edtica, visto que \u00e9 um processo de an\u00e1lise em que cada qual precisa08 elaborar sobre os seus atos, considerando os seus erros e a corre\u00e7\u00e3o dos mesmos. Por\u00e9m,09 embalados pelo frenesi do fim de ano, ensaiamos a autocr\u00edtica e ao mesmo tempo negamos em10 faz\u00ea-la, porque ela exige esfor\u00e7o mental, emocional e moral de realizar cr\u00edticas a si mesmo. \u00c911 um movimento ps\u00edquico que consiste no encontro consigo pr\u00f3prio na busca de melhores escolhas,12 para aprimorar o desenvolvimento humano e espiritual.13 Por outro lado, surge a nega\u00e7\u00e3o, por meio de pensamentos negativos, que sussurram14 em nossos ouvidos: \u201cmorremos para vida\u201d, \u201cn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mudar\u201d, \u201csomos v\u00edtimas do destino\u201d,15 \u201cn\u00e3o temos poder sobre o mal\u201d, \u201cesse mundo n\u00e3o vale a pena\u201d, \u201cnada d\u00e1 certo no que eu fa\u00e7o\u201d,16 etc. Assim, imp\u00f5e-se a velha m\u00e1xima do derrotismo: \u201cnada est\u00e1 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar\u201d.17 \u00c9 nesse roteiro que a autossabotagem nega a capacidade dos indiv\u00edduos de serem eles mesmos,18 como afirmou Augusto Cury: \u201co pessimismo \u00e9 um cancer da alma\u201d. Por vezes, as pessoas se19 utilizam da cr\u00edtica destrutiva, uma vez que desde a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia foram pressionadas,20 exaustivamente, pelos pais para atingir metas na vida, sendo assim acreditam que os seus erros21 s\u00e3o imperdo\u00e1veis. H\u00e1 pesquisas que apontam que profissionais e organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o em estado22 de nega\u00e7\u00e3o, por pensar que seus planos ou projetos nunca s\u00e3o bons o suficiente, criando23 dificuldade para lidar com o inesperado.24 No entanto, para sair do esquema de nega\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso entender que a autocr\u00edtica \u00e925 uma aliada na busca do crescimento e do equil\u00edbrio, de modo que aprendemos a identificar com26 franqueza as falhas e acertos, no sentido de formular novas perspectivas e habilidades que ser\u00e3o27 \u00fateis para toda vida. Por conseguinte, a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o andam juntas, elas nos28 ajudam a nos autoconhecer, o que para Jung \u00e9 uma imagem arquet\u00edpica do potencial mais pleno29 do ser humano, ou seja, da nossa totalidade. Contudo, existem indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es30 preocupadas em ver nos outros apenas os defeitos que lhes s\u00e3o inerentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 os31 perfecionistas, que exigem muito de si pr\u00f3prios e que s\u00f3 enxergam imperfei\u00e7\u00f5es no seu \u00edntimo.32 Portanto, o negativismo constitui um sentimento corriqueiro que se aproveita das33 nossas emo\u00e7\u00f5es adversas, tais como o \u00f3dio e o rancor. O exagero pessimista na forma de34 conceber tudo o que rodeia o indiv\u00edduo \u00e9 ruim, pois quem se critica o tempo todo n\u00e3o percebe o35 lado positivo de suas a\u00e7\u00f5es e se torna o seu maior inimigo. \u00c9 como disse Jean-Paul Sartre: \u201ca36 nega\u00e7\u00e3o \u00e9 a recusa da exist\u00eancia\u201d. Enfim, \u00e9 f\u00e1cil \u201cjulgar o livro pela capa\u201d, \u00e9 f\u00e1cil fazer a cr\u00edtica,37 \u00e9 f\u00e1cil reclamar, entretanto, o processo de autocr\u00edtica tem liga\u00e7\u00e3o com o autoconhecimento.38 Ent\u00e3o, quando refletimos com honestidade, conseguimos avaliar os nossos pontos fracos e39 fortes, o que nos permitir\u00e1 mudar os rumos da nossa jornada material e espiritual neste mundo.40 \u00c9 dif\u00edcil, mas gratificante!(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 texto adaptadoespecialmente para esta prova.)","id":436333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A autocr\u00edtica \u00e9 dif\u00edcil, mas gratificante!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 A nega\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo de defesa inconsciente, que usamos para negar a exist\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 de algum sentimento, desejo, fantasia ou pensamento que s\u00e3o inc\u00f4modos. Por exemplo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 discurso de que \u201cn\u00e3o quero sobrecarregar os outros com os meus problemas\u201d \u00e9 uma forma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 n\u00e3o demonstrar que temos falhas ou fragilidades. Todos n\u00f3s, em certas fases da vida, j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 recorremos __ nega\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o aceitar que a realidade possa ser dolorosa, de tal modo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 escondemos pela racionaliza\u00e7\u00e3o e justifica\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, __ pessoas, grupos e institui\u00e7\u00f5es que se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 negam a fazer a autocr\u00edtica, visto que \u00e9 um processo de an\u00e1lise em que cada qual precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 elaborar sobre os seus atos, considerando os seus erros e a corre\u00e7\u00e3o dos mesmos. Por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 embalados pelo frenesi do fim de ano, ensaiamos a autocr\u00edtica e ao mesmo tempo negamos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 faz\u00ea-la, porque ela exige esfor\u00e7o mental, emocional e moral de realizar cr\u00edticas a si mesmo. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 um movimento ps\u00edquico que consiste no encontro consigo pr\u00f3prio na busca de melhores escolhas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 para aprimorar o desenvolvimento humano e espiritual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Por outro lado, surge a nega\u00e7\u00e3o, por meio de pensamentos negativos, que sussurram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 em nossos ouvidos: \u201cmorremos para vida\u201d, \u201cn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mudar\u201d, \u201csomos v\u00edtimas do destino\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 \u201cn\u00e3o temos poder sobre o mal\u201d, \u201cesse mundo n\u00e3o vale a pena\u201d, \u201cnada d\u00e1 certo no que eu fa\u00e7o\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 etc. Assim, imp\u00f5e-se a velha m\u00e1xima do derrotismo: \u201cnada est\u00e1 t\u00e3o ruim que n\u00e3o possa piorar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 \u00c9 nesse roteiro que a autossabotagem nega a capacidade dos indiv\u00edduos de serem eles mesmos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 como afirmou Augusto Cury: \u201co pessimismo \u00e9 um cancer da alma\u201d. Por vezes, as pessoas se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 utilizam da cr\u00edtica destrutiva, uma vez que desde a inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia foram pressionadas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 exaustivamente, pelos pais para atingir metas na vida, sendo assim acreditam que os seus erros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 s\u00e3o imperdo\u00e1veis. H\u00e1 pesquisas que apontam que profissionais e organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o em estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 de nega\u00e7\u00e3o, por pensar que seus planos ou projetos nunca s\u00e3o bons o suficiente, criando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 dificuldade para lidar com o inesperado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 No entanto, para sair do esquema de nega\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso entender que a autocr\u00edtica \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 uma aliada na busca do crescimento e do equil\u00edbrio, de modo que aprendemos a identificar com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 franqueza as falhas e acertos, no sentido de formular novas perspectivas e habilidades que ser\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 \u00fateis para toda vida. Por conseguinte, a autocr\u00edtica e a autovaloriza\u00e7\u00e3o andam juntas, elas nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 ajudam a nos autoconhecer, o que para Jung \u00e9 uma imagem arquet\u00edpica do potencial mais pleno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 do ser humano, ou seja, da nossa totalidade. Contudo, existem indiv\u00edduos e institui\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 preocupadas em ver nos outros apenas os defeitos que lhes s\u00e3o inerentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 perfecionistas, que exigem muito de si pr\u00f3prios e que s\u00f3 enxergam imperfei\u00e7\u00f5es no seu \u00edntimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Portanto, o negativismo constitui um sentimento corriqueiro que se aproveita das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 nossas emo\u00e7\u00f5es adversas, tais como o \u00f3dio e o rancor. O exagero pessimista na forma de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 conceber tudo o que rodeia o indiv\u00edduo \u00e9 ruim, pois quem se critica o tempo todo n\u00e3o percebe o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 lado positivo de suas a\u00e7\u00f5es e se torna o seu maior inimigo. \u00c9 como disse Jean-Paul Sartre: \u201ca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 nega\u00e7\u00e3o \u00e9 a recusa da exist\u00eancia\u201d. Enfim, \u00e9 f\u00e1cil \u201cjulgar o livro pela capa\u201d, \u00e9 f\u00e1cil fazer a cr\u00edtica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 \u00e9 f\u00e1cil reclamar, entretanto, o processo de autocr\u00edtica tem liga\u00e7\u00e3o com o autoconhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Ent\u00e3o, quando refletimos com honestidade, conseguimos avaliar os nossos pontos fracos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 fortes, o que nos permitir\u00e1 mudar os rumos da nossa jornada material e espiritual neste mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 \u00c9 dif\u00edcil, mas gratificante!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 texto adaptado<\/p><p style=\"text-align: right;\">especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo n\u00e3o marcadas linguisticamente por conectivos l\u00f3gicos, h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas claras entre as partes do texto; assim, nas seguintes passagens retiradas do 2\u00ba per\u00edodo \u201cO conceito de tempo para ele \u00e9 diferente do nosso. N\u00e3o h\u00e1 segunda-feira, col\u00e9gio, happy hour. Os momentos n\u00e3o se somam, n\u00e3o armazenam mem\u00f3rias.\u201d, os dois \u00faltimos per\u00edodos estabelecem com o primeiro uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:","provas":[{"id":50615,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Assistente Social - 2020"},{"id":50617,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":50619,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Enfermeiro - 2020"},{"id":50621,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":50638,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":50643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - M\u00e9dico - 2020"},{"id":50653,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":50657,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Nutricionista - 2020"},{"id":50679,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":50687,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":50702,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":50704,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"},{"id":50715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:06:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1528609,"hashId":"7f4ac3693b33539f0a0ff99c6f268c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo n\u00e3o marcadas linguisticamente por conectivos l\u00f3gicos, h\u00e1 rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas claras entre as partes do texto; assim, nas seguintes passagens retiradas do 2\u00ba per\u00edodo \u201c<em>O conceito de tempo para ele \u00e9 diferente do nosso. N\u00e3o h\u00e1 segunda-feira, col\u00e9gio, happy hour. Os momentos n\u00e3o se somam, n\u00e3o armazenam mem\u00f3rias<\/em>.\u201d, os dois \u00faltimos per\u00edodos estabelecem com o primeiro uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de:<\/p>","resposta":5711935,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia;","id":5711931,"corpo":"<p>consequ\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo;","id":5711932,"corpo":"<p>modo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade;","id":5711933,"corpo":"<p>finalidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o;","id":5711934,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa.","id":5711935,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIO menino est\u00e1 fora da paisagemArnaldo Jabor\tO menino parado no sinal de tr\u00e2nsito vem em minha dire\u00e7\u00e3o e pede esmola. Eu preferia que ele n\u00e3o viesse. A mis\u00e9ria nos lembra que a desgra\u00e7a existe e a morte tamb\u00e9m. Como quero esquecer a morte, prefiro n\u00e3o olhar o menino. Mas n\u00e3o me contenho e fico observando os movimentos do menino na rua. Sua paisagem \u00e9 a mesma que a nossa: a esquina, os meios-fios, os postes. Mas ele se move em outro mapa, outro diagrama. Seus pontos de refer\u00eancia s\u00e3o outros.\tComo n\u00e3o tem nada, pode ver tudo. Vive num grande playground, onde pode brincar com tudo, desde que \u201cde fora\u201d. O menino de rua s\u00f3 pode brincar no espa\u00e7o \u201centre\u201d as coisas. Ele est\u00e1 fora do carro, fora da loja, fora do restaurante. A cidade \u00e9 uma grande vitrine de impossibilidades. O menino mendigo v\u00ea tudo de baixo. Est\u00e1 na altura dos cachorros, dos sapatos, das pernas expostas dos aleijados. O ponto de vista do menino de rua \u00e9 muito agu\u00e7ado, pois ele percebe tudo que lhe possa ser \u00fatil ou perigoso. Ele n\u00e3o gosta de ideias abstratas. Seu ponto de vista \u00e9 o contr\u00e1rio do intelectual: ele n\u00e3o v\u00ea o conjunto nem tira conclus\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 s\u00f3 detalhes interessam. O conceito de tempo para ele \u00e9 diferente do nosso. N\u00e3o h\u00e1 segunda-feira, col\u00e9gio, happy hour. Os momentos n\u00e3o se somam, n\u00e3o armazenam mem\u00f3rias. S\u00f3 coisas \u201cimportantes\u201d: \u201cEst\u00e1 na hora do portugu\u00eas da lanchonete despejar o lixo...\u201d ou \u201cest\u00e3o dormindo no meu caixote...\u201d\tSe pud\u00e9ssemos tra\u00e7ar uma linha reta de cada olhar do menino mendigo, ter\u00edamos bilh\u00f5es de linhas para o lado, para baixo, para cima, para dentro, para fora, ter\u00edamos um grande painel de imagens. E todas ao r\u00e9s-do-ch\u00e3o: uma latinha, um riozinho na sarjeta, um palitinho de sorvete, um passarinho na \u00e1rvore, uma pipa, um urubu circulando no c\u00e9u. Ele \u00e9 um espectador em 360 graus. O menino de rua \u00e9 em cinemascope. O mundo \u00e9 todo seu, o filme \u00e9 todo seu, s\u00f3 que n\u00e3o d\u00e1 para entrar na tela. Ou seja, ele assiste a um filme \u201cdentro\u201d da a\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que n\u00e3o consta do elenco. Ele \u00e9 um penetra; \u00e9 uma esp\u00e9cie de turista marginal. Visto de fora, seria melhor apag\u00e1-lo. \u00c0s vezes, apagam.\tSe n\u00e3o sentir fome ou dor, ele curte. Acha natural sair do \u00fatero da m\u00e3e e logo estar junto aos canos de descarga pedindo dinheiro. Ele se acha normal; n\u00f3s \u00e9 que ficamos anormais com a sua presen\u00e7a.\tAntigamente n\u00e3o o v\u00edamos, mas ele sempre nos viu. Depois que come\u00e7ou o medo da viol\u00eancia, ele ficou mais vis\u00edvel. Ningu\u00e9m fica insens\u00edvel a ele. Mesmo em quem n\u00e3o o olha, ele nota um fremir quase impercept\u00edvel \u00e0 sua presen\u00e7a. Ele percebe que provoca inquieta\u00e7\u00e3o (medo, culpa, desgosto, \u00f3dio). Todos preferiam que ele n\u00e3o estivesse ali. Por qu\u00ea? Ele n\u00e3o sabe.Evitamos olh\u00e1-lo; mas ele tenta atrair nossa aten\u00e7\u00e3o, pois tamb\u00e9m quer ser desejado. Mas os olhares que recebe s\u00e3o fugidios, nervosos, de esguelha.\tVejo que o menino se aproxima de um grupo de mulheres com sacolas de lojas. Ele avan\u00e7a lentamente dando passos largos e batendo com uma varinha no ch\u00e3o. Abre-se um vazio de luz por onde ele passa, entre as mulheres \u2013 m\u00e3es e filhas. \u00c9 uma maneira de pertencer, de existir naquela fam\u00edlia ali, mesmo que \u201cde fora\u201d, como uma curiosidade. Assim, ele entra na fam\u00edlia, um anti-irm\u00e3ozinho que chega. As m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam como explicar aos filhos quem ele \u00e9, \u201cpor que\u201d eles n\u00e3o s\u00e3o como \u201cele\u201d (an\u00e1lise social) ou por que \u201cele\u201d n\u00e3o \u00e9 como n\u00f3s (analise pol\u00edtica). Por\u00e9m, normalmente, m\u00e3es e pais evitam explica\u00e7\u00f5es, para n\u00e3o despertar uma curiosidade infantil que poderia descer at\u00e9 as bases da sociedade \u2013 que os pais n\u00e3o conhecem, mas que se lhes afigura como algo sagrado, em que n\u00e3o se deve mexer.\tO menino de rua nos amea\u00e7a justamente pela fragilidade. Isso enlouquece as pessoas: t\u00eam medo do que atrai. Mais tarde, ele vai crescer... e a\u00ed?\tO menino de rua tem mais coragem que seus lamentadores; ele n\u00e3o se acha s\u00edmbolo de nada, nem pren\u00fancio, nem amea\u00e7a. Est\u00e1 em casa, ali, na rua. Olhamos o pobrezinho parado no sinal fazendo um trist\u00edssimo malabarismo com tr\u00eas bolinhas e sentimos culpa, pena, indigna\u00e7\u00e3o.Ent\u00e3o, ou damos uma esmola que nos absolva ou pensamos que um dia poder\u00e1 nos assaltar. Ele nos obriga ao rar\u00edssimo sentimento da solidariedade, que vai contra todos os h\u00e1bitos de nossa vida ego\u00edsta de hoje. E n\u00e3o podemos reclamar dele. \u00c9 t\u00e3o pequeno... O mendigo velho, tudo bem: \u201cBebeu, vai ver a culpa \u00e9 dele, n\u00e3o soube se organizar, \u00e9 vagabundo\u201d. Tudo bem. Mas o mendigo menino n\u00e3o nos desculpa porque ele n\u00e3o tem piedade de si mesmo.\tTodas nossas melhores recorda\u00e7\u00f5es costumam ser da inf\u00e2ncia. Saudades da aurora da vida. O menino de rua estraga nossas mem\u00f3rias. Ele estraga a aurora de nossas vidas. Por isso, tentamos ignor\u00e1-lo ou o exterminamos. Antes, todos fingiam que ele n\u00e3o existia. Depois das campanhas da fome, surgiram olhares novos. J\u00e1 sabemos que ele \u00e9 um absurdo dentro da sociedade e que de alguma forma a culpa \u00e9 nossa.\tEle tem ao menos uma utilidade: estragando nossa paisagem presente, pode melhorar nosso futuro. O menino de rua denuncia o rid\u00edculo do pensamento \u2013 gen\u00e9rico-cr\u00edtico \u2013, mostra-nos que uma cr\u00edtica \u00e0 injusti\u00e7a tem de apontar solu\u00e7\u00f5es positivas. Ele nos ensina que a cr\u00edtica e o lamento pelas contradi\u00e7\u00f5es (como estou fazendo agora) s\u00f3 servem para nos \u201cenobrecer\u201d e \u201cabsolver\u201d. Para ele, nossos sentimentos n\u00e3o valem nada. E n\u00e3o valem mesmo. Mesmo n\u00e3o sabendo nada, ele sabe das coisas.Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.otempo.com.br\/opiniao\/arnaldo-jabor\/o-menino-esta-fora-da-paisagem-1.887105","id":433820,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O menino est\u00e1 fora da paisagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Arnaldo Jabor<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO menino parado no sinal de tr\u00e2nsito vem em minha dire\u00e7\u00e3o e pede esmola. Eu preferia que ele n\u00e3o viesse. A mis\u00e9ria nos lembra que a desgra\u00e7a existe e a morte tamb\u00e9m. Como quero esquecer a morte, prefiro n\u00e3o olhar o menino. Mas n\u00e3o me contenho e fico observando os movimentos do menino na rua. Sua paisagem \u00e9 a mesma que a nossa: a esquina, os meios-fios, os postes. Mas ele se move em outro mapa, outro diagrama. Seus pontos de refer\u00eancia s\u00e3o outros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tComo n\u00e3o tem nada, pode ver tudo. Vive num grande <em>playground<\/em>, onde pode brincar com tudo, desde que \u201cde fora\u201d. O menino de rua s\u00f3 pode brincar no espa\u00e7o \u201centre\u201d as coisas. Ele est\u00e1 fora do carro, fora da loja, fora do restaurante. A cidade \u00e9 uma grande vitrine de impossibilidades. O menino mendigo v\u00ea tudo de baixo. Est\u00e1 na altura dos cachorros, dos sapatos, das pernas expostas dos aleijados. O ponto de vista do menino de rua \u00e9 muito agu\u00e7ado, pois ele percebe tudo que lhe possa ser \u00fatil ou perigoso. Ele n\u00e3o gosta de ideias abstratas. Seu ponto de vista \u00e9 o contr\u00e1rio do intelectual: ele n\u00e3o v\u00ea o conjunto nem tira conclus\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 s\u00f3 detalhes interessam. O conceito de tempo para ele \u00e9 diferente do nosso. N\u00e3o h\u00e1 segunda-feira, col\u00e9gio, <em>happy hour<\/em>. Os momentos n\u00e3o se somam, n\u00e3o armazenam mem\u00f3rias. S\u00f3 coisas \u201cimportantes\u201d: \u201cEst\u00e1 na hora do portugu\u00eas da lanchonete despejar o lixo...\u201d ou \u201cest\u00e3o dormindo no meu caixote...\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe pud\u00e9ssemos tra\u00e7ar uma linha reta de cada olhar do menino mendigo, ter\u00edamos bilh\u00f5es de linhas para o lado, para baixo, para cima, para dentro, para fora, ter\u00edamos um grande painel de imagens. E todas ao r\u00e9s-do-ch\u00e3o: uma latinha, um riozinho na sarjeta, um palitinho de sorvete, um passarinho na \u00e1rvore, uma pipa, um urubu circulando no c\u00e9u. Ele \u00e9 um espectador em 360 graus. O menino de rua \u00e9 em cinemascope. O mundo \u00e9 todo seu, o filme \u00e9 todo seu, s\u00f3 que n\u00e3o d\u00e1 para entrar na tela. Ou seja, ele assiste a um filme \u201cdentro\u201d da a\u00e7\u00e3o. S\u00f3 que n\u00e3o consta do elenco. Ele \u00e9 um penetra; \u00e9 uma esp\u00e9cie de turista marginal. Visto de fora, seria melhor apag\u00e1-lo. \u00c0s vezes, apagam.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe n\u00e3o sentir fome ou dor, ele curte. Acha natural sair do \u00fatero da m\u00e3e e logo estar junto aos canos de descarga pedindo dinheiro. Ele se acha normal; n\u00f3s \u00e9 que ficamos anormais com a sua presen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAntigamente n\u00e3o o v\u00edamos, mas ele sempre nos viu. Depois que come\u00e7ou o medo da viol\u00eancia, ele ficou mais vis\u00edvel. Ningu\u00e9m fica insens\u00edvel a ele. Mesmo em quem n\u00e3o o olha, ele nota um fremir quase impercept\u00edvel \u00e0 sua presen\u00e7a. Ele percebe que provoca inquieta\u00e7\u00e3o (medo, culpa, desgosto, \u00f3dio). Todos preferiam que ele n\u00e3o estivesse ali. Por qu\u00ea? Ele n\u00e3o sabe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Evitamos olh\u00e1-lo; mas ele tenta atrair nossa aten\u00e7\u00e3o, pois tamb\u00e9m quer ser desejado. Mas os olhares que recebe s\u00e3o fugidios, nervosos, de esguelha.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVejo que o menino se aproxima de um grupo de mulheres com sacolas de lojas. Ele avan\u00e7a lentamente dando passos largos e batendo com uma varinha no ch\u00e3o. Abre-se um vazio de luz por onde ele passa, entre as mulheres \u2013 m\u00e3es e filhas. \u00c9 uma maneira de pertencer, de existir naquela fam\u00edlia ali, mesmo que \u201cde fora\u201d, como uma curiosidade. Assim, ele entra na fam\u00edlia, um anti-irm\u00e3ozinho que chega. As m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam como explicar aos filhos quem ele \u00e9, \u201cpor que\u201d eles n\u00e3o s\u00e3o como \u201cele\u201d (an\u00e1lise social) ou por que \u201cele\u201d n\u00e3o \u00e9 como n\u00f3s (analise pol\u00edtica). Por\u00e9m, normalmente, m\u00e3es e pais evitam explica\u00e7\u00f5es, para n\u00e3o despertar uma curiosidade infantil que poderia descer at\u00e9 as bases da sociedade \u2013 que os pais n\u00e3o conhecem, mas que se lhes afigura como algo sagrado, em que n\u00e3o se deve mexer.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO menino de rua nos amea\u00e7a justamente pela fragilidade. Isso enlouquece as pessoas: t\u00eam medo do que atrai. Mais tarde, ele vai crescer... e a\u00ed?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO menino de rua tem mais coragem que seus lamentadores; ele n\u00e3o se acha s\u00edmbolo de nada, nem pren\u00fancio, nem amea\u00e7a. Est\u00e1 em casa, ali, na rua. Olhamos o pobrezinho parado no sinal fazendo um trist\u00edssimo malabarismo com tr\u00eas bolinhas e sentimos culpa, pena, indigna\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ent\u00e3o, ou damos uma esmola que nos absolva ou pensamos que um dia poder\u00e1 nos assaltar. Ele nos obriga ao rar\u00edssimo sentimento da solidariedade, que vai contra todos os h\u00e1bitos de nossa vida ego\u00edsta de hoje. E n\u00e3o podemos reclamar dele. \u00c9 t\u00e3o pequeno... O mendigo velho, tudo bem: \u201cBebeu, vai ver a culpa \u00e9 dele, n\u00e3o soube se organizar, \u00e9 vagabundo\u201d. Tudo bem. Mas o mendigo menino n\u00e3o nos desculpa porque ele n\u00e3o tem piedade de si mesmo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTodas nossas melhores recorda\u00e7\u00f5es costumam ser da inf\u00e2ncia. Saudades da aurora da vida. O menino de rua estraga nossas mem\u00f3rias. Ele estraga a aurora de nossas vidas. Por isso, tentamos ignor\u00e1-lo ou o exterminamos. Antes, todos fingiam que ele n\u00e3o existia. Depois das campanhas da fome, surgiram olhares novos. J\u00e1 sabemos que ele \u00e9 um absurdo dentro da sociedade e que de alguma forma a culpa \u00e9 nossa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle tem ao menos uma utilidade: estragando nossa paisagem presente, pode melhorar nosso futuro. O menino de rua denuncia o rid\u00edculo do pensamento \u2013 gen\u00e9rico-cr\u00edtico \u2013, mostra-nos que uma cr\u00edtica \u00e0 injusti\u00e7a tem de apontar solu\u00e7\u00f5es positivas. Ele nos ensina que a cr\u00edtica e o lamento pelas contradi\u00e7\u00f5es (como estou fazendo agora) s\u00f3 servem para nos \u201cenobrecer\u201d e \u201cabsolver\u201d. Para ele, nossos sentimentos n\u00e3o valem nada. E n\u00e3o valem mesmo. Mesmo n\u00e3o sabendo nada, ele sabe das coisas.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.otempo.com.br\/opiniao\/arnaldo-jabor\/o<\/p><p style=\"text-align: right;\">-menino-esta-fora-da-paisagem-1.887105<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1528609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as redes Wi-Fi, analise as assertivas abaixo: I \u2013 Seu sinal opera na frequ\u00eancia da luz vis\u00edvel II \u2013 N\u00e3o necessita de meio material para transmiss\u00e3o dos dados III \u2013 Pode ser afetado por interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica IV \u2013 Seu sinal n\u00e3o \u00e9 capaz de contornar obst\u00e1culos Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":68114,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capim","sigla":"Prefeitura","id":4359,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:09:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2073665,"hashId":"dba3141b1e69dcdaea6f4e2a012557ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as redes <em>Wi-Fi<\/em>, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Seu sinal opera na frequ\u00eancia da luz vis\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 N\u00e3o necessita de meio material para transmiss\u00e3o dos dados <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Pode ser afetado por interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Seu sinal n\u00e3o \u00e9 capaz de contornar obst\u00e1culos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":8100039,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":8100036,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":8100037,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV","id":8100038,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":8100039,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":8100040,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Wireless","oab":false,"nome":"Wireless","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397523,"slug":"tecnologia-da-informacao-wireless"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419912,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de 30 pessoas, 6 escrevem com a m\u00e3o esquerda e dois com as duas m\u00e3os. Quantos escrevem com a m\u00e3o direita?","provas":[{"id":41856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":41864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - Engenheiro Florestal - 2020"},{"id":41867,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:18:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1242212,"hashId":"474d9305fc3a3f5e4a9ee3ecb0e068b1","enunciado":"<p align=justify>Em um grupo de 30 pessoas, 6 escrevem com a m\u00e3o esquerda e dois com as duas m\u00e3os. Quantos escrevem com a m\u00e3o direita?<\/p>","resposta":4491899,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":4491896,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22","id":4491897,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":4491898,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26","id":4491899,"corpo":"<p align=justify>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":4491900,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/1242212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a fun\u00e7\u00e3o real definida por\u00a0 f (t) = 1\/2 sem t (cos t - sem t) + 1\/4 (sem t - cos t)\u00b2 +1, marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. ( ) O valor m\u00e1ximo de f\u00a0 \u00e9 4\/5 . ( ) \u00e9 peri\u00f3dica e seu per\u00edodo \u00e9 2 &pi; \u00a0. ( ) O gr\u00e1fico de f\u00a0 n\u00e3o intercepta o eixo das abscissas. ( ) O valor m\u00ednimo de f\u00a0 \u00e9 - 1 . A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":41027,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:18:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1215895,"hashId":"b5f663bbdb0fcbb6a9c4887984782bfd","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a fun\u00e7\u00e3o real definida por\u00a0 f (t) = 1\/2 sem t (cos t - sem t) + 1\/4 (sem t - cos t)\u00b2 +1, marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> \r\n( ) O valor m\u00e1ximo de <em>f<\/em>\u00a0 \u00e9\r\n4\/5 .\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00e9 peri\u00f3dica e seu per\u00edodo \u00e9 2  &pi;  \u00a0.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O gr\u00e1fico de <em>f<\/em>\u00a0 n\u00e3o intercepta o eixo das abscissas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O valor m\u00ednimo de <em>f<\/em>\u00a0 \u00e9 - 1 .\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4382123,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4382122,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":4382123,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":4382124,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":4382125,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Seno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Seno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408931,"slug":"matematica-funcao-seno"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408932,"slug":"matematica-funcao-cosseno"}],"slug":"matematica\/1215895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, duas m\u00e1quinas iguais, de mesmo rendimento, foram usadas, de forma n\u00e3o simult\u00e2nea, para a produ\u00e7\u00e3o de uma mesma pe\u00e7a. A m\u00e1quina M levou x minutos para produzir 320 unidades, enquanto a m\u00e1quina N levou y minutos para produzir 240 unidades, sendo x + y = 21 minutos. Para produzir 320 unidades dessa pe\u00e7a, a m\u00e1quina M demorou","provas":[{"id":43226,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Escritur\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:18:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294409,"hashId":"0a8657b8227f8490c59fceafad0d4b57","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em uma empresa, duas m\u00e1quinas iguais, de mesmo rendimento, foram usadas, de forma n\u00e3o simult\u00e2nea, para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de uma mesma pe\u00e7a. A m\u00e1quina M levou x minutos\r\npara produzir 320 unidades, enquanto a m\u00e1quina\r\nN levou y minutos para produzir 240 unidades, sendo\r\nx + y = 21 minutos. Para produzir 320 unidades dessa\r\npe\u00e7a, a m\u00e1quina M demorou<\/p><\/p>","resposta":4710678,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 minutos.","id":4710677,"corpo":"<p align=justify>10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 minutos.","id":4710678,"corpo":"<p align=justify>12 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 minutos.","id":4710679,"corpo":"<p align=justify>13 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 minutos.","id":4710680,"corpo":"<p align=justify>14 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 minutos.","id":4710681,"corpo":"<p align=justify>15 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1294409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do cargo de Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Os\u00f3rio\/RS, EXCETO:","provas":[{"id":61282,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Os\u00f3rio","sigla":"","id":4933,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osorio-rs-2020-legalle-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Os\u00f3rio - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867210,"hashId":"b8b141942b0b4b1284ef9f8b136d636e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do cargo de Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o no Munic\u00edpio de Os\u00f3rio\/RS, EXCETO:<\/p>","resposta":7185320,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Examinar processos administrativos de interesses \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das leis municipais e emitir pareceres e certid\u00f5es nos mesmos.","id":7185320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar processos administrativos de interesses \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das leis municipais e emitir pareceres e certid\u00f5es nos mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar fich\u00e1rios e arquivos manuais.","id":7185321,"corpo":"<p>Elaborar fich\u00e1rios e arquivos manuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consultar e atualizar arquivos magn\u00e9ticos de dados cadastrais atrav\u00e9s de terminais eletr\u00f4nicos.","id":7185322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consultar e atualizar arquivos magn\u00e9ticos de dados cadastrais atrav\u00e9s de terminais eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de expedientes.","id":7185323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, separa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de expedientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de fornecedor exclusivo de determinado produto \u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40515,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1197365,"hashId":"b796ad2fa658eae9cb5616f910243921","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia de fornecedor exclusivo de determinado produto\r\n\u00e9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4308328,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4308328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4308329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos.","id":395953,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a licita\u00e7\u00f5es e contratos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fornecedor exclusivo","oab":true,"nome":"Fornecedor exclusivo","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408243,"slug":"direito-administrativo-fornecedor-exclusivo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1197365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Supervisor de Recursos Humanos","id":6064}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas mais comuns de se medir o rendimento de um combust\u00edvel em um ve\u00edculo \u00e9 calculando a raz\u00e3o entre a quantidade de quil\u00f4metros rodados pela quantidade de combust\u00edvel gasta. Entretanto, alguns ve\u00edculos apontam em seus computadores de bordo os litros consumidos a cada 100 km rodados. Nesse contexto, se um ve\u00edculo tiver consumo de 8 L\/100 km, ent\u00e3o o rendimento em km\/L ser\u00e1 de","provas":[{"id":43381,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"avareprev-sp-2020-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - AVAREPREV - Assistente Social - 2020"},{"id":43390,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"avareprev-sp-2020-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - AVAREPREV - Contador - 2020"},{"id":43395,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Recursos Humanos","id":6064},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Avar\u00e9","sigla":"AVAREPREV","id":3839,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"avareprev-sp-2020-vunesp-supervisor-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - AVAREPREV - Supervisor de Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1298992,"hashId":"1f9a698c919804adc93fe306fcf68d01","enunciado":"<p align=justify>Uma das formas mais comuns de se medir o rendimento\r\nde um combust\u00edvel em um ve\u00edculo \u00e9 calculando a raz\u00e3o\r\nentre a quantidade de quil\u00f4metros rodados pela quantidade\r\nde combust\u00edvel gasta. Entretanto, alguns ve\u00edculos\r\napontam em seus computadores de bordo os litros consumidos\r\na cada 100 km rodados. Nesse contexto, se um\r\nve\u00edculo tiver consumo de 8 L\/100 km, ent\u00e3o o rendimento\r\nem km\/L ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4731740,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5 km\/L.","id":4731738,"corpo":"<p align=justify>7,5 km\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,0 km\/L.","id":4731739,"corpo":"<p align=justify>10,0 km\/L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5 km\/L.","id":4731740,"corpo":"<p align=justify>12,5 km\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,0 km\/L.","id":4731741,"corpo":"<p align=justify>15,0 km\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,5 km\/L.","id":4731742,"corpo":"<p align=justify>17,5 km\/L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1298992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a coes\u00e3o textual, no trecho \u201cEle exibe uma atitude t\u00e3o saud\u00e1vel que nos ensina a viver bem a vida.\u201d,\n\u00e9 correto afirmar que a locu\u00e7\u00e3o \u201ct\u00e3o...que\u201d tem o valor sem\u00e2ntico de","provas":[{"id":45646,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial","id":19556},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-cirurgia-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Cirurgia Buco-Maxilo-Facial - 2020"},{"id":45661,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica","id":19578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-dentistica","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Dent\u00edstica - 2020"},{"id":45666,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia","id":19579},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-implantodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Implantodontia - 2020"},{"id":45676,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria","id":19583},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-odontogeriatria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Odontogeriatria - 2020"},{"id":45680,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia","id":19585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-ortodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Ortodontia - 2020"},{"id":45685,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":19586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2020"},{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"},{"id":45727,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2020"},{"id":45731,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45736,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":19596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-analise-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":45738,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia","id":19597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Fisioterapia - 2020"},{"id":45742,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo","id":19599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Jornalismo - 2020"},{"id":45748,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2020"},{"id":45750,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia","id":19605},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Psicologia - 2020"},{"id":45754,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos","id":19609},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-servicos-juridicos-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos - 2020"},{"id":45757,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2020"},{"id":45762,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia","id":19614},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anestesiologia-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anestesiologia - 2020"},{"id":45766,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia","id":19615},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cancerologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cancerologia - 2020"},{"id":45767,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":19616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-cabeca-e-pescoco-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2020"},{"id":45771,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2020"},{"id":45778,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":19618},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":45779,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica","id":19620},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-vascular-periferica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Vascular Perif\u00e9rica - 2020"},{"id":45782,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia","id":19621},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-dermatologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Dermatologia - 2020"},{"id":45785,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2020"},{"id":45789,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":45793,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia","id":19633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hemoterapia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hemoterapia - 2020"},{"id":45797,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2020"},{"id":45799,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":19638},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-do-trabalho-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2020"},{"id":45812,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2020"},{"id":45814,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia","id":19652},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ortopedia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ortopedia - 2020"},{"id":45828,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia","id":19656},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-otorrinolaringologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Otorrinolaringologia - 2020"},{"id":45831,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2020"},{"id":45836,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2020"},{"id":45848,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil","id":19668},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-civil-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia Civil - 2020"},{"id":45849,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":19669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-engenheiro-ea-eaoear-especialidade-engenharia-de-computacao-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Engenheiro (EA-EAOEAR) - Especialidade: Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":45857,"cargo":{"descricao":"Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":19671},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-capelao-ea-eiac-especialidade-sacerdote-catolico-apostolico-romano-6","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Capel\u00e3o (EA-EIAC) - Especialidade: Sacerdote Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2020"},{"id":52547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":19779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-anatomia-patologica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2020"},{"id":52549,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2020"},{"id":52550,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":21133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-bioquimica-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2020"},{"id":52551,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":21132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-farmaceutico-ea-cafar-especialidade-farmacia-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico (EA-CAFAR) - Especialidade: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":265,"descricao":"Odontologia - Dent\u00edstica Restauradora"},{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1382918,"hashId":"338425354c10f5a637e622981eb6ab1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a coes\u00e3o textual, no trecho \u201cEle exibe uma atitude t\u00e3o saud\u00e1vel que nos ensina a viver bem a vida.\u201d,\n\u00e9 correto afirmar que a locu\u00e7\u00e3o \u201ct\u00e3o...que\u201d tem o valor sem\u00e2ntico de<\/p>","resposta":5085746,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressalva.","id":5085743,"corpo":"<p>ressalva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"advers\u00e3o.","id":5085744,"corpo":"<p>advers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aditamento.","id":5085745,"corpo":"<p>aditamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":5085746,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 11 a 22 se referem ao texto a seguir.O pai do her\u00f3i autista1. O canadense David Shore \u00e9 o criador da s\u00e9rie The Good Doctor, cujo personagem \u00e9 Shaun Murphy, um m\u00e9dico dividido entre seus tormentos pessoais e a capacidade extraordin\u00e1ria de salvar vidas. Com o excelente Freddie Highmore na pele de um jovem cirurgi\u00e3o autista, a s\u00e9rie, constitu\u00edda de v\u00e1rios epis\u00f3dios, caiu nas gra\u00e7as dos brasileiros. Em parte da entrevista transcrita a seguir, Shore fala sobre os desafios para fazer de um autista um personagem t\u00e3o pop.2. Um diferencial de The Good Doctor \u00e9 dar ao espectador a sensa\u00e7\u00e3o de ver o mundo como um autista. Por que essa preocupa\u00e7\u00e3o com as filigranas sensoriais? N\u00e3o queria que as pessoas simplesmente vissem um autista na tela, mas que pudessem se identificar com ele e se colocassem no lugar de Shaun para poderem entend\u00ea-lo e am\u00e1-lo. Shaun n\u00e3o \u00e9 perfeito, mas \u00e9 o nosso her\u00f3i, e ele tenta superar seus desafios com destemor. Queria que o p\u00fablico embarcasse nessa jornada de supera\u00e7\u00e3o.3. Como as pessoas com autismo e seus familiares t\u00eam reagido \u00e0 s\u00e9rie? Criaram-se expectativas. Foi muito gratificante. Havia nervosismos por parte da comunidade autista antes de a s\u00e9rie ir ao ar, mas as respostas foram emocionantes e acolhedoras. Infelizmente existe muita conversa sobre diversidade na televis\u00e3o, mas a realidade dos autistas nunca tinha sido abordada o suficiente. Eu sabia do risco de n\u00e3o agradar a todos, mas me sinto bem por ter feito um personagem como Shaun. Tenho orgulho dele.4. Shaun enfrenta percal\u00e7os como a falta de confian\u00e7a dos pacientes e o desprezo dos colegas de profiss\u00e3o. Autistas que tentam trabalhar de forma regular vivem problemas semelhantes? Sim. Alimentei-me de muitas leituras e informa\u00e7\u00f5es sobre isso. Os autistas enfrentam preconceitos, suposi\u00e7\u00f5es, julgamentos injustos e prematuros. Todos n\u00f3s, em alguma medida, encaramos desafios e somos julgados o tempo todo. Mas \u00e9 um processo mais extremo para Shaun, sem d\u00favida. E o fato de ele n\u00e3o ficar para baixo nunca \u00e9 uma das coisas mais inspiradoras para mim. Ele exibe uma atitude t\u00e3o saud\u00e1vel que nos ensina a viver bem a vida.Veja. 18 set. 2019, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2652, p. 110-101. Adaptado.","id":418177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>22 <\/strong>se referem ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pai do her\u00f3i autista<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O canadense David Shore \u00e9 o criador da s\u00e9rie <em>The Good Doctor<\/em>, cujo personagem \u00e9 Shaun Murphy, um m\u00e9dico dividido entre seus tormentos pessoais e a capacidade extraordin\u00e1ria de salvar vidas. Com o excelente Freddie Highmore na pele de um jovem cirurgi\u00e3o autista, a s\u00e9rie, constitu\u00edda de v\u00e1rios epis\u00f3dios, caiu nas gra\u00e7as dos brasileiros. Em parte da entrevista transcrita a seguir, Shore fala sobre os desafios para fazer de um autista um personagem t\u00e3o pop.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.<strong> Um diferencial de<em> The Good Doctor<\/em> \u00e9 dar ao espectador a sensa\u00e7\u00e3o de ver o mundo como um autista. Por que essa preocupa\u00e7\u00e3o com as filigranas sensoriais?<\/strong> N\u00e3o queria que as pessoas simplesmente vissem um autista na tela, mas que pudessem se identificar com ele e se colocassem no lugar de Shaun para poderem entend\u00ea-lo e am\u00e1-lo. Shaun n\u00e3o \u00e9 perfeito, mas \u00e9 o nosso her\u00f3i, e ele tenta superar seus desafios com destemor. Queria que o p\u00fablico embarcasse nessa jornada de supera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. <strong>Como as pessoas com autismo e seus familiares t\u00eam reagido \u00e0 s\u00e9rie?<\/strong> Criaram-se expectativas. Foi muito gratificante. Havia nervosismos por parte da comunidade autista antes de a s\u00e9rie ir ao ar, mas as respostas foram emocionantes e acolhedoras. Infelizmente existe muita conversa sobre diversidade na televis\u00e3o, mas a realidade dos autistas nunca tinha sido abordada o suficiente. Eu sabia do risco de n\u00e3o agradar a todos, mas me sinto bem por ter feito um personagem como Shaun. Tenho orgulho dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. <strong>Shaun enfrenta percal\u00e7os como a falta de confian\u00e7a dos pacientes e o desprezo dos colegas de profiss\u00e3o. Autistas que tentam trabalhar de forma regular vivem problemas semelhantes?<\/strong> Sim. Alimentei-me de muitas leituras e informa\u00e7\u00f5es sobre isso. Os autistas enfrentam preconceitos, suposi\u00e7\u00f5es, julgamentos injustos e prematuros. Todos n\u00f3s, em alguma medida, encaramos desafios e somos julgados o tempo todo. Mas \u00e9 um processo mais extremo para Shaun, sem d\u00favida. E o fato de ele n\u00e3o ficar para baixo nunca \u00e9 uma das coisas mais inspiradoras para mim. Ele exibe uma atitude t\u00e3o saud\u00e1vel que nos ensina a viver bem a vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong>Veja.<\/strong> 18 set. 2019, edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 2652, p. 110-101. Adaptado.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise vocabular","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vocabular","pai":419242,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419247,"slug":"lingua-portuguesa-analise-vocabular"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1382918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto constitucional,\nassinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45624,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2020-fapec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1382036,"hashId":"27ba2ce63f6061e0a4375a48645818fc","enunciado":"<p>Com base no texto constitucional,\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5082171,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos\ndemais componentes do sistema\nremunerat\u00f3rio na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\nobservar\u00e1 a natureza, o grau de\nresponsabilidade e a complexidade dos\ncargos componentes de cada carreira; os\nrequisitos para a investidura; e as\npeculiaridades dos cargos.","id":5082171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos\ndemais componentes do sistema\nremunerat\u00f3rio na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\nobservar\u00e1 a natureza, o grau de\nresponsabilidade e a complexidade dos\ncargos componentes de cada carreira; os\nrequisitos para a investidura; e as\npeculiaridades dos cargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico ocupante de cargo de\nprovimento efetivo que for eleito para\nqualquer cargo do Poder Executivo ou\nLegislativo ser\u00e1 obrigatoriamente afastado\ndo cargo efetivo e perceber\u00e1 a\nremunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":5082172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico ocupante de cargo de\nprovimento efetivo que for eleito para\nqualquer cargo do Poder Executivo ou\nLegislativo ser\u00e1 obrigatoriamente afastado\ndo cargo efetivo e perceber\u00e1 a\nremunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a incorpora\u00e7\u00e3o de vantagens\nde car\u00e1ter tempor\u00e1rio ou vinculadas ao\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou de\ncargo em comiss\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do\ncargo efetivo","id":5082173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a incorpora\u00e7\u00e3o de vantagens\nde car\u00e1ter tempor\u00e1rio ou vinculadas ao\nexerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou de\ncargo em comiss\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do\ncargo efetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico ser\u00e1 aposentado\ncompulsoriamente aos 65 anos de idade.","id":5082174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico ser\u00e1 aposentado\ncompulsoriamente aos 65 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1vel n\u00e3o perder\u00e1 o\ncargo, salvo na hip\u00f3tese \u00fanica de senten\u00e7a\njudicial transitada em julgado que declare\no desligamento do quadro de pessoal da\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":5082175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico est\u00e1vel n\u00e3o perder\u00e1 o\ncargo, salvo na hip\u00f3tese \u00fanica de senten\u00e7a\njudicial transitada em julgado que declare\no desligamento do quadro de pessoal da\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418102,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1382036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do periodonto \u00e9 inserir o dente no tecido \u00f3sseo da maxila e da mand\u00edbula e manter a integridade da\nsuperf\u00edcie da mucosa mastigat\u00f3ria da cavidade oral.\nSobre o periodonto normal e suas estruturas \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":45687,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia","id":19587},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-dentista-ea-cadar-especialidade-periodontia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial Dentista (EA-CADAR) - Especialidade: Periodontia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1384905,"hashId":"cb2bd9336cd35851c5504f7651ca92eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do periodonto \u00e9 inserir o dente no tecido \u00f3sseo da maxila e da mand\u00edbula e manter a integridade da\nsuperf\u00edcie da mucosa mastigat\u00f3ria da cavidade oral.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o periodonto normal e suas estruturas \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5093086,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os componentes teciduais da regi\u00e3o dentogengival atingem suas caracter\u00edsticas estruturais definitivas em\nassocia\u00e7\u00e3o com a erup\u00e7\u00e3o dos dentes.","id":5093086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os componentes teciduais da regi\u00e3o dentogengival atingem suas caracter\u00edsticas estruturais definitivas em\nassocia\u00e7\u00e3o com a erup\u00e7\u00e3o dos dentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o epit\u00e9lio juncional apresenta uma superf\u00edcie livre no fundo do sulco gengival e \u00e9 constantemente renovado\npor meio da divis\u00e3o celular da camada c\u00f3rnea.","id":5093087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o epit\u00e9lio juncional apresenta uma superf\u00edcie livre no fundo do sulco gengival e \u00e9 constantemente renovado\npor meio da divis\u00e3o celular da camada c\u00f3rnea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gengiva livre compreende todas as estruturas epiteliais e do tecido conjuntivo localizadas apicalmente\na uma linha horizontal que passa no n\u00edvel da jun\u00e7\u00e3o cemento-esmalte.","id":5093088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gengiva livre compreende todas as estruturas epiteliais e do tecido conjuntivo localizadas apicalmente\na uma linha horizontal que passa no n\u00edvel da jun\u00e7\u00e3o cemento-esmalte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o limite entre o epit\u00e9lio oral e o tecido conjuntivo subjacente tem um trajeto ondulado e as partes do tecido\nconjuntivo que se projetam para o epit\u00e9lio s\u00e3o chamadas de cristas epiteliais.","id":5093089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o limite entre o epit\u00e9lio oral e o tecido conjuntivo subjacente tem um trajeto ondulado e as partes do tecido\nconjuntivo que se projetam para o epit\u00e9lio s\u00e3o chamadas de cristas epiteliais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418431,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":"odontologia\/1384905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Estadual n\u00ba 10.083 de 1998, sobre o c\u00f3digo sanit\u00e1rio do estado, \u00e9 correto afirmar que os princ\u00edpios por ela apresentados t\u00eam como um de seus objetivos: ","provas":[{"id":63695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:20:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967408,"hashId":"ca3217a273fe94dde66d728bbbc2aebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Estadual n\u00ba 10.083 de 1998, sobre o c\u00f3digo sanit\u00e1rio do estado, \u00e9 correto afirmar que os princ\u00edpios por ela apresentados t\u00eam como um de seus objetivos: <\/p>","resposta":7627420,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecimento por parte do estado de moradia e transporte para todos os cidad\u00e3os. ","id":7627418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecimento por parte do estado de moradia e transporte para todos os cidad\u00e3os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" acesso da popula\u00e7\u00e3o geral \u00e0 educa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. ","id":7627419,"corpo":"<p> acesso da popula\u00e7\u00e3o geral \u00e0 educa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar condi\u00e7\u00f5es adequadas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. ","id":7627420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar condi\u00e7\u00f5es adequadas para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a\u00e7\u00f5es para a cessa\u00e7\u00e3o de sintomas de doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. ","id":7627421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a\u00e7\u00f5es para a cessa\u00e7\u00e3o de sintomas de doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o privada de liberdade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" eleger membros da comunidade para o cargo de assessores p\u00fablico de gest\u00e3o.","id":7627422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> eleger membros da comunidade para o cargo de assessores p\u00fablico de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.083\/1998 - Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.083\/1998 - Disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-083-1998-dispoe-sobre-o-codigo-sanitario-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito de Ultrassonografia (US) como m\u00e9todo ou ferramenta auxiliar para investiga\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico ou tratamento de patologias diversas: I. H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de US na suspeita de apendicite, particularmente na investiga\u00e7\u00e3o de pacientes jovens. Na suspeita de tor\u00e7\u00e3o de test\u00edculo, preferencialmente antes de completar 6h do in\u00edcio dos sintomas, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o por US Doppler. II. O uso do Doppler associado \u00e0 US convencional fornece informa\u00e7\u00f5es em tempo real sobre a arquitetura vascular e os aspectos hemodin\u00e2micos dos vasos sangu\u00edneos em diversos \u00f3rg\u00e3os. III. A US \u00e9 considerada o exame padr\u00e3o-ouro para a detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos biliares. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":63739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-medico-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1949416,"hashId":"0c6181e22d5bd692168a9bc495d2e171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas a respeito de Ultrassonografia (US) como m\u00e9todo ou ferramenta auxiliar para investiga\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico ou tratamento de patologias diversas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de US na suspeita de apendicite, particularmente na investiga\u00e7\u00e3o de pacientes jovens. Na suspeita de tor\u00e7\u00e3o de test\u00edculo, preferencialmente antes de completar 6h do in\u00edcio dos sintomas, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o por US Doppler. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso do Doppler associado \u00e0 US convencional fornece informa\u00e7\u00f5es em tempo real sobre a arquitetura vascular e os aspectos hemodin\u00e2micos dos vasos sangu\u00edneos em diversos \u00f3rg\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A US \u00e9 considerada o exame padr\u00e3o-ouro para a detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos biliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7544519,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7544515,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":7544516,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I e II. ","id":7544517,"corpo":"<p> Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":7544518,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7544519,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos instrumentos de planejamento previstos na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Alpestre, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63740,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alpestre","sigla":"","id":3782,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alpestre-rs-2020-fundatec-auditor-fiscal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Alpestre - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1949858,"hashId":"414adc1c3ac9182ede8957ce705a7720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante aos instrumentos de planejamento previstos na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Alpestre, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7546621,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vig\u00eancia de cada Lei do Plano Plurianual \u00e9 de quatro anos e coincide com o mandato do Prefeito Municipal respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o. ","id":7546619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vig\u00eancia de cada Lei do Plano Plurianual \u00e9 de quatro anos e coincide com o mandato do Prefeito Municipal respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As emendas ao projeto de Lei do Or\u00e7amento Anual somente poder\u00e3o ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, exceto se de iniciativa do pr\u00f3prio Poder Executivo. ","id":7546620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As emendas ao projeto de Lei do Or\u00e7amento Anual somente poder\u00e3o ser aprovadas caso sejam compat\u00edveis com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, exceto se de iniciativa do pr\u00f3prio Poder Executivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As leis do plano plurianual, das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e do or\u00e7amento anual s\u00e3o de iniciativa do Poder Executivo. ","id":7546621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis do plano plurianual, das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e do or\u00e7amento anual s\u00e3o de iniciativa do Poder Executivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os efeitos decorrentes de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcio de natureza financeira ou tribut\u00e1ria ser\u00e3o demonstrados nos projetos de lei do Plano Plurianual e das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. ","id":7546622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos decorrentes de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcio de natureza financeira ou tribut\u00e1ria ser\u00e3o demonstrados nos projetos de lei do Plano Plurianual e das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quaisquer altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio somente poder\u00e3o ocorrer se previstas no Plano Plurianual.","id":7546623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quaisquer altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Munic\u00edpio somente poder\u00e3o ocorrer se previstas no Plano Plurianual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trabalha com deficientes mentais, algumas dicas, segundo Strapasson, devem ser respeitadas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas dicas, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Sempre verbalizar as orienta\u00e7\u00f5es de maneira fragmentada, a fim de facilitar a compreens\u00e3o do aluno. ( ) Nunca demonstrar o exerc\u00edcio ou a atividade ap\u00f3s explica\u00e7\u00e3o do mesmo, assim os alunos recebem duas fontes de informa\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o muito curto de tempo. ( ) Iniciar com exerc\u00edcios de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e aumentar o grau de dificuldade gradativamente, favorecendo situa\u00e7\u00f5es de sucesso. ( ) Incentivar o aux\u00edlio dos alunos como monitores e ajudantes de turma, favorecendo a independ\u00eancia, a autonomia e a coopera\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":63770,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-professor-de-educacao-fisica-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1950300,"hashId":"b874b2253143c279a3a17bbc275cc3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trabalha com deficientes mentais, algumas dicas, segundo Strapasson, devem ser respeitadas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s referidas dicas, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sempre verbalizar as orienta\u00e7\u00f5es de maneira fragmentada, a fim de facilitar a compreens\u00e3o do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nunca demonstrar o exerc\u00edcio ou a atividade ap\u00f3s explica\u00e7\u00e3o do mesmo, assim os alunos recebem duas fontes de informa\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o muito curto de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Iniciar com exerc\u00edcios de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e aumentar o grau de dificuldade gradativamente, favorecendo situa\u00e7\u00f5es de sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incentivar o aux\u00edlio dos alunos como monitores e ajudantes de turma, favorecendo a independ\u00eancia, a autonomia e a coopera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7548808,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7548805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7548806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7548807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7548808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista, ao receber pescados, decidiu devolver alguns ao fornecedor, pois estavam em condi\u00e7\u00f5es inadequadas. Os pescados devolvidos foram","provas":[{"id":52686,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1600821,"hashId":"5851eada34f18e162639aca4cfa069ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um nutricionista, ao receber pescados, decidiu devolver alguns ao fornecedor, pois estavam em condi\u00e7\u00f5es inadequadas. Os pescados devolvidos foram<\/p>","resposta":6008916,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lulas el\u00e1sticas.","id":6008915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lulas el\u00e1sticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ostras com carnes soltas das conchas e amareladas.","id":6008916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ostras com carnes soltas das conchas e amareladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caranguejos com olhos destacados.","id":6008917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caranguejos com olhos destacados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peixes com caudas firmes na dire\u00e7\u00e3o do corpo.","id":6008918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peixes com caudas firmes na dire\u00e7\u00e3o do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"camar\u00f5es de colora\u00e7\u00e3o acinzentada.","id":6008919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">camar\u00f5es de colora\u00e7\u00e3o acinzentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1600821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em funda\u00e7\u00f5es os solos _________ s\u00e3o que aumentam de volume quando h\u00e1 um aumento do _________, sendo que neste tipo de n\u00e3o se pode deixar de levar em conta o fato de que, quando a press\u00e3o de expans\u00e3o _________ a press\u00e3o atuante, podem ocorrer _________ para cima. J\u00e1 em funda\u00e7\u00f5es apoiadas em solos de elevada porosidade, n\u00e3o saturados, deve-se analisar a possibilidade de colapso por _________, pois estes solos s\u00e3o potencialmente colaps\u00edveis. Dentre as alternativas a seguir, assinale a que preenche CORRETAMENTE as lacunas do texto anterior: ","provas":[{"id":65991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 16:11:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2043211,"hashId":"8e4a6b2a6da81c5edf0f2cb70c5ab16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em funda\u00e7\u00f5es os solos _________ s\u00e3o que aumentam de volume quando h\u00e1 um aumento do _________, sendo que neste tipo de n\u00e3o se pode deixar de levar em conta o fato de que, quando a press\u00e3o de expans\u00e3o _________ a press\u00e3o atuante, podem ocorrer _________ para cima. J\u00e1 em funda\u00e7\u00f5es apoiadas em solos de elevada porosidade, n\u00e3o saturados, deve-se analisar a possibilidade de colapso por _________, pois estes solos s\u00e3o potencialmente colaps\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, assinale a que preenche CORRETAMENTE as lacunas do texto anterior: <\/p>","resposta":7966546,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saturados - teor de umidade - ultrapassa - recalque diferencial - compacta\u00e7\u00e3o","id":7966545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saturados - teor de umidade - ultrapassa - recalque diferencial - compacta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expansivos - teor de umidade - ultrapassa - deslocamentos - encharcamento","id":7966546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expansivos - teor de umidade - ultrapassa - deslocamentos - encharcamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expansivos - \u00edndice de compacidade - ultrapassa - satura\u00e7\u00e3o - encharcamento ","id":7966547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expansivos - \u00edndice de compacidade - ultrapassa - satura\u00e7\u00e3o - encharcamento <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expansivos - \u00edndice de compacidade - iguala - deslocamentos - recalque ","id":7966548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expansivos - \u00edndice de compacidade - iguala - deslocamentos - recalque <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colaps\u00edveis - teor de umidade - iguala - deslocamentos - encharcamento","id":7966549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaps\u00edveis - teor de umidade - iguala - deslocamentos - encharcamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Recalque","oab":false,"nome":"Recalque","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399444,"slug":"engenharia-civil-recalque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro civil deve conhecer os principais aspectos relacionados ao dimensionamento e execu\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es em alvenaria estrutural. Logo, acerca da terminologia empregada em alvenaria estrutural, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1.Coxim 2.Enrijecedor 3.Excentricidade 4.Flange Coluna 2 (__)Dist\u00e2ncia entre o eixo de um elemento estrutural e a resultante de uma determinada a\u00e7\u00e3o que atue sobre ele. (__)Comprimento de trecho de alvenaria, fora do plano da se\u00e7\u00e3o, considerado para aumento de rigidez da se\u00e7\u00e3o transversal. (__)Elemento vinculado a uma parede estrutural, com a finalidade de produzir um enrijecimento na dire\u00e7\u00e3o perpendicular ao seu plano. (__)Elemento estrutural n\u00e3o cont\u00ednuo, apoiado na parede, para distribuir cargas concentradas. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":65991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-02 16:12:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2043215,"hashId":"a5163924a15b08e7ddaa18c2b92e1655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro civil deve conhecer os principais aspectos relacionados ao dimensionamento e execu\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es em alvenaria estrutural. Logo, acerca da terminologia empregada em alvenaria estrutural, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Coxim <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.Enrijecedor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.Excentricidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.Flange <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Dist\u00e2ncia entre o eixo de um elemento estrutural e a resultante de uma determinada a\u00e7\u00e3o que atue sobre ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Comprimento de trecho de alvenaria, fora do plano da se\u00e7\u00e3o, considerado para aumento de rigidez da se\u00e7\u00e3o transversal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Elemento vinculado a uma parede estrutural, com a finalidade de produzir um enrijecimento na dire\u00e7\u00e3o perpendicular ao seu plano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Elemento estrutural n\u00e3o cont\u00ednuo, apoiado na parede, para distribuir cargas concentradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7966564,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 4 - 2 - 1 ","id":7966564,"corpo":"<p>3 - 4 - 2 - 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 - 3 - 1 - 2 ","id":7966565,"corpo":"<p>4 - 3 - 1 - 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 4","id":7966566,"corpo":"<p>3 - 2 - 1 - 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - 3 - 2 - 1 ","id":7966567,"corpo":"<p>4 - 3 - 2 - 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 - 4 - 1 - 2 ","id":7966568,"corpo":"<p>3 - 4 - 1 - 2 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A totalidade de uma bacia hidrogr\u00e1fica, a sub-bacia hidrogr\u00e1fica de tribut\u00e1rio do curso de \u00e1gua principal da bacia, ou de tribut\u00e1rio desse tribut\u00e1rio, e o grupo de bacias ou sub-bacias hidrogr\u00e1ficas cont\u00edguas s\u00e3o \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":46470,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Bi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1413205,"hashId":"eb1d0a32aa26493d16ff03c69a1a57e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A totalidade de uma bacia hidrogr\u00e1fica, a sub-bacia hidrogr\u00e1fica de tribut\u00e1rio do curso de \u00e1gua principal da bacia, ou de tribut\u00e1rio desse tribut\u00e1rio, e o grupo de bacias ou sub-bacias hidrogr\u00e1ficas cont\u00edguas s\u00e3o \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5206396,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos Comit\u00eas de Recursos H\u00eddricos.","id":5206393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Comit\u00eas de Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos.","id":5206394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Conselho Estadual de Recursos H\u00eddricos.","id":5206395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Conselho Estadual de Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica.","id":5206396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das Ag\u00eancias Reguladoras de Bacia Hidrogr\u00e1fica.","id":5206397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Ag\u00eancias Reguladoras de Bacia Hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/1413205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":17968}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No SISNAMA o Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o:","provas":[{"id":42648,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":17968},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-analista-de-meio-ambiente-e-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Analista de Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:05:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1270793,"hashId":"e75dc1817040ccbf495e7e5487aba493","enunciado":"<p align=justify>No SISNAMA o Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o:<\/p>","resposta":4611630,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Central.","id":4611628,"corpo":"<p align=justify>Central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Local.","id":4611629,"corpo":"<p align=justify>Local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consultivo e Deliberativo.","id":4611630,"corpo":"<p align=justify>Consultivo e Deliberativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executor.","id":4611631,"corpo":"<p align=justify>Executor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consultivo, Executor e Deliberativo.","id":4611632,"corpo":"<p align=justify>Consultivo, Executor e Deliberativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1270793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es veiculadas no Texto 1, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas:I. \u00c9 necess\u00e1rio que o professor reconhe\u00e7a que, \u00e0s vezes, uma atividade que ele prop\u00f4s n\u00e3o era adequada para uma turma em particular.PORQUEII. Turmas dif\u00edceis s\u00e3o as que levam o professor a acreditar que ele contribuiu para a transforma\u00e7\u00e3o de seus alunos.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51627,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Roraima - IFRR","sigla":"IFRR","id":3603,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ifrr-2020-idecan-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFRR - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1560550,"hashId":"e90562d6e56696cef4f2e469c2cd8f28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es veiculadas no Texto 1, avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 necess\u00e1rio que o professor reconhe\u00e7a que, \u00e0s vezes, uma atividade que ele prop\u00f4s n\u00e3o era adequada para uma turma em particular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Turmas dif\u00edceis s\u00e3o as que levam o professor a acreditar que ele contribuiu para a transforma\u00e7\u00e3o de seus alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5847346,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":5847342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":5847343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":5847344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas","id":5847345,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":5847346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Para as turmas desafiadoras, novas pr\u00e1ticasO que fazer quando aquela classe faz o professor questionar asua capacidade e pr\u00e1tica docentePor Felipe Bandoni\u201cA turma mais dif\u00edcil \u00e9 o 7\u00ba ano. Nunca tive alunosque me fizessem sentir t\u00e3o vulner\u00e1vel. Acho quedesaprendi a ser professor.\u201d Essas palavras foram ditaspor um colega muito experiente. Fiquei perplexo, pois ele5\u00e9 uma refer\u00eancia, querido pelos alunos e admirado peloscolegas; o tipo que sempre traz solu\u00e7\u00f5es. Levei umchoque, e sua fala me fez perceber que todosenfrentamos turmas que colocam em xeque nossahabilidade e experi\u00eancia.10Quando percebemos que uma turma ser\u00e1 muitodif\u00edcil, \u00e9 porque nosso repert\u00f3rio est\u00e1 se esgotando.Precisamos de outras sa\u00eddas e, para chegar a elas, \u00e9fundamental conversar com colegas, coordena\u00e7\u00e3o edire\u00e7\u00e3o. Um \u00f3timo in\u00edcio \u00e9 fazer uma an\u00e1lise aluno a15aluno, buscando entender o que \u00e9 do grupo e o que \u00e9individual. Uma vez detectados quais os casos maiss\u00e9rios, \u00e9 importante definir encaminhamentos que toda aequipe realizar\u00e1: em que situa\u00e7\u00f5es alunos poder\u00e3o serexclu\u00eddos da sala, por exemplo? Em que casos pedir20ajuda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o? \u00c9 muito importante que a equipe fa\u00e7ainterven\u00e7\u00f5es conjuntas e consistentes.Os alunos percebem rapidamente quando estamosdesarticulados e usam isso em seu enfrentamento: \u201cSe aoutra deixou, por que voc\u00ea n\u00e3o deixa?\u201d Tamb\u00e9m \u00e9 preciso25assumir nossa parcela de responsabilidade. Em quemedida nossas aulas contribuem para gerar indisciplina?Ningu\u00e9m prop\u00f5e intencionalmente atividades queestimulam o tumulto, mas \u00e9 preciso reconhecer quealgumas n\u00e3o funcionam com certas turmas. Pode ser um30problema da nossa pr\u00e1tica, mas tamb\u00e9m ser um choqueentre ela e os estudantes que, muitas vezes, est\u00e3oimaturos para certas propostas. Nas classes dif\u00edceis queenfrentei, por exemplo, percebi que aulas expositivas s\u00e3oruins, pois eram gatilho para a distra\u00e7\u00e3o. Aprendi, na35marra, a reduzir esse tipo de aula para as inquietas.Turmas assim d\u00e3o muito trabalho, mas tamb\u00e9m asmaiores recompensas. Caso os professores revejam suaspr\u00e1ticas e se organizem como grupo para fazerinterven\u00e7\u00f5es consistentes, ser\u00e3o aquelas que ficar\u00e3o na40nossa mem\u00f3ria e que nos far\u00e3o acreditar quecontribu\u00edmos para a transforma\u00e7\u00e3o dos nossos alunos.Felipe Bandoni \u00e9 professor de Ci\u00eancias na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos(EJA) do Col\u00e9gio Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/18218\/para-as-turmas-desafiadoras-novas-praticas. Acesso em: 03\/12\/2019 (adaptado)","id":437694,"enunciado":"<p>Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para as turmas desafiadoras, novas pr\u00e1ticas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O que fazer quando aquela classe faz o professor questionar a<\/p><p style=\"text-align: center;\">sua capacidade e pr\u00e1tica docente<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Felipe Bandoni<\/p><p><br><\/p><p>\u201cA turma mais dif\u00edcil \u00e9 o 7\u00ba ano. Nunca tive alunos<\/p><p>que me fizessem sentir t\u00e3o vulner\u00e1vel. Acho que<\/p><p>desaprendi a ser professor.\u201d Essas palavras foram ditas<\/p><p>por um colega muito experiente. Fiquei perplexo, pois ele<\/p><p>5\u00e9 uma refer\u00eancia, querido pelos alunos e admirado pelos<\/p><p>colegas; o tipo que sempre traz solu\u00e7\u00f5es. Levei um<\/p><p>choque, e sua fala me fez perceber que todos<\/p><p>enfrentamos turmas que colocam em xeque nossa<\/p><p>habilidade e experi\u00eancia.<\/p><p>10Quando percebemos que uma turma ser\u00e1 muito<\/p><p>dif\u00edcil, \u00e9 porque nosso repert\u00f3rio est\u00e1 se esgotando.<\/p><p>Precisamos de outras sa\u00eddas e, para chegar a elas, \u00e9<\/p><p>fundamental conversar com colegas, coordena\u00e7\u00e3o e<\/p><p>dire\u00e7\u00e3o. Um \u00f3timo in\u00edcio \u00e9 fazer uma an\u00e1lise aluno a<\/p><p>15aluno, buscando entender o que \u00e9 do grupo e o que \u00e9<\/p><p>individual. Uma vez detectados quais os casos mais<\/p><p>s\u00e9rios, \u00e9 importante definir encaminhamentos que toda a<\/p><p>equipe realizar\u00e1: em que situa\u00e7\u00f5es alunos poder\u00e3o ser<\/p><p>exclu\u00eddos da sala, por exemplo? Em que casos pedir<\/p><p>20ajuda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o? \u00c9 muito importante que a equipe fa\u00e7a<\/p><p>interven\u00e7\u00f5es conjuntas e consistentes.<\/p><p>Os alunos percebem rapidamente quando estamos<\/p><p>desarticulados e usam isso em seu enfrentamento: \u201cSe a<\/p><p>outra deixou, por que voc\u00ea n\u00e3o deixa?\u201d Tamb\u00e9m \u00e9 preciso<\/p><p>25assumir nossa parcela de responsabilidade. Em que<\/p><p>medida nossas aulas contribuem para gerar indisciplina?<\/p><p>Ningu\u00e9m prop\u00f5e intencionalmente atividades que<\/p><p>estimulam o tumulto, mas \u00e9 preciso reconhecer que<\/p><p>algumas n\u00e3o funcionam com certas turmas. Pode ser um<\/p><p>30problema da nossa pr\u00e1tica, mas tamb\u00e9m ser um choque<\/p><p>entre ela e os estudantes que, muitas vezes, est\u00e3o<\/p><p>imaturos para certas propostas. Nas classes dif\u00edceis que<\/p><p>enfrentei, por exemplo, percebi que aulas expositivas s\u00e3o<\/p><p>ruins, pois eram gatilho para a distra\u00e7\u00e3o. Aprendi, na<\/p><p>35marra, a reduzir esse tipo de aula para as inquietas.<\/p><p>Turmas assim d\u00e3o muito trabalho, mas tamb\u00e9m as<\/p><p>maiores recompensas. Caso os professores revejam suas<\/p><p>pr\u00e1ticas e se organizem como grupo para fazer<\/p><p>interven\u00e7\u00f5es consistentes, ser\u00e3o aquelas que ficar\u00e3o na<\/p><p>40nossa mem\u00f3ria e que nos far\u00e3o acreditar que<\/p><p>contribu\u00edmos para a transforma\u00e7\u00e3o dos nossos alunos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\">Felipe Bandoni \u00e9 professor de Ci\u00eancias na Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos(EJA) do Col\u00e9gio Santa Cruz, em S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/18218\/para-as-turmas-desafiadoras-novas-praticas<\/u>. Acesso em: 03\/12\/2019 (adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1560550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Em um lote de 357 unidades do produto X, h\u00e1 itens fora do prazo de validade que correspondem a 3\/17 do lote. Assim, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 mais de 58 e menos de 77 unidades fora do prazo de validade.II. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 1,5 por 4,1 \u00e9 maior que 6,23 e menor que 6,38.III. Um corpo percorre 1.700 metros em 21 segundos. Em seguida, esse corpo percorre 940 metros em 11 segundos. Assim, \u00e9 correto afirmar que ele manteve uma velocidade m\u00e9dia inferior a 88,5 metros por segundo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50473,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1524169,"hashId":"8b06ba91478d0015d390f2e5e78e26d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em um lote de 357 unidades do produto X, h\u00e1 itens fora do prazo de validade que correspondem a 3\/17 do lote. Assim, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 mais de 58 e menos de 77 unidades fora do prazo de validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 1,5 por 4,1 \u00e9 maior que 6,23 e menor que 6,38.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um corpo percorre 1.700 metros em 21 segundos. Em seguida, esse corpo percorre 940 metros em 11 segundos. Assim, \u00e9 correto afirmar que ele manteve uma velocidade m\u00e9dia inferior a 88,5 metros por segundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5693485,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5693483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5693484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5693485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5693486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"}],"slug":"matematica\/1524169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma circunfer\u00eancia de 5 cm de raio possui duas cordas AB = 6 cm e BC = x cm. Se AB \u00e9 perpendicular a BC, ent\u00e3o x \u00e9 igual a","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511138,"hashId":"736d9ec5a31b8f8b4c8cfe6f794da119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma circunfer\u00eancia de 5 cm de raio possui duas cordas AB = 6 cm e BC = x cm. Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 perpendicular a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ent\u00e3o x \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5640646,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":5640646,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":5640647,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":5640648,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":5640649,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Corda, di\u00e2metros e tangentes","oab":false,"nome":"Corda, di\u00e2metros e tangentes","pai":403880,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408888,"slug":"matematica-corda-diametros-e-tangentes"}],"slug":"matematica\/1511138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS tem assumido um papel ativo na reorienta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias e modos de cuidar, tratar e acompanhar a sa\u00fade individual e coletiva e tem sido capaz de provocar importantes repercuss\u00f5es nas estrat\u00e9gias e modos de ensinar e aprender. Assim, segundo o documento Pol\u00edticas de Forma\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento para o SUS: Caminhos para a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade, para a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o permanente na sa\u00fade, foram criadas as inst\u00e2ncias de articula\u00e7\u00e3o entre institui\u00e7\u00f5es formadoras, gestores do SUS, servi\u00e7os, inst\u00e2ncias do controle social e representa\u00e7\u00f5es estudantis, a funcionar como","provas":[{"id":56431,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1698289,"hashId":"f9dcab05172b722c9612893ed6e753aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS tem assumido um papel ativo na reorienta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias e modos de cuidar, tratar e acompanhar a sa\u00fade individual e coletiva e tem sido capaz de provocar importantes repercuss\u00f5es nas estrat\u00e9gias e modos de ensinar e aprender. Assim, segundo o documento <em>Pol\u00edticas de Forma\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento para o SUS: Caminhos para a educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade<\/em>, para a gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o permanente na sa\u00fade, foram criadas as inst\u00e2ncias de articula\u00e7\u00e3o entre institui\u00e7\u00f5es formadoras, gestores do SUS, servi\u00e7os, inst\u00e2ncias do controle social e representa\u00e7\u00f5es estudantis, a funcionar como<\/p>","resposta":6424756,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comit\u00eas de gest\u00e3o.","id":6424753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comit\u00eas de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"departamentos de gest\u00e3o da sa\u00fade.","id":6424754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">departamentos de gest\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conselhos de sa\u00fade p\u00fablica.","id":6424755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conselhos de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rodas de cogest\u00e3o.","id":6424756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rodas de cogest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grupos de educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade.","id":6424757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grupos de educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1698289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal atividade log\u00edstica da farm\u00e1cia hospitalar, sendo definida como o ato profissional de proporcionar um ou mais medicamentos a um paciente, geralmente como resposta \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de uma receita elaborada por um profissional autorizado. A dispensa\u00e7\u00e3o deve ser realizada nas quantidades e especifica\u00e7\u00f5es solicitadas, de forma segura e no prazo requerido, promovendo o uso adequado e correto de medicamentos e correlatos. (Guia B\u00e1sico do setor de Farm\u00e1cia \u2013 Hospital Dr. Miguel Riet Corr\u00eaa Jr. R. \u2013 FURG\/EBSERH 2017, p. 8 e 9) Assinale a alternativa que contenha uma desvantagem da dispensa\u00e7\u00e3o por dose individualizada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dose coletiva.","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694481,"hashId":"eecbb8ac173a9aea7fd4aeb7047c1c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal atividade log\u00edstica da farm\u00e1cia hospitalar, sendo definida como o ato profissional de proporcionar um ou mais medicamentos a um paciente, geralmente como resposta \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de uma receita elaborada por um profissional autorizado. A dispensa\u00e7\u00e3o deve ser realizada nas quantidades e especifica\u00e7\u00f5es solicitadas, de forma segura e no prazo requerido, promovendo o uso adequado e correto de medicamentos e correlatos. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Guia B\u00e1sico do setor de Farm\u00e1cia \u2013 Hospital Dr. Miguel Riet Corr\u00eaa Jr. <\/p><p style=\"text-align: right;\">R. \u2013 FURG\/EBSERH 2017, p. 8 e 9) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha uma desvantagem da dispensa\u00e7\u00e3o por dose individualizada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dose coletiva.<\/p>","resposta":6407703,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento das necessidades de recursos humanos e estruturais da farm\u00e1cia hospitalar.","id":6407703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento das necessidades de recursos humanos e estruturais da farm\u00e1cia hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dispensa\u00e7\u00e3o deve ser, no m\u00e1ximo, duas unidades por paciente.","id":6407704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa\u00e7\u00e3o deve ser, no m\u00e1ximo, duas unidades por paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior integra\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico com a equipe de sa\u00fade.","id":6407705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior integra\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico com a equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do tempo do pessoal da enfermagem com atividades relacionadas a medicamentos.","id":6407706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do tempo do pessoal da enfermagem com atividades relacionadas a medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os medicamentos s\u00e3o fornecidos para 24 horas de tratamento, em nome do paciente.","id":6407707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos s\u00e3o fornecidos para 24 horas de tratamento, em nome do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis - DCNT s\u00e3o multifatoriais, ou seja, determinadas por diversos fatores, sejam eles sociais ou individuais. Elas se desenvolvem no decorrer da vida e s\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, as principais DCNT s\u00e3o: doen\u00e7as cardiovasculares, doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas, diabetes mellitus e neoplasias, com quatro fatores de risco em comum, modific\u00e1veis. Assinale a alternativa correta acerca de um desses fatores de risco.","provas":[{"id":56826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:10:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1727651,"hashId":"aa36a86e7404ee55b83df7d44dbab5c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis - DCNT s\u00e3o multifatoriais, ou seja, determinadas por diversos fatores, sejam eles sociais ou individuais. Elas se desenvolvem no decorrer da vida e s\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, as principais DCNT s\u00e3o: doen\u00e7as cardiovasculares, doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas, diabetes mellitus e neoplasias, com quatro fatores de risco em comum, modific\u00e1veis. Assinale a alternativa correta acerca de um desses fatores de risco.<\/p>","resposta":6558710,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fatores socioculturais.","id":6558707,"corpo":"<p>Fatores socioculturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.","id":6558708,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as psicoemocionais.","id":6558709,"corpo":"<p>Doen\u00e7as psicoemocionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alcoolismo.","id":6558710,"corpo":"<p>Alcoolismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 27 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"},{"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405858,"slug":"enfermagem-alcool"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs agentes alfa-agonistas de a\u00e7\u00e3o central agem atrav\u00e9s do est\u00edmulo dos receptores alfa-2 que est\u00e3o envolvidos nos mecanismos simpatoinibit\u00f3rios. Nem todos s\u00e3o seletivos. (\u2026) S\u00e3o representantes desse grupo: metildopa, clonidina, guanabenzo e inibidores dos receptores imidazol\u00ednicos (moxonidina e rilmenidina).\u201d Dentre os agentes citados, o que pode ser favor\u00e1vel em situa\u00e7\u00f5es de hipertens\u00e3o associada a: s\u00edndrome das pernas inquietas, retirada de opioides, \u201cflushes\u201d da menopausa, diarreia associada \u00e0 neuropatia diab\u00e9tica e hiperatividade simp\u00e1tica em pacientes com cirrose alco\u00f3lica \u00e9","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:09:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694496,"hashId":"f4378c62a6eb1141f1a4acb15b794126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs agentes alfa-agonistas de a\u00e7\u00e3o central agem atrav\u00e9s do est\u00edmulo dos receptores alfa-2 que est\u00e3o envolvidos nos mecanismos simpatoinibit\u00f3rios. Nem todos s\u00e3o seletivos. (\u2026) S\u00e3o representantes desse grupo: metildopa, clonidina, guanabenzo e inibidores dos receptores imidazol\u00ednicos (moxonidina e rilmenidina).\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os agentes citados, o que pode ser favor\u00e1vel em situa\u00e7\u00f5es de hipertens\u00e3o associada a: s\u00edndrome das pernas inquietas, retirada de opioides, \u201c<em>flushes<\/em>\u201d da menopausa, diarreia associada \u00e0 neuropatia diab\u00e9tica e hiperatividade simp\u00e1tica em pacientes com cirrose alco\u00f3lica \u00e9<\/p>","resposta":6407778,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metildopa. ","id":6407774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metildopa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moxonidina. ","id":6407775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moxonidina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rilmenidina.","id":6407776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rilmenidina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guanabenzo.","id":6407777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guanabenzo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clonidina.","id":6407778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clonidina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas meta-an\u00e1lises (Pope, 1993; Jonhson, 1994), envolvendo mais de 90 ensaios cl\u00ednicos, demonstraram que os AINEs (como \u00e1cido mefen\u00e2mico, cetoprofeno, cetorolaco, diclofenaco, piroxicam, valdecoxibe) podem elevar a press\u00e3o arterial. Ambas as meta-an\u00e1lises apresentaram maior eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em pacientes hipertensos. A um paciente hipertenso, que sofreu uma queda e torceu o tornozelo, foi prescrito diclofenaco s\u00f3dico. O paciente est\u00e1 receoso de fazer uso do medicamento por \u201cmedo\u201d de ele aumentar sua press\u00e3o arterial, que \u00e9 controlada ambulatorialmente com o uso de um agente anti-hipertensivo betabloqueador. Desse modo, perguntou ao farmac\u00eautico se poderia substituir o diclofenaco s\u00f3dico pelo diclofenaco pot\u00e1ssico, pois entende que \u201cquanto menos s\u00f3dio ingerir, melhor para a sua sa\u00fade\u201d, principalmente no que diz respeito \u00e0 press\u00e3o arterial. A d\u00favida apresentada pelo paciente citado","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:09:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694503,"hashId":"d5f03636a5ebfcff532dabded5cdd5fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas meta-an\u00e1lises (Pope, 1993; Jonhson, 1994), envolvendo mais de 90 ensaios cl\u00ednicos, demonstraram que os AINEs (como \u00e1cido mefen\u00e2mico, cetoprofeno, cetorolaco, diclofenaco, piroxicam, valdecoxibe) podem elevar a press\u00e3o arterial. Ambas as meta-an\u00e1lises apresentaram maior eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial em pacientes hipertensos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um paciente hipertenso, que sofreu uma queda e torceu o tornozelo, foi prescrito diclofenaco s\u00f3dico. O paciente est\u00e1 receoso de fazer uso do medicamento por \u201cmedo\u201d de ele aumentar sua press\u00e3o arterial, que \u00e9 controlada ambulatorialmente com o uso de um agente anti-hipertensivo betabloqueador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, perguntou ao farmac\u00eautico se poderia substituir o diclofenaco s\u00f3dico pelo diclofenaco pot\u00e1ssico, pois entende que \u201cquanto menos s\u00f3dio ingerir, melhor para a sua sa\u00fade\u201d, principalmente no que diz respeito \u00e0 press\u00e3o arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A d\u00favida apresentada pelo paciente citado<\/p>","resposta":6407811,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o procede, pois ambos diclofenacos s\u00e3o administrados na mesma dose e absorvidos na forma alcalina.","id":6407807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o procede, pois ambos diclofenacos s\u00e3o administrados na mesma dose e absorvidos na forma alcalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procede, pois as diferentes indica\u00e7\u00f5es das formas s\u00f3dica e pot\u00e1ssica do diclofenaco se devem ao menor poder hipertensor do diclofenaco pot\u00e1ssico.","id":6407808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procede, pois as diferentes indica\u00e7\u00f5es das formas s\u00f3dica e pot\u00e1ssica do diclofenaco se devem ao menor poder hipertensor do diclofenaco pot\u00e1ssico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o procede, pois a por\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula que apresenta a\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente em cada um dos diclofenacos.","id":6407809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o procede, pois a por\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula que apresenta a\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente em cada um dos diclofenacos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procede, pois somente o diclofenaco s\u00f3dico age sobre os betabloqueadores.","id":6407810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procede, pois somente o diclofenaco s\u00f3dico age sobre os betabloqueadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o procede, pois o diclofenaco pot\u00e1ssico e o diclofenaco s\u00f3dico n\u00e3o apresentam diferen\u00e7as farmacodin\u00e2micas nem farmacocin\u00e9ticas significativas. ","id":6407811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o procede, pois o diclofenaco pot\u00e1ssico e o diclofenaco s\u00f3dico n\u00e3o apresentam diferen\u00e7as farmacodin\u00e2micas nem farmacocin\u00e9ticas significativas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos agentes antineopl\u00e1sicos n\u00e3o atravessa a barreira hematoliqu\u00f3rica, o que torna dif\u00edcil o tratamento e a profilaxia de v\u00e1rios tipos de leucemia men\u00edngea, carcinomatose men\u00edngea (decorrente do c\u00e2ncer de mama), linfoma e rabdomiossarcoma. Nesses casos, o objetivo \u00e9 expor o l\u00edquor, meninges e sistema nervoso a uma concentra\u00e7\u00e3o efetiva de antineopl\u00e1sico por meio da via","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:09:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694512,"hashId":"1f77f6c861a60074ce9aa2eebf4b9c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos agentes antineopl\u00e1sicos n\u00e3o atravessa a barreira hematoliqu\u00f3rica, o que torna dif\u00edcil o tratamento e a profilaxia de v\u00e1rios tipos de leucemia men\u00edngea, carcinomatose men\u00edngea (decorrente do c\u00e2ncer de mama), linfoma e rabdomiossarcoma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, o objetivo \u00e9 expor o l\u00edquor, meninges e sistema nervoso a uma concentra\u00e7\u00e3o efetiva de antineopl\u00e1sico por meio da via<\/p>","resposta":6407848,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intratecal.","id":6407848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intratecal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intrapleural.","id":6407849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intrapleural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intravesical.","id":6407850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intravesical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intraperitoneal.","id":6407851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intraperitoneal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intraperic\u00e1rdica.","id":6407852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intraperic\u00e1rdica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura.A figura refere-se a uma eletroforese s\u00e9rica em gel de agarose cl\u00e1ssica de um paciente portador de uma determinada patologia. Respectivamente, qual \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o proteica comtemplada no pico X e a patologia citada?","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:09:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694532,"hashId":"2056f59fec290aca0b0aa26e017f76b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56411\/questao\/1694532-20210511144527000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura refere-se a uma eletroforese s\u00e9rica em gel de agarose cl\u00e1ssica de um paciente portador de uma determinada patologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respectivamente, qual \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o proteica comtemplada no pico X e a patologia citada?<\/p>","resposta":6407943,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albumina; esclerose m\u00faltipla.","id":6407939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina; esclerose m\u00faltipla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alfa-1; dengue.","id":6407940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfa-1; dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfa-2; leucemia.","id":6407941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfa-2; leucemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beta; paracoccidioidomicose.","id":6407942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beta; paracoccidioidomicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gama; mieloma m\u00faltiplo. ","id":6407943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gama; mieloma m\u00faltiplo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre reum\u00e1tica pode ser causada por bact\u00e9rias como o Streptococcus pyogenes, tamb\u00e9m denominado por Lancefield, de","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694538,"hashId":"ac56f27d97e3f86c9f1ae2b514cfb627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre reum\u00e1tica pode ser causada por bact\u00e9rias como o<em> Streptococcus pyogenes<\/em>, tamb\u00e9m denominado por Lancefield, de<\/p>","resposta":6407970,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus agalactiae","id":6407966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus agalactiae<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Streptococcus spp. alfa-hemol\u00edtico do grupo viridans.","id":6407967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus <\/em>spp. alfa-hemol\u00edtico do grupo <em>viridans<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcus spp. beta-hemol\u00edtico do grupo B.","id":6407968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus <\/em>spp. beta-hemol\u00edtico do grupo B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus spp. alfa-hemol\u00edtico do grupo A.","id":6407969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus <\/em>spp. alfa-hemol\u00edtico do grupo A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Streptococcus spp. beta-hemol\u00edtico do grupo A.","id":6407970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus <\/em>spp. beta-hemol\u00edtico do grupo A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Where did Paul go on his vacation?","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:43:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856816,"hashId":"b3c0a1daaa150f1ac31e7db64adadaa7","enunciado":"<p>Where did Paul go on his vacation?<\/p>","resposta":7140330,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Rome, Italy","id":7140330,"corpo":"<p> Rome, Italy<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Hong Kong, China ","id":7140331,"corpo":"<p> Hong Kong, China <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Miami, The United States of America","id":7140332,"corpo":"<p> Miami, The United States of America<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Las Vegas, The United States of America ","id":7140333,"corpo":"<p>Las Vegas, The United States of America <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 43 and 44. An e-mail to MaryHi, Mary! How are you?I miss you so much!I arrived in Rome last week and I\u2019m having a lot of fun. This morning my parents and I woke up at 8:00 and had a great breakfast at the hotel. Afterwards, I walked a little and saw many tourists (many from Russia and China) and even some famous people!Now we are going to Venice.How are things in Las Vegas? Come meet us!See you soon!Paul.","id":470442,"enunciado":"<p><strong>Read the text and answer questions 43 and 44. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>An e-mail to Mary<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Hi, Mary! How are you?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">I miss you so much!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">I <u>arrived<\/u> in Rome last week and I\u2019m having a lot of fun. This morning my parents and I <u>woke<\/u> up at 8:00 and <u>had<\/u> a great breakfast at the hotel. Afterwards, I walked a little and saw many tourists (many from Russia and China) and even some famous people!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Now we are going to Venice.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">How are things in Las Vegas? <u>Come<\/u> meet us!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">See you soon!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Paul.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The words in bold in the text (me - your - you) are:","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:42:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856806,"hashId":"f62a802257fb1838f2b5e4f2d04bc22f","enunciado":"<p>The words in <strong>bold<\/strong> in the text (me - your - you) are:<\/p>","resposta":7140290,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Object pronoun - possessive adjective - subject pronoun","id":7140290,"corpo":"<p>Object pronoun - possessive adjective - subject pronoun<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Object pronoun - subject pronoun - possessive adjective ","id":7140291,"corpo":"<p>Object pronoun - subject pronoun - possessive adjective <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subject pronoun - possessive adjective - objective pronoun","id":7140292,"corpo":"<p>Subject pronoun - possessive adjective - objective pronoun<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possessive adjective - object pronoun - subject pronoun ","id":7140293,"corpo":"<p>Possessive adjective - object pronoun - subject pronoun <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 40, 41 and 42.All of me John Legend\u2018Cause all of me Loves all of youLove your curves and all your edgesAll your perfect imperfectionsGive your all to meI\u2019ll give my all to youYou\u2019re my end and my beginningEven when I lose I\u2019m winning\u2018Cause I give you all of meAnd you give me all of you...","id":470440,"enunciado":"<p><strong>Read the text and answer questions 40, 41 and 42.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>All of me <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">John Legend<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018Cause all of <strong>me <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Loves all of you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Love <strong>your<\/strong> curves and all your edges<\/p><p style=\"text-align: justify;\">All your perfect imperfections<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Give your all to me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I\u2019ll give my all to you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">You\u2019re my end and my beginning<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Even when I lose I\u2019m winning<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018Cause I give you all of me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">And <strong>you <\/strong>give me all of you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">...<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicopedagogia define a Psicopedagogia como um campo de aten\u00e7\u00e3o em","provas":[{"id":66575,"cargo":{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-coordenador-do-cras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Coordenador do CRAS - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:19:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2035659,"hashId":"9165009776037313ee7b441aa81fa976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psicopedagogia define a Psicopedagogia como um campo de aten\u00e7\u00e3o em<\/p>","resposta":7934394,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais, considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escolar e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia.","id":7934390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais, considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escolar e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais e patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escolar e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia.","id":7934391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais e patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escolar e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais e patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escola e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia.","id":7934392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais e patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escola e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escola e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia. ","id":7934393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escola e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais e patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escola e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia. ","id":7934394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade e Educa\u00e7\u00e3o que lida com o processo de aprendizagem humana, seus padr\u00f5es normais e patol\u00f3gicos considerando a influ\u00eancia do meio familiar, escola e sociedade no seu desenvolvimento, utilizando procedimentos pr\u00f3prios da psicopedagogia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428010,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-da-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contratos administrativos devem seguir estritamente os limites definidos pela lei 8.666 de 1993, caso contr\u00e1rio, os contratos podem ser declarados nulos. Considerando tal informa\u00e7\u00e3o, a partir das regras da Lei supracitada, assinale a alternativa que demonstre corretamente os efeitos da declara\u00e7\u00e3o de nulidade de um contrato administrativo","provas":[{"id":65873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:34:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038451,"hashId":"fb1c02a301ec6a505a943a21220a2fd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contratos administrativos devem seguir estritamente os limites definidos pela lei 8.666 de 1993, caso contr\u00e1rio, os contratos podem ser declarados nulos. Considerando tal informa\u00e7\u00e3o, a partir das regras da Lei supracitada, assinale a alternativa que demonstre corretamente os efeitos da declara\u00e7\u00e3o de nulidade de um contrato administrativo<\/p>","resposta":7946525,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera a partir do momento da declara\u00e7\u00e3o de nulidade, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos.","id":7946524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera a partir do momento da declara\u00e7\u00e3o de nulidade, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos.","id":7946525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, protegendo os j\u00e1 produzidos em caso de comprovada boa-f\u00e9.","id":7946526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, protegendo os j\u00e1 produzidos em caso de comprovada boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera a partir do momento da declara\u00e7\u00e3o de nulidade, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, protegendo os j\u00e1 produzidos em caso de comprovada boa-f\u00e9.","id":7946527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera a partir do momento da declara\u00e7\u00e3o de nulidade, impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, protegendo os j\u00e1 produzidos em caso de comprovada boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 10.520\/2002, para a realiza\u00e7\u00e3o de preg\u00e3o \u00e9 vedado, dentre outras coisas, o pagamento de taxas e emolumentos, salvo em uma situa\u00e7\u00e3o legalmente estabelecida, esta que est\u00e1 expressa corretamente na alternativa: ","provas":[{"id":65873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038468,"hashId":"3b88648a3beab6bca9211cca2e4fa861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 10.520\/2002, para a realiza\u00e7\u00e3o de preg\u00e3o \u00e9 vedado, dentre outras coisas, o pagamento de taxas e emolumentos, salvo em uma situa\u00e7\u00e3o legalmente estabelecida, esta que est\u00e1 expressa corretamente na alternativa: <\/p>","resposta":7946596,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para fins de arrecada\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7946595,"corpo":"<p>Para fins de arrecada\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referentes a fornecimento do edital.","id":7946596,"corpo":"<p>Referentes a fornecimento do edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. ","id":7946597,"corpo":"<p>Com autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para remunera\u00e7\u00e3o dos membros da equipe de apoio. ","id":7946598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para remunera\u00e7\u00e3o dos membros da equipe de apoio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ressalvada a exce\u00e7\u00e3o prevista em lei, cl\u00e1usula que declare competente o foro da sede da Administra\u00e7\u00e3o para dirimir qualquer quest\u00e3o contratual nos contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, inclusive aquelas domiciliadas no estrangeiro, conforme a Lei 8666\/93,","provas":[{"id":65873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:33:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038446,"hashId":"2ac5b5c4c8402c2cb159c789dc8e9e2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvada a exce\u00e7\u00e3o prevista em lei, cl\u00e1usula que declare competente o foro da sede da Administra\u00e7\u00e3o para dirimir qualquer quest\u00e3o contratual nos contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, inclusive aquelas domiciliadas no estrangeiro, conforme a Lei 8666\/93,<\/p>","resposta":7946506,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 facultada \u00e0 decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.","id":7946503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 facultada \u00e0 decis\u00e3o da Comiss\u00e3o de Licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o do Chefe do Executivo local.","id":7946504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o do Chefe do Executivo local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso do local, poder\u00e1 constar na cl\u00e1usula foro a capital, se mais favor\u00e1vel.","id":7946505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso do local, poder\u00e1 constar na cl\u00e1usula foro a capital, se mais favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 constar necessariamente.","id":7946506,"corpo":"<p>dever\u00e1 constar necessariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica:","provas":[{"id":65873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 18:38:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2038479,"hashId":"3f5fa6877ee7ef4df307109b4bd817cc","enunciado":"<p>S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica:<\/p>","resposta":7946642,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso e leil\u00e3o. ","id":7946642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso e leil\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edital, comparativos, concurso e leil\u00e3o. ","id":7946643,"corpo":"<p>Edital, comparativos, concurso e leil\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia, habilita\u00e7\u00e3o, licita\u00e7\u00e3o, concurso e leil\u00e3o. ","id":7946644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorr\u00eancia, habilita\u00e7\u00e3o, licita\u00e7\u00e3o, concurso e leil\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edital, concorr\u00eancia, habilita\u00e7\u00e3o, convite e concurso. ","id":7946645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edital, concorr\u00eancia, habilita\u00e7\u00e3o, convite e concurso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 71 da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Fund\u00e3o diz que: S\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s (__________) de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados em virtude de concurso p\u00fablico.","provas":[{"id":66029,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fund\u00e3o","sigla":"Prefeitura de Fundao","id":4061,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fundao-es-2020-idcap-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Fund\u00e3o - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:54:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2050769,"hashId":"1e334ba774f8364f4d117897753a4012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 71 da Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Fund\u00e3o diz que: S\u00e3o est\u00e1veis, ap\u00f3s (__________) de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","resposta":8001253,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas meses.","id":8001249,"corpo":"<p>Tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":8001250,"corpo":"<p>Cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas meses.","id":8001251,"corpo":"<p>Tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Um ano.","id":8001252,"corpo":"<p> Um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois anos.","id":8001253,"corpo":"<p>Dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fund\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429936,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fundao-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso, ou n\u00e3o do acento de crase, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":55123,"cargo":{"descricao":"Cont\u00ednuo","id":5507},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-continuo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Cont\u00ednuo - 2020"},{"id":55125,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664780,"hashId":"ce2edc501b5ee0279284b5b6168fb469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso, ou n\u00e3o do acento de crase, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6278079,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vou a escola.","id":6278079,"corpo":"<p>Vou a escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o a g\u00e1s.","id":6278080,"corpo":"<p>Ilumina\u00e7\u00e3o a g\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea faz jus a uma recompensa.","id":6278081,"corpo":"<p>Voc\u00ea faz jus a uma recompensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compare\u00e7o a festas p\u00fablicas.","id":6278082,"corpo":"<p>N\u00e3o compare\u00e7o a festas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preferiu morrer a entregar-se.","id":6278083,"corpo":"<p>Preferiu morrer a entregar-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21002}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Centros de Apoio Psicossocial de \u00c1lcool e outras Drogas do Tipo IV (CAPS AD IV) destinam-se a proporcionar aten\u00e7\u00e3o individualizada na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e0s pessoas com quadro de depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas (relacionadas aos consumos de \u00e1lcool, crack e outras drogas).","provas":[{"id":51939,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":21002},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1570713,"hashId":"56b73422f00f0f98b570bc7ca1d99687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Apoio Psicossocial de \u00c1lcool e outras Drogas do Tipo IV (CAPS AD IV) destinam-se a proporcionar aten\u00e7\u00e3o individualizada na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria \u00e0s pessoas com quadro de depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas (relacionadas aos consumos de \u00e1lcool, <em>crack<\/em> e outras drogas).<\/p>","resposta":5890354,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5890353,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5890354,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Pol\u00edticas P\u00fablicas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental no Brasil abrangem todos os tipos de p\u00fablico, sejam crian\u00e7as, adolescentes ou adultos. Na d\u00e9cada de 1990, foram implementados os Centros de Apoio Psicossocial (CAPS), direcionando o atendimento a indiv\u00edduos com sofrimento ps\u00edquico, tomando como base o cuidado no modelo de assist\u00eancia interdisciplinar que comp\u00f5e a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS).No que se refere \u00e0 assist\u00eancia mental no Brasil e \u00e0s respectivas mudan\u00e7as recentes contidas na nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no 11\/2019, julgue os itens a seguir.","id":439185,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Pol\u00edticas P\u00fablicas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Mental no Brasil abrangem todos os tipos de p\u00fablico, sejam crian\u00e7as, adolescentes ou adultos. Na d\u00e9cada de 1990, foram implementados os Centros de Apoio Psicossocial (CAPS), direcionando o atendimento a indiv\u00edduos com sofrimento ps\u00edquico, tomando como base o cuidado no modelo de assist\u00eancia interdisciplinar que comp\u00f5e a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 assist\u00eancia mental no Brasil e \u00e0s respectivas mudan\u00e7as recentes contidas na nota t\u00e9cnica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n<sup>o<\/sup> 11\/2019, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1570713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}