{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4511,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTarde de olhos azuis e de seios morenos,\u00d3 tarde linda, \u00f3 tarde doce que se admira,Como uma torre de p\u00e9rolas e safira,\u00d3 tarde como quem tocasse violino\u201d(Emiliano Perneta)Nos versos acima ocorre a presen\u00e7a de uma figura de linguagem que caracteriza uma harmonia altamente expressiva causada pela mistura de sentidos humanos com a tarde. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":50428,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Consultor Legislativo - 2020"},{"id":51508,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:55:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1537831,"hashId":"935f8578e47d94475ac785472e351d71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTarde de olhos azuis e de seios morenos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00d3 tarde linda, \u00f3 tarde doce que se admira,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Como uma torre de p\u00e9rolas e safira,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00d3 tarde como quem tocasse violino\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>(Emiliano Perneta)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos versos acima ocorre a presen\u00e7a de uma figura de linguagem que caracteriza uma harmonia altamente expressiva causada pela mistura de sentidos humanos com a tarde. Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":5751990,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":5751987,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":5751988,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbato.","id":5751989,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":5751990,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1537831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo retirado de um conto e, em seguida, marque a reda\u00e7\u00e3o que melhor representa a fala do personagem adequada \u00e0 forma urbana culta.\u201c_ Com perd\u00e3o da pergunta, mas ser\u00e1 que mec\u00ea n\u00e3o tem por l\u00e1 alguma enxada assim meia velha pra ceder pra gente?\u201d","provas":[{"id":50428,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Consultor Legislativo - 2020"},{"id":51508,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1537787,"hashId":"7f74addfae83d90d27075369aa0e31db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo retirado de um conto e, em seguida, marque a reda\u00e7\u00e3o que melhor representa a fala do personagem adequada \u00e0 forma urbana culta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c_ Com perd\u00e3o da pergunta, mas ser\u00e1 que mec\u00ea n\u00e3o tem por l\u00e1 alguma enxada assim meia velha pra ceder pra gente?\u201d<\/p>","resposta":5751794,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desculpe a pergunta, ser\u00e1 que o senhor tem alguma enxada meia velha para ceder pra n\u00f3s?","id":5751792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desculpe a pergunta, ser\u00e1 que o senhor tem alguma enxada meia velha para ceder pra n\u00f3s?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perd\u00e3o da palavra, mas o senhor tinha alguma enxada meio velha para nos ceder?","id":5751793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perd\u00e3o da palavra, mas o senhor tinha alguma enxada meio velha para nos ceder?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desculpe a pergunta, mas o senhor n\u00e3o teria alguma enxada meio velha para nos ceder?","id":5751794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desculpe a pergunta, mas o senhor n\u00e3o teria alguma enxada meio velha para nos ceder?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perdoe-me a pergunta, ent\u00e3o o senhor teria aquela enxada meio velha para me ceder?","id":5751795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdoe-me a pergunta, ent\u00e3o o senhor teria aquela enxada meio velha para me ceder?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1537787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados e assinale a alternativa que classifica corre-tamente a ordem das conjun\u00e7\u00f5es em destaque:I) A nova forma de entender a ansiedade e as melhores estrat\u00e9gias para combat\u00ea-la.II) Todos querem vencer na vida, por\u00e9m poucos querem pagar o pre\u00e7o.III) Maur\u00edcio n\u00e3o estudou nada e foi aprovado.","provas":[{"id":50428,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Consultor Legislativo - 2020"},{"id":51508,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1537802,"hashId":"d5f5405af19084a40370cbbe6ecf29d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os enunciados e assinale a alternativa que classifica corre-tamente a ordem das conjun\u00e7\u00f5es em destaque:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A nova forma de entender a ansiedade <strong>e <\/strong>as melhores estrat\u00e9gias para combat\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Todos querem vencer na vida, <strong>por\u00e9m <\/strong>poucos querem pagar o pre\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Maur\u00edcio n\u00e3o estudou nada <strong>e <\/strong>foi aprovado.<\/p>","resposta":5751861,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aditiva \u2013 adversativa \u2013 aditiva.","id":5751858,"corpo":"<p>aditiva \u2013 adversativa \u2013 aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alternativa \u2013 conclusiva \u2013 explicativa.","id":5751859,"corpo":"<p>alternativa \u2013 conclusiva \u2013 explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alternativa \u2013 conclusiva \u2013 aditiva.","id":5751860,"corpo":"<p>alternativa \u2013 conclusiva \u2013 aditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aditiva \u2013 adversativa \u2013 adversativa.","id":5751861,"corpo":"<p>aditiva \u2013 adversativa \u2013 adversativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1537802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fato juridicamente relevante \u00e9 aquele que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o contida na norma legal, e produz efeitos no mundo do direito. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de fato administrativo: ","provas":[{"id":51508,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1557310,"hashId":"ad3aa0b7c214a88872ed804d12e0dc45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fato juridicamente relevante \u00e9 aquele que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o contida na norma legal, e produz efeitos no mundo do direito. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de fato administrativo: <\/p>","resposta":5834472,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demoli\u00e7\u00e3o de uma casa, com a devida autoriza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":5834471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demoli\u00e7\u00e3o de uma casa, com a devida autoriza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Morte de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, que produz a vac\u00e2ncia de seu cargo. ","id":5834472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morte de um funcion\u00e1rio p\u00fablico, que produz a vac\u00e2ncia de seu cargo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Edi\u00e7\u00e3o normativas da Administra\u00e7\u00e3o, como por exemplo os decretos. ","id":5834473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edi\u00e7\u00e3o normativas da Administra\u00e7\u00e3o, como por exemplo os decretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emiss\u00e3o de atestados, certid\u00f5es, pareceres e votos.","id":5834474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00e3o de atestados, certid\u00f5es, pareceres e votos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Administrativos","oab":false,"nome":"Fatos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422193,"slug":"direito-administrativo-fatos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de fatos administrativos","oab":false,"nome":"Conceito de fatos administrativos","pai":422193,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422194,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-fatos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1557310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas:I) ____________ momentos de crise, mas n\u00e3o me dei por vencido.II) Os colaboradores ____________ chegado antes do hor\u00e1rio marcado.III) ____________ v\u00e1rias pessoas na frente de casa.","provas":[{"id":50428,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Consultor Legislativo - 2020"},{"id":51508,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:55:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1537800,"hashId":"9d6258e9d554581f86fe1008033f6704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) ____________ momentos de crise, mas n\u00e3o me dei por vencido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Os colaboradores ____________ chegado antes do hor\u00e1rio marcado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) ____________ v\u00e1rias pessoas na frente de casa.<\/p>","resposta":5751850,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houveram \u2013 havia \u2013 haviam","id":5751849,"corpo":"<p>Houveram \u2013 havia \u2013 haviam<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Houve \u2013 haviam \u2013 havia","id":5751850,"corpo":"<p>Houve \u2013 haviam \u2013 havia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Houveram \u2013 haviam \u2013 haviam","id":5751851,"corpo":"<p>Houveram \u2013 haviam \u2013 haviam<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Houve \u2013 havia \u2013 haviam","id":5751852,"corpo":"<p>Houve \u2013 havia \u2013 haviam<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1537800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as propriedades da propor\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa correta:I. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a soma dos dois primeiros termos est\u00e1 para o 2\u00ba (ou 1\u00ba) termo, assim como a soma dos dois \u00faltimos est\u00e1 para o 4\u00ba (ou 3\u00ba).II. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a dos dois primeiros termos est\u00e1 para o 2\u00ba (ou 1\u00ba) termo, assim como a diferen\u00e7a dos dois \u00faltimos est\u00e1 para o 4\u00ba (ou 3\u00ba).III. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a soma dos antecedentes est\u00e1 para a soma dos consequentes, assim como cada antecedente est\u00e1 para o seu consequente.IV. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a dos antecedentes est\u00e1 para a diferen\u00e7a dos consequentes, assim como cada antecedente est\u00e1 para o seu consequente.V. Em uma propor\u00e7\u00e3o, o produto dos antecedentes est\u00e1 para o produto dos consequentes, inversamente ao quadrado de cada antecedente e o quadrado do seu consequente.","provas":[{"id":50428,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Consultor Legislativo - 2020"},{"id":51508,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Feira Grande","sigla":"Camara de Feira Grande","id":4345,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-feira-grande-al"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189,"slug":"fucap"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-feira-grande-al-2020-fucap-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara de Feira Grande - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:55:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1537912,"hashId":"e364963a7dd2195360ac8b4c6f43574d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as propriedades da propor\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a soma dos dois primeiros termos est\u00e1 para o 2\u00ba (ou 1\u00ba) termo, assim como a soma dos dois \u00faltimos est\u00e1 para o 4\u00ba (ou 3\u00ba).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a dos dois primeiros termos est\u00e1 para o 2\u00ba (ou 1\u00ba) termo, assim como a diferen\u00e7a dos dois \u00faltimos est\u00e1 para o 4\u00ba (ou 3\u00ba).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a soma dos antecedentes est\u00e1 para a soma dos consequentes, assim como cada antecedente est\u00e1 para o seu consequente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em uma propor\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a dos antecedentes est\u00e1 para a diferen\u00e7a dos consequentes, assim como cada antecedente est\u00e1 para o seu consequente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em uma propor\u00e7\u00e3o, o produto dos antecedentes est\u00e1 para o produto dos consequentes, inversamente ao quadrado de cada antecedente e o quadrado do seu consequente.<\/p>","resposta":5752348,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5752345,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5752346,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e V est\u00e3o corretas.","id":5752347,"corpo":"<p>I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas.","id":5752348,"corpo":"<p>III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1537912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Controle interno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto sugere que o governante que implanta o controle interno assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. II. O texto leva o leitor a concluir que a exist\u00eancia do controle interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625407,"hashId":"0dd27589fdb2b1303170db7c823f75a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Controle interno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto sugere que o governante que implanta o controle interno assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a concluir que a exist\u00eancia do controle interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6109794,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6109794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6109795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6109796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6109797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 Controle interno Por Benigno N\u00fa\u00f1ez Novo, 2019 (adaptado). O sistema de controle interno \u00e9 um instrumento de mudan\u00e7a que apoia os governantes a prestarem contas dos resultados obtidos, em fun\u00e7\u00e3o da responsabilidade a eles conferida. A exist\u00eancia de Controle Interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. O controle interno fundamenta-se na raz\u00e3o administrativa e jur\u00eddica, j\u00e1 que o governante que implanta este instrumento de gest\u00e3o assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. Neste contexto o controle interno atua na organiza\u00e7\u00e3o desenvolvendo fun\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o das atividades planejadas e avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados obtidos. Como o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o, esse controle torna-se um dispositivo de grande relev\u00e2ncia para que os recursos p\u00fablicos sejam aplicados de forma eficaz. \u00c9 importante destacar, ainda, que a responsabiliza\u00e7\u00e3o do controle interno est\u00e1 prevista em v\u00e1rios dispositivos e como tal \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de relevante import\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, a depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o. (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3nZEo6m).","id":446191,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Controle interno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Benigno N\u00fa\u00f1ez Novo, 2019 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema de controle interno \u00e9 um instrumento de mudan\u00e7a que apoia os governantes a prestarem contas dos resultados obtidos, em fun\u00e7\u00e3o da responsabilidade a eles conferida. A exist\u00eancia de Controle Interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle interno fundamenta-se na raz\u00e3o administrativa e jur\u00eddica, j\u00e1 que o governante que implanta este instrumento de gest\u00e3o assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. Neste contexto o controle interno atua na organiza\u00e7\u00e3o desenvolvendo fun\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o das atividades planejadas e avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados obtidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o, esse controle torna-se um dispositivo de grande relev\u00e2ncia para que os recursos p\u00fablicos sejam aplicados de forma eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante destacar, ainda, que a responsabiliza\u00e7\u00e3o do controle interno est\u00e1 prevista em v\u00e1rios dispositivos e como tal \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de relevante import\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, a depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3nZEo6m).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1625407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O artigo 5\u00ba da lei n\u00ba 8.027, de 1990, determina que exercer quaisquer atividades incompat\u00edveis com o cargo ou a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 uma falta administrativa por parte do servidor p\u00fablico, exceto quando realizada durante o seu hor\u00e1rio de trabalho. Essa conduta \u00e9 pun\u00edvel com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico. II. As previs\u00f5es de receita p\u00fablica devem observar as normas t\u00e9cnicas e legais e considerar os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os, do crescimento econ\u00f4mico ou de qualquer outro fator relevante, conforme disposto no artigo 12 da lei complementar n\u00ba 101, de 2000. A referida lei determina, tamb\u00e9m, que as previs\u00f5es de receita p\u00fablica devem ser acompanhadas de demonstrativo de sua evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos tr\u00eas anos, da proje\u00e7\u00e3o para os dois anos seguintes \u00e0quele a que se referirem, da metodologia de c\u00e1lculo e das premissas utilizadas. III. A a\u00e7\u00e3o principal de improbidade administrativa, de acordo com o artigo 17 da lei n\u00ba 8.429, de 1992, deve seguir o rito ordin\u00e1rio e ser proposta pelo servidor p\u00fablico acusado pela falta, dentro de trinta dias da efetiva\u00e7\u00e3o da medida cautelar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251389,"hashId":"622aaf0d8a06ae2c857d9566315ca951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O artigo 5\u00ba da lei n\u00ba 8.027, de 1990, determina que exercer quaisquer atividades incompat\u00edveis com o cargo ou a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 uma falta administrativa por parte do servidor p\u00fablico, exceto quando realizada durante o seu hor\u00e1rio de trabalho. Essa conduta \u00e9 pun\u00edvel com a pena de demiss\u00e3o, a bem do servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As previs\u00f5es de receita p\u00fablica devem observar as normas t\u00e9cnicas e legais e considerar os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os, do crescimento econ\u00f4mico ou de qualquer outro fator relevante, conforme disposto no artigo 12 da lei complementar n\u00ba 101, de 2000. A referida lei determina, tamb\u00e9m, que as previs\u00f5es de receita p\u00fablica devem ser acompanhadas de demonstrativo de sua evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos tr\u00eas anos, da proje\u00e7\u00e3o para os dois anos seguintes \u00e0quele a que se referirem, da metodologia de c\u00e1lculo e das premissas utilizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A a\u00e7\u00e3o principal de improbidade administrativa, de acordo com o artigo 17 da lei n\u00ba 8.429, de 1992, deve seguir o rito ordin\u00e1rio e ser proposta pelo servidor p\u00fablico acusado pela falta, dentro de trinta dias da efetiva\u00e7\u00e3o da medida cautelar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8857893,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8857892,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8857893,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8857894,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8857895,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399811,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-027-1990-dispoe-sobre-normas-de-conduta-dos-servidores-publicos-civis-da-uniao-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos, de acordo com o texto.II. Segundo o texto, o objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 dispor sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional. III. A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um processo sigiloso, pouco criterioso e com par\u00e2metros inespec\u00edficos sobre o que se deseja contratar, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251486,"hashId":"e4aa063c0e67db336921306b63630cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o texto, o objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 dispor sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, indireta ou fundacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de um processo sigiloso, pouco criterioso e com par\u00e2metros inespec\u00edficos sobre o que se deseja contratar, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858214,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858213,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858214,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858215,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.","id":516131,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><strong>LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. De acordo com o texto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, inclusive nos meios digitais, por pessoa natural ou por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, com o objetivo de proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e o livre desenvolvimento da personalidade da pessoa natural. II. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais da isonomia, da burocracia, da autonomia, da publicidade e da analogia, de acordo com o texto. III. Promover uma maior concorr\u00eancia e uma menor competitividade nas licita\u00e7\u00f5es pressup\u00f5e uma maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado \u00e0s necessidades da organiza\u00e7\u00e3o e aderente aos princ\u00edpios da legalidade e efici\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251490,"hashId":"55b9e42415acea021076c48083776751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais, inclusive nos meios digitais, por pessoa natural ou por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado, com o objetivo de proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e o livre desenvolvimento da personalidade da pessoa natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais da isonomia, da burocracia, da autonomia, da publicidade e da analogia, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover uma maior concorr\u00eancia e uma menor competitividade nas licita\u00e7\u00f5es pressup\u00f5e uma maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado \u00e0s necessidades da organiza\u00e7\u00e3o e aderente aos princ\u00edpios da legalidade e efici\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858227,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858227,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858228,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858229,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858230,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.","id":516131,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><strong>LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto. II. O texto afirma que a lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, busca assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos. III. Segundo o texto, os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a sua interpreta\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251480,"hashId":"5ab8bc9a7a9d3f28ca6248a60ca1668c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que a lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, busca assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o texto, os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a sua interpreta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8858195,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858192,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8858193,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858194,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8858195,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.","id":516131,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><strong>LICITA\u00c7\u00d5ES E CONTRATOS<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o tem como objetivo a aquisi\u00e7\u00e3o ou a contrata\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os para a Administra\u00e7\u00e3o. Portanto, este \u00e9 o principal objetivo da Lei de Licita\u00e7\u00f5es (lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993): estabelecer a forma de chegar na contrata\u00e7\u00e3o de um fornecedor para os bens e servi\u00e7os demandados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro objetivo da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, \u00e9 assegurar que seja contratada a melhor proposta, seja o menor pre\u00e7o, melhor t\u00e9cnica ou a combina\u00e7\u00e3o de ambos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a Lei de Licita\u00e7\u00f5es procura garantir que sempre haja a maior concorr\u00eancia e competitividade, pois isso pressup\u00f5e maior possibilidade de encontrar um fornecedor adequado. Al\u00e9m disso, um dos principais destaques da Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u00e9 a preocupa\u00e7\u00e3o com a igualdade entre os licitantes. Assim, a Administra\u00e7\u00e3o deve sempre oferecer tratamento igualit\u00e1rio a todos, para que haja as mesmas condi\u00e7\u00f5es de participa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios da Lei de Licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o o conjunto de ideais que norteiam tanto a lei quanto a interpreta\u00e7\u00e3o dela. Portanto, eles s\u00e3o a base da Lei de Licita\u00e7\u00f5es e devem sempre ser respeitados. Esses princ\u00edpios est\u00e3o elencados no artigo 3\u00ba da lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que assim disp\u00f5e:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 3\u00ba A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2QoofZb.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Finalidade das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404455,"slug":"direito-administrativo-finalidade-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da competitividade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da competitividade","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408238,"slug":"direito-administrativo-principio-da-competitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Em uma casa moram 5 crian\u00e7as, duas das quais s\u00e3o irm\u00e3os g\u00eameos. Sabe-se que a m\u00e9dia das idades dessas crian\u00e7as \u00e9 igual a 8,6 anos. Por\u00e9m, se n\u00e3o forem contadas as idades dos g\u00eameos, a m\u00e9dia dos demais passa a ser de 9 anos. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a idade dos g\u00eameos \u00e9 igual a 10 anos.II. Atualmente, as idades de um homem e a de uma mulher, se somadas, correspondem ao total de 45 anos. H\u00e1 6 anos, a idade do homem era o dobro da idade da mulher. Com isso, podemos afirmar que, atualmente, a idade da mulher \u00e9 maior que 18 anos e menor que 26 anos. III. Em um hospital, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de m\u00e9dicos e o n\u00famero de enfermeiros \u00e9 de 5 para 4. Sabe-se que nessa institui\u00e7\u00e3o trabalham 20 enfermeiros. Assim, considerando os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a soma entre o total de m\u00e9dicos e enfermeiros \u00e9 um n\u00famero maior que 41 e menor que 57.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72161,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2203942,"hashId":"1ebb680dd1ee0bdffafd4ba9dde4c213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma casa moram 5 crian\u00e7as, duas das quais s\u00e3o irm\u00e3os g\u00eameos. Sabe-se que a m\u00e9dia das idades dessas crian\u00e7as \u00e9 igual a 8,6 anos. Por\u00e9m, se n\u00e3o forem contadas as idades dos g\u00eameos, a m\u00e9dia dos demais passa a ser de 9 anos. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a idade dos g\u00eameos \u00e9 igual a 10 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atualmente, as idades de um homem e a de uma mulher, se somadas, correspondem ao total de 45 anos. H\u00e1 6 anos, a idade do homem era o dobro da idade da mulher. Com isso, podemos afirmar que, atualmente, a idade da mulher \u00e9 maior que 18 anos e menor que 26 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em um hospital, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de m\u00e9dicos e o n\u00famero de enfermeiros \u00e9 de 5 para 4. Sabe-se que nessa institui\u00e7\u00e3o trabalham 20 enfermeiros. Assim, considerando os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a soma entre o total de m\u00e9dicos e enfermeiros \u00e9 um n\u00famero maior que 41 e menor que 57.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653622,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653621,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653622,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653623,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653624,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o dos administradores p\u00fablicos federais, por interm\u00e9dio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, de acordo com o artigo 19 da lei n\u00ba 10.180, de 2001. De acordo com essa lei, o referido sistema tamb\u00e9m apoia o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional. II. A Lei Federal n\u00ba 8.027, de 1990, em seu artigo 5\u00ba, autoriza o servidor p\u00fablico a participar da ger\u00eancia ou da administra\u00e7\u00e3o de empresa privada e, nessa condi\u00e7\u00e3o, transacionar com o Estado. Para exercer esse direito, o servidor deve, antecipadamente, comunicar a sua inten\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou ao Tribunal de Contas.III. Compete aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s unidades do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal fiscalizar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo, inclusive as a\u00e7\u00f5es descentralizadas realizadas \u00e0 conta de recursos oriundos dos Or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, quanto ao n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o das metas e objetivos estabelecidos e \u00e0 qualidade do gerenciamento, conforme disposto no artigo 24 da lei n\u00ba 10.180, de 2001. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2251321,"hashId":"461a0b20c3ff3d5c5654df8bf151426e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o dos administradores p\u00fablicos federais, por interm\u00e9dio da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, de acordo com o artigo 19 da lei n\u00ba 10.180, de 2001. De acordo com essa lei, o referido sistema tamb\u00e9m apoia o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Lei Federal n\u00ba 8.027, de 1990, em seu artigo 5\u00ba, autoriza o servidor p\u00fablico a participar da ger\u00eancia ou da administra\u00e7\u00e3o de empresa privada e, nessa condi\u00e7\u00e3o, transacionar com o Estado. Para exercer esse direito, o servidor deve, antecipadamente, comunicar a sua inten\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou ao Tribunal de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compete aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s unidades do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal fiscalizar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo, inclusive as a\u00e7\u00f5es descentralizadas realizadas \u00e0 conta de recursos oriundos dos Or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, quanto ao n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o das metas e objetivos estabelecidos e \u00e0 qualidade do gerenciamento, conforme disposto no artigo 24 da lei n\u00ba 10.180, de 2001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8857657,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8857655,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8857656,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8857657,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8857658,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.027\/1990 - Disp\u00f5e sobre normas de conduta dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399811,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-027-1990-dispoe-sobre-normas-de-conduta-dos-servidores-publicos-civis-da-uniao-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 57% por 62% \u00e9 maior que 42%.II. Na elei\u00e7\u00e3o para presidente de um clube, votaram 943 associados. O candidato 1 obteve 7 votos a mais que o candidato 2. O candidato 3 teve 5 votos a mais que o candidato 1. N\u00e3o houve voto nulo ou em branco. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de votos do candidato vencedor foi superior a 305 e inferior a 330. III. Uma parede com 8 metros de comprimento e 4 metros de largura ser\u00e1 revestida com azulejos em formato de quadrado cujo lado mede 0,2 metro. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o total de azulejos necess\u00e1rios para esse projeto \u00e9 maior que 790 e menor que 815. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72161,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":72155,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2203932,"hashId":"db4a0c0ad8a28b81fff6052d7c66ce40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 57% por 62% \u00e9 maior que 42%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na elei\u00e7\u00e3o para presidente de um clube, votaram 943 associados. O candidato 1 obteve 7 votos a mais que o candidato 2. O candidato 3 teve 5 votos a mais que o candidato 1. N\u00e3o houve voto nulo ou em branco. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de votos do candidato vencedor foi superior a 305 e inferior a 330. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma parede com 8 metros de comprimento e 4 metros de largura ser\u00e1 revestida com azulejos em formato de quadrado cujo lado mede 0,2 metro. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o total de azulejos necess\u00e1rios para esse projeto \u00e9 maior que 790 e menor que 815. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653583,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653581,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653582,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653583,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653584,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas da superf\u00edcie da Terra resultam dos processos relacionados \u00e0s din\u00e2micas ex\u00f3genas e end\u00f3genas. Os dois conjuntos de processos atuam de forma antag\u00f4nica ao longo do tempo geol\u00f3gico. S\u00e3o agentes internos de transforma\u00e7\u00e3o de relevo: ","provas":[{"id":73013,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2505972,"hashId":"818a9ecc2f8fb931622b3f9c40a1112d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas da superf\u00edcie da Terra resultam dos processos relacionados \u00e0s din\u00e2micas ex\u00f3genas e end\u00f3genas. Os dois conjuntos de processos atuam de forma antag\u00f4nica ao longo do tempo geol\u00f3gico. S\u00e3o agentes internos de transforma\u00e7\u00e3o de relevo: <\/p>","resposta":9964955,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica e maremotos. ","id":9964953,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica e maremotos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"correntes mar\u00edtimas e salpicamento. ","id":9964954,"corpo":"<p>correntes mar\u00edtimas e salpicamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vulcanismo e tectonismo. ","id":9964955,"corpo":"<p>vulcanismo e tectonismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"movimentos de massa e tsunamis. ","id":9964956,"corpo":"<p>movimentos de massa e tsunamis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vo\u00e7orocas e ravinas. ","id":9964957,"corpo":"<p>vo\u00e7orocas e ravinas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Libras, os verbos ANDAR e CAIR, s\u00e3o categorizados como:","provas":[{"id":73015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2506289,"hashId":"f2870e29ad1266526a479b4b0d61a28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Libras, os verbos <strong>ANDAR e CAIR<\/strong>, s\u00e3o categorizados como:<\/p>","resposta":9966258,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificadores.","id":9966258,"corpo":"<p>classificadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direcionais.","id":9966259,"corpo":"<p>direcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direcional e verbo classificador.","id":9966260,"corpo":"<p>direcional e verbo classificador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de nega\u00e7\u00e3o.","id":9966261,"corpo":"<p>de nega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simples.","id":9966262,"corpo":"<p>simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais representados nas figuras I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V e VI, abaixo, s\u00e3o classificados, respectivamente, como:I - II - III - IV - V - VI - Fonte das imagens - CAPOVILA, Fernando C.; RAPHAEL, Walkiria D. (editores) Dicion\u00e1rio Enciclop\u00e9dico Ilustrado Tril\u00edngue da L\u00edngua Brasileira de Sinais. Vol I e II. 2\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo: Imprensa Oficial do Estado, 2009.","provas":[{"id":73015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2506337,"hashId":"0c1448c86bb095035662fa4cb9e06e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais representados nas figuras I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V e VI, abaixo, s\u00e3o classificados, respectivamente, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I -<strong> <\/strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73015\/questao\/2506337-20220728163455000000-0.png\" width=\"185\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II -<\/strong> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73015\/questao\/2506337-20220728163455000000-1.png\" width=\"133\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III - <\/strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73015\/questao\/2506337-20220728163455000000-2.png\" width=\"186\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV - <\/strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73015\/questao\/2506337-20220728163455000000-3.png\" width=\"207\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V - <\/strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73015\/questao\/2506337-20220728163455000000-4.png\" width=\"184\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>VI - <\/strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73015\/questao\/2506337-20220728163455000000-5.png\" width=\"130\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte das imagens - CAPOVILA, Fernando C.; RAPHAEL, Walkiria D. (editores) Dicion\u00e1rio Enciclop\u00e9dico Ilustrado Tril\u00edngue da L\u00edngua Brasileira de Sinais. Vol I e II. 2\u00aa Ed. S\u00e3o Paulo: Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo: Imprensa Oficial do Estado, 2009.<\/p>","resposta":9966476,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 verbo simples \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.","id":9966475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 verbo simples \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 substantivo \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.","id":9966476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 substantivo \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 verbo simples \u2013 verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 verbo simples.","id":9966477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 verbo simples \u2013 verbo direcional \u2013 substantivo \u2013 verbo simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verbo simples \u2013 substantivo \u2013 verbo simples \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.","id":9966478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo simples \u2013 substantivo \u2013 verbo simples \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verbo simples \u2013 substantivo \u2013 substantivo \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.","id":9966479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo simples \u2013 substantivo \u2013 substantivo \u2013 verbo direcional \u2013 verbo simples \u2013 verbo simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do Or\u00e7amento, Leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o:I. O plano plurianual.II. As diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.III. Os or\u00e7amentos anuais.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETAS:","provas":[{"id":76493,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506383,"hashId":"d58d230603fe15197b2fe34e64eb5682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata do Or\u00e7amento, Leis de iniciativa do Poder Executivo estabelecer\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O plano plurianual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os or\u00e7amentos anuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETAS:<\/p>","resposta":9966660,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, apenas.","id":9966656,"corpo":"<p>I, II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, apenas.","id":9966657,"corpo":"<p>I, III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9966658,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III, apenas.","id":9966659,"corpo":"<p>II, III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9966660,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Kuenzer (in: Lombardi, Saviani, Sanfelice orgs., 2005), a fragmenta\u00e7\u00e3o curricular, que divide o conhecimento em \u00e1reas e disciplinas trabalhadas como se fossem aut\u00f4nomas entre si, e, ainda, a dualidade estrutural, expressa pela exist\u00eancia de diferentes escolas voltadas para diferentes classes sociais s\u00e3o exemplos de trabalho pedag\u00f3gico fragmentado, decorrente das demandas de disciplinamento do mundo do trabalho capitalista organizado e gerido segundo os princ\u00edpios","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558826,"hashId":"d63ac42ebbbf6eeef8ee70b1eb50f804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Kuenzer (in: Lombardi, Saviani, Sanfelice orgs., 2005), a fragmenta\u00e7\u00e3o curricular, que divide o conhecimento em \u00e1reas e disciplinas trabalhadas como se fossem aut\u00f4nomas entre si, e, ainda, a dualidade estrutural, expressa pela exist\u00eancia de diferentes escolas voltadas para diferentes classes sociais s\u00e3o exemplos de trabalho pedag\u00f3gico fragmentado, decorrente das demandas de disciplinamento do mundo do trabalho capitalista organizado e gerido segundo os princ\u00edpios<\/p>","resposta":5840451,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do taylorismo\/fordismo.","id":5840451,"corpo":"<p>do taylorismo\/fordismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da polival\u00eancia.","id":5840452,"corpo":"<p>da polival\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do toyotismo.","id":5840453,"corpo":"<p>do toyotismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da pedagogia das compet\u00eancia.","id":5840454,"corpo":"<p>da pedagogia das compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da politecnia.","id":5840455,"corpo":"<p>da politecnia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Behrens (in: Moran, 2000), uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que d\u00ea conta dos desafios da sociedade moderna, exige uma inter-rela\u00e7\u00e3o entre tr\u00eas abordagens pedag\u00f3gicas, e uma dessas abordagens \u00e9 o \u201censino com pesquisa\u201d. De acordo com Behrens, a abordagem do \u201censino com pesquisa\u201d","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558829,"hashId":"124b9971eaf3017d7f4142aac3bb1ecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Behrens (in: Moran, 2000), uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que d\u00ea conta dos desafios da sociedade moderna, exige uma inter-rela\u00e7\u00e3o entre tr\u00eas abordagens pedag\u00f3gicas, e uma dessas abordagens \u00e9 o \u201censino com pesquisa\u201d. De acordo com Behrens, a abordagem do \u201censino com pesquisa\u201d<\/p>","resposta":5840468,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina que o aluno receba listagens com os conte\u00fados das disciplinas, devendo realizar pesquisa e reda\u00e7\u00e3o sobre os temas e entreg\u00e1-las nas datas predeterminadas.","id":5840466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que o aluno receba listagens com os conte\u00fados das disciplinas, devendo realizar pesquisa e reda\u00e7\u00e3o sobre os temas e entreg\u00e1-las nas datas predeterminadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"facilita a recep\u00e7\u00e3o e a compreens\u00e3o dos conte\u00fados por meio de um processo dial\u00f3gico e, ainda, favorece a separa\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica.","id":5840467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita a recep\u00e7\u00e3o e a compreens\u00e3o dos conte\u00fados por meio de um processo dial\u00f3gico e, ainda, favorece a separa\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contempla a vis\u00e3o de educador que prop\u00f5e uma metodologia que possibilite ao aluno se apropriar, construir, reconstruir e produzir conhecimento.","id":5840468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contempla a vis\u00e3o de educador que prop\u00f5e uma metodologia que possibilite ao aluno se apropriar, construir, reconstruir e produzir conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresenta como pressupostos b\u00e1sicos a disciplinaridade, a leitura, a interpreta\u00e7\u00e3o, o questionamento e o processo de reprodu\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":5840469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta como pressupostos b\u00e1sicos a disciplinaridade, a leitura, a interpreta\u00e7\u00e3o, o questionamento e o processo de reprodu\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prev\u00ea um ensino aliado \u00e0 pesquisa como princ\u00edpio cient\u00edfico; trata-se de uma mudan\u00e7a no m\u00e9todo de ensino sem implica\u00e7\u00f5es ou modifica\u00e7\u00f5es para a postura pedag\u00f3gica.","id":5840470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prev\u00ea um ensino aliado \u00e0 pesquisa como princ\u00edpio cient\u00edfico; trata-se de uma mudan\u00e7a no m\u00e9todo de ensino sem implica\u00e7\u00f5es ou modifica\u00e7\u00f5es para a postura pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Meta 11 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 PNE prev\u00ea \u201ctriplicar as matr\u00edculas da educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, assegurando a qualidade da oferta e pelo menos 50% (cinquenta por cento) da expans\u00e3o no segmento p\u00fablico\u201d. Para tanto, uma das estrat\u00e9gias previstas nessa meta \u00e9 reduzir","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558831,"hashId":"8604fb83236e797b60cb2fca7d096284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Meta 11 do <em>Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o<\/em> \u2013 PNE prev\u00ea \u201ctriplicar as matr\u00edculas da educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, assegurando a qualidade da oferta e pelo menos 50% (cinquenta por cento) da expans\u00e3o no segmento p\u00fablico\u201d. Para tanto, uma das estrat\u00e9gias previstas nessa meta \u00e9 reduzir<\/p>","resposta":5840480,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio para as pessoas com defici\u00eancia intelectual, privilegiando a terminalidade espec\u00edfica para esse p\u00fablico.","id":5840476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio para as pessoas com defici\u00eancia intelectual, privilegiando a terminalidade espec\u00edfica para esse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o financiamento estudantil \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio oferecida em institui\u00e7\u00f5es privadas de educa\u00e7\u00e3o superior, ampliando as vagas na rede p\u00fablica.","id":5840477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o financiamento estudantil \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio oferecida em institui\u00e7\u00f5es privadas de educa\u00e7\u00e3o superior, ampliando as vagas na rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio na modalidade de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, expandindo a oferta na modalidade presencial.","id":5840478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio na modalidade de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia, expandindo a oferta na modalidade presencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a curricular entre cursos regulares, supletivos e t\u00e9cnicos, instituindo at\u00e9 o quarto ano de vig\u00eancia do PNE, avalia\u00e7\u00e3o nacional obrigat\u00f3ria para fins de certifica\u00e7\u00e3o, aos concluintes da educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":5840479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diferen\u00e7a curricular entre cursos regulares, supletivos e t\u00e9cnicos, instituindo at\u00e9 o quarto ano de vig\u00eancia do PNE, avalia\u00e7\u00e3o nacional obrigat\u00f3ria para fins de certifica\u00e7\u00e3o, aos concluintes da educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as desigualdades \u00e9tnico-raciais e regionais no acesso e na perman\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, inclusive mediante a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afirmativas, na forma da lei.","id":5840480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as desigualdades \u00e9tnico-raciais e regionais no acesso e na perman\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, inclusive mediante a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afirmativas, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sacrist\u00e1n (in: Imbern\u00f3n, 2005), \u201ctradi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 \u201ca acumula\u00e7\u00e3o do que se conseguiu com uma determinada perspectiva e com uma certa hierarquiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, que proporciona uma ordem de prioridades para selecionar os nutrientes do curr\u00edculo de que as institui\u00e7\u00f5es educativas tratar\u00e3o\u201d. De acordo com o autor, neste contexto, \u00e9 correto afirmar que a \u201ctradi\u00e7\u00e3o\u201d","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558833,"hashId":"cfc288fc9b436e80e4c76f0c67ff0cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Sacrist\u00e1n (in: Imbern\u00f3n, 2005), \u201ctradi\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 \u201ca acumula\u00e7\u00e3o do que se conseguiu com uma determinada perspectiva e com uma certa hierarquiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, que proporciona uma ordem de prioridades para selecionar os nutrientes do curr\u00edculo de que as institui\u00e7\u00f5es educativas tratar\u00e3o\u201d. De acordo com o autor, neste contexto, \u00e9 correto afirmar que a \u201ctradi\u00e7\u00e3o\u201d<\/p>","resposta":5840488,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi distorcida nas escolas, e, por isso, cabe abandon\u00e1-la, juntamente com o legado cultural acumulado e os conte\u00fados, em nome do multiculturalismo absoluto.","id":5840486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi distorcida nas escolas, e, por isso, cabe abandon\u00e1-la, juntamente com o legado cultural acumulado e os conte\u00fados, em nome do multiculturalismo absoluto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"serviu para estimular uma ideia de progresso mutiladora dos grupos sociais desfavorecidos, sendo assim, \u00e9 incompat\u00edvel com a educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI.","id":5840487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">serviu para estimular uma ideia de progresso mutiladora dos grupos sociais desfavorecidos, sendo assim, \u00e9 incompat\u00edvel com a educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser valorizada de diferentes maneiras na escola, \u00e9 o material a partir do qual a educa\u00e7\u00e3o ganha sentido, al\u00e9m de relacionar-se ao acervo cultural acumulado.","id":5840488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser valorizada de diferentes maneiras na escola, \u00e9 o material a partir do qual a educa\u00e7\u00e3o ganha sentido, al\u00e9m de relacionar-se ao acervo cultural acumulado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"significa tradicionalismo e educa\u00e7\u00e3o tradicional, todos apresentam o mesmo sentido, sendo que a educa\u00e7\u00e3o se alimenta dessas propostas e deve continuar dessa maneira.","id":5840489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">significa tradicionalismo e educa\u00e7\u00e3o tradicional, todos apresentam o mesmo sentido, sendo que a educa\u00e7\u00e3o se alimenta dessas propostas e deve continuar dessa maneira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relaciona-se com valores, conte\u00fados, normas e comportamentos morais e se mostra inconcili\u00e1vel com a escola democr\u00e1tica, mas coadun\u00e1vel com a escola de qualidade.","id":5840490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona-se com valores, conte\u00fados, normas e comportamentos morais e se mostra inconcili\u00e1vel com a escola democr\u00e1tica, mas coadun\u00e1vel com a escola de qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Anita Handfas, em artigo da Revista Linhas Cr\u00edticas (2010), \u00e9 correto afirmar que a escola capitalista e a produ\u00e7\u00e3o capitalista geram um trabalhador","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558834,"hashId":"e95d093c0403fecd616602dff4be3ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Anita Handfas, em artigo da <em>Revista Linhas Cr\u00edticas <\/em>(2010), \u00e9 correto afirmar que a escola capitalista e a produ\u00e7\u00e3o capitalista geram um trabalhador<\/p>","resposta":5840492,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fragilizado, porque o sistema capitalista faz o homem perder a sua ess\u00eancia, na medida em que a intensifica\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o social do trabalho fragmenta o processo de produ\u00e7\u00e3o entre o trabalho manual e o trabalho intelectual.","id":5840491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fragilizado, porque o sistema capitalista faz o homem perder a sua ess\u00eancia, na medida em que a intensifica\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o social do trabalho fragmenta o processo de produ\u00e7\u00e3o entre o trabalho manual e o trabalho intelectual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qualificado, cabendo analisar as contradi\u00e7\u00f5es decorrentes desse processo, de modo a apreender o tipo de qualifica\u00e7\u00e3o, assim como definir as condi\u00e7\u00f5es materiais e ideol\u00f3gicas que provocam esse tipo de qualifica\u00e7\u00e3o, na escola e na produ\u00e7\u00e3o.","id":5840492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualificado, cabendo analisar as contradi\u00e7\u00f5es decorrentes desse processo, de modo a apreender o tipo de qualifica\u00e7\u00e3o, assim como definir as condi\u00e7\u00f5es materiais e ideol\u00f3gicas que provocam esse tipo de qualifica\u00e7\u00e3o, na escola e na produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cativo, tendo em vista que a liberta\u00e7\u00e3o do homem e a sua desaliena\u00e7\u00e3o frente ao trabalho s\u00f3 seriam poss\u00edveis mediante a supera\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais capitalistas de produ\u00e7\u00e3o.","id":5840493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cativo, tendo em vista que a liberta\u00e7\u00e3o do homem e a sua desaliena\u00e7\u00e3o frente ao trabalho s\u00f3 seriam poss\u00edveis mediante a supera\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais capitalistas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eficiente, pois, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, a transmiss\u00e3o do acervo cultural e cient\u00edfico acumulado s\u00f3 se constituir\u00e1 em uma unidade entre a teoria e a pr\u00e1tica, no modelo de trabalho fragmentado adotado pela sociedade capitalista.","id":5840494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eficiente, pois, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, a transmiss\u00e3o do acervo cultural e cient\u00edfico acumulado s\u00f3 se constituir\u00e1 em uma unidade entre a teoria e a pr\u00e1tica, no modelo de trabalho fragmentado adotado pela sociedade capitalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desqualificado, j\u00e1 que a contradi\u00e7\u00e3o entre trabalho e educa\u00e7\u00e3o na sociedade capitalista se manifesta pela aliena\u00e7\u00e3o do homem de sua pr\u00f3pria individualidade e pela perda do car\u00e1ter emancipador do trabalho.","id":5840495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desqualificado, j\u00e1 que a contradi\u00e7\u00e3o entre trabalho e educa\u00e7\u00e3o na sociedade capitalista se manifesta pela aliena\u00e7\u00e3o do homem de sua pr\u00f3pria individualidade e pela perda do car\u00e1ter emancipador do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ramos (in: Frigotto, Ciavatta e Ramos, 2010) escreve a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de ensino m\u00e9dio integrado ao ensino t\u00e9cnico, e, na perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o que \u201cvise \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana como s\u00edntese de forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e forma\u00e7\u00e3o para o trabalho\u201d, a autora prop\u00f5e o \u201ccurr\u00edculo integrado\u201d. De acordo com Ramos, \u00e9 correto afirmar que o \u201ccurr\u00edculo integrado\u201d","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558837,"hashId":"dc0610141381bba6adc775e9b0f8826d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramos (in: Frigotto, Ciavatta e Ramos, 2010) escreve a respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de ensino m\u00e9dio integrado ao ensino t\u00e9cnico, e, na perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o que \u201cvise \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana como s\u00edntese de forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e forma\u00e7\u00e3o para o trabalho\u201d, a autora prop\u00f5e o \u201ccurr\u00edculo integrado\u201d. De acordo com Ramos, \u00e9 correto afirmar que o \u201ccurr\u00edculo integrado\u201d<\/p>","resposta":5840507,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece que, durante o curso, devem se sobrepor as disciplinas de forma\u00e7\u00e3o geral e de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, conferindo preemin\u00eancia \u00e0s atividades pr\u00e1ticas e utilit\u00e1rias, em detrimento da constru\u00e7\u00e3o de conceitos.","id":5840506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece que, durante o curso, devem se sobrepor as disciplinas de forma\u00e7\u00e3o geral e de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, conferindo preemin\u00eancia \u00e0s atividades pr\u00e1ticas e utilit\u00e1rias, em detrimento da constru\u00e7\u00e3o de conceitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prop\u00f5e relacionar os conceitos interdisciplinarmente e tamb\u00e9m no interior de cada disciplina e prev\u00ea problematizar os fen\u00f4menos, como objetos do conhecimento, buscando compreend\u00ea-los em m\u00faltiplas perspectivas: tecnol\u00f3gica, hist\u00f3rica, social.","id":5840507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00f5e relacionar os conceitos interdisciplinarmente e tamb\u00e9m no interior de cada disciplina e prev\u00ea problematizar os fen\u00f4menos, como objetos do conhecimento, buscando compreend\u00ea-los em m\u00faltiplas perspectivas: tecnol\u00f3gica, hist\u00f3rica, social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"determina a supera\u00e7\u00e3o da disciplinaridade e requer a ado\u00e7\u00e3o da pedagogia das compet\u00eancias, realizando cursos modulares, com agrupamentos organizados por tarefas ou por projetos.","id":5840508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina a supera\u00e7\u00e3o da disciplinaridade e requer a ado\u00e7\u00e3o da pedagogia das compet\u00eancias, realizando cursos modulares, com agrupamentos organizados por tarefas ou por projetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desvincula a forma\u00e7\u00e3o humana da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, adotando o curso de ensino m\u00e9dio regular de tr\u00eas anos e mais um ano de estudos profissionais ao final do curso, aderindo \u00e0 estrat\u00e9gia denominada \u201ctr\u00eas mais um\u201d.","id":5840509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvincula a forma\u00e7\u00e3o humana da forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, adotando o curso de ensino m\u00e9dio regular de tr\u00eas anos e mais um ano de estudos profissionais ao final do curso, aderindo \u00e0 estrat\u00e9gia denominada \u201ctr\u00eas mais um\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera que os conte\u00fados s\u00e3o conhecimentos abstratos e isentos de historicidade, e que devem servir de insumos para o desenvolvimento das compet\u00eancias necess\u00e1rias para atuar no mercado de trabalho.","id":5840510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera que os conte\u00fados s\u00e3o conhecimentos abstratos e isentos de historicidade, e que devem servir de insumos para o desenvolvimento das compet\u00eancias necess\u00e1rias para atuar no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lib\u00e2neo, Oliveira e Toschi (autores do livro Educa\u00e7\u00e3o escolar: pol\u00edticas, estrutura e organiza\u00e7\u00e3o) discorrem sobre diferentes tipos de manifesta\u00e7\u00f5es do curr\u00edculo. A uma delas, os autores atribuem a seguinte defini\u00e7\u00e3o: refere-se \u00e0s \u201cinflu\u00eancias que afetam a aprendizagem dos alunos e o trabalho dos professores e s\u00e3o provenientes da experi\u00eancia cultural, dos valores e significados trazidos de seu meio social de origem e vivenciados no ambiente escolar\u201d. Outra das manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 definida por eles como aquele curr\u00edculo que \u00e9 \u201cestabelecido pelos sistemas de ensino, expresso em diretrizes curriculares, nos objetivos e conte\u00fados das \u00e1reas ou disciplinas de estudo\u201d. Identifique a alternativa que corresponde a essas duas defini\u00e7\u00f5es, respectivamente, de acordo com Lib\u00e2neo, Oliveira e Toschi.","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558849,"hashId":"e85d2f805c3e25f93e28ae35d927bc69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lib\u00e2neo, Oliveira e Toschi (autores do livro <em>Educa\u00e7\u00e3o escolar: pol\u00edticas, estrutura e organiza\u00e7\u00e3o<\/em>) discorrem sobre diferentes tipos de manifesta\u00e7\u00f5es do curr\u00edculo. A uma delas, os autores atribuem a seguinte defini\u00e7\u00e3o: refere-se \u00e0s \u201cinflu\u00eancias que afetam a aprendizagem dos alunos e o trabalho dos professores e s\u00e3o provenientes da experi\u00eancia cultural, dos valores e significados trazidos de seu meio social de origem e vivenciados no ambiente escolar\u201d. Outra das manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 definida por eles como aquele curr\u00edculo que \u00e9 \u201cestabelecido pelos sistemas de ensino, expresso em diretrizes curriculares, nos objetivos e conte\u00fados das \u00e1reas ou disciplinas de estudo\u201d. Identifique a alternativa que corresponde a essas duas defini\u00e7\u00f5es, respectivamente, de acordo com Lib\u00e2neo, Oliveira e Toschi.<\/p>","resposta":5840568,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curr\u00edculo interdisciplinar e curr\u00edculo disciplinar.","id":5840566,"corpo":"<p>Curr\u00edculo interdisciplinar e curr\u00edculo disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo experienciado e curr\u00edculo real.","id":5840567,"corpo":"<p>Curr\u00edculo experienciado e curr\u00edculo real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo oculto e curr\u00edculo formal.","id":5840568,"corpo":"<p>Curr\u00edculo oculto e curr\u00edculo formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo formal e curr\u00edculo real.","id":5840569,"corpo":"<p>Curr\u00edculo formal e curr\u00edculo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Curr\u00edculo real e curr\u00edculo operacional.","id":5840570,"corpo":"<p>Curr\u00edculo real e curr\u00edculo operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1558849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o que afirma Iris Barbosa Goulart no livro Psicologia da educa\u00e7\u00e3o: fundamentos te\u00f3ricos e aplica\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, em comum, Piaget, Vygotsky e Wallon consideram que","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558854,"hashId":"b2de465a3dfd66aac9a4854acf862b2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o que afirma Iris Barbosa Goulart no livro <em>Psicologia da educa\u00e7\u00e3o: fundamentos te\u00f3ricos e aplica\u00e7\u00f5es \u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica<\/em>, em comum, Piaget, Vygotsky e Wallon consideram que<\/p>","resposta":5840591,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo ativamente no processo de intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o meio ambiente.","id":5840591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo ativamente no processo de intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a linguagem e o pensamento t\u00eam origens sociais e, por isso, sua compreens\u00e3o prescinde da neurologia e da fisiologia.","id":5840592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linguagem e o pensamento t\u00eam origens sociais e, por isso, sua compreens\u00e3o prescinde da neurologia e da fisiologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo humano nasce portador de estruturas pr\u00e9-formadas de conhecimento, as quais se atualizam ao longo do desenvolvimento.","id":5840593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o indiv\u00edduo humano nasce portador de estruturas pr\u00e9-formadas de conhecimento, as quais se atualizam ao longo do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores humanas derivam da multiplica\u00e7\u00e3o dos comportamentos animais, numa combina\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo e resposta.","id":5840594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores humanas derivam da multiplica\u00e7\u00e3o dos comportamentos animais, numa combina\u00e7\u00e3o de est\u00edmulo e resposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o homem \u00e9 produto do meio, sendo a mente humana um recept\u00e1culo em que o conhecimento se acumula, a partir da experi\u00eancia emp\u00edrica.","id":5840595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem \u00e9 produto do meio, sendo a mente humana um recept\u00e1culo em que o conhecimento se acumula, a partir da experi\u00eancia emp\u00edrica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1558854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, conforme a perspectiva de Helo\u00edsa L\u00fcck (autora de Gest\u00e3o educacional: uma quest\u00e3o paradigm\u00e1tica) sobre a rela\u00e7\u00e3o entre as no\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o no contexto educacional.","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558881,"hashId":"9a98a8d1c2aa7326f0fa103682eecf7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, conforme a perspectiva de Helo\u00edsa L\u00fcck (autora de <em>Gest\u00e3o educacional: uma quest\u00e3o paradigm\u00e1tica<\/em>) sobre a rela\u00e7\u00e3o entre as no\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o no contexto educacional.<\/p>","resposta":5840694,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o termos sin\u00f4nimos, pois ambos representam processos participativos afinados \u00e0s diretrizes e pol\u00edticas educacionais p\u00fablicas.","id":5840693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o termos sin\u00f4nimos, pois ambos representam processos participativos afinados \u00e0s diretrizes e pol\u00edticas educacionais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na gest\u00e3o educacional democr\u00e1tica, as a\u00e7\u00f5es administrativas continuam a fazer parte do trabalho dos dirigentes, constituindo uma dimens\u00e3o da gest\u00e3o e colocando-se sob o enfoque e os princ\u00edpios desta.","id":5840694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o educacional democr\u00e1tica, as a\u00e7\u00f5es administrativas continuam a fazer parte do trabalho dos dirigentes, constituindo uma dimens\u00e3o da gest\u00e3o e colocando-se sob o enfoque e os princ\u00edpios desta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos que partem dos mesmos pressupostos; o que os distingue, no contexto educacional, s\u00e3o as estrat\u00e9gias de participa\u00e7\u00e3o.","id":5840695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos que partem dos mesmos pressupostos; o que os distingue, no contexto educacional, s\u00e3o as estrat\u00e9gias de participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o refere-se ao segmento escolar mais circunscrito, ao passo que a administra\u00e7\u00e3o se refere ao sistema de ensino como um todo.","id":5840696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o refere-se ao segmento escolar mais circunscrito, ao passo que a administra\u00e7\u00e3o se refere ao sistema de ensino como um todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A ideia de gest\u00e3o representa uma supera\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es do conceito de administra\u00e7\u00e3o, devendo substitu\u00ed-lo e exclu\u00ed-lo de todas as dimens\u00f5es do sistema educacional.","id":5840697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de gest\u00e3o representa uma supera\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es do conceito de administra\u00e7\u00e3o, devendo substitu\u00ed-lo e exclu\u00ed-lo de todas as dimens\u00f5es do sistema educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1558881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 validade dos testes psicol\u00f3gicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559099,"hashId":"3c337041cbba23c1d627901764398ad5","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 validade dos testes psicol\u00f3gicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5841602,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo por meio do qual s\u00e3o realizados os estudos sobre a validade de um teste psicol\u00f3gico tem in\u00edcio com afirma\u00e7\u00f5es abstratas.","id":5841601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo por meio do qual s\u00e3o realizados os estudos sobre a validade de um teste psicol\u00f3gico tem in\u00edcio com afirma\u00e7\u00f5es abstratas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as evid\u00eancias acumuladas, que legitimam a interpreta\u00e7\u00e3o pretendida dos escores de um teste psicol\u00f3gico, refor\u00e7am a sua validade.","id":5841602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as evid\u00eancias acumuladas, que legitimam a interpreta\u00e7\u00e3o pretendida dos escores de um teste psicol\u00f3gico, refor\u00e7am a sua validade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 medida que se ampliam a compreens\u00e3o te\u00f3rica e os dados emp\u00edricos sobre o constructo avaliado por um teste, ele perde a sua validade.","id":5841603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 medida que se ampliam a compreens\u00e3o te\u00f3rica e os dados emp\u00edricos sobre o constructo avaliado por um teste, ele perde a sua validade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias que sustentam os estudos de validade devem se concentrar, invariavelmente, em uma \u00fanica fonte de evid\u00eancias.","id":5841604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as estrat\u00e9gias que sustentam os estudos de validade devem se concentrar, invariavelmente, em uma \u00fanica fonte de evid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a ess\u00eancia do julgamento a respeito da validade de um instrumento de medida \u00e9 determinada, a priori, pela figura de seu criador.","id":5841605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ess\u00eancia do julgamento a respeito da validade de um instrumento de medida \u00e9 determinada, a priori, pela figura de seu criador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1559099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTeorias\u201d elaboradas e partilhadas coletivamente, com a finalidade de construir e interpretar o real; levam os indiv\u00edduos a produzir comportamentos e intera\u00e7\u00f5es com o meio, a\u00e7\u00f5es essas que modificam os dois. Trata-se","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559171,"hashId":"703b92aa0e4698b0629c39513fc6cb28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTeorias\u201d elaboradas e partilhadas coletivamente, com a finalidade de construir e interpretar o real; levam os indiv\u00edduos a produzir comportamentos e intera\u00e7\u00f5es com o meio, a\u00e7\u00f5es essas que modificam os dois. Trata-se<\/p>","resposta":5841885,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da coes\u00e3o social.","id":5841883,"corpo":"<p>da coes\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da comunica\u00e7\u00e3o aberta.","id":5841884,"corpo":"<p>da comunica\u00e7\u00e3o aberta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"das representa\u00e7\u00f5es sociais.","id":5841885,"corpo":"<p>das representa\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das a\u00e7\u00f5es coletivas.","id":5841886,"corpo":"<p>das a\u00e7\u00f5es coletivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"das identidades.","id":5841887,"corpo":"<p>das identidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1559171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 1930, surgiram diversas abordagens para o estudo da personalidade. Assinale a alternativa que apresenta e define corretamente uma dessas abordagens.","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559188,"hashId":"5776dc11160a9099fb7eb1682255a820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 1930, surgiram diversas abordagens para o estudo da personalidade. Assinale a alternativa que apresenta e define corretamente uma dessas abordagens.<\/p>","resposta":5841947,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ciclo vital, a qual defende que a personalidade continua a desenvolver-se durante toda a trajet\u00f3ria de vida do indiv\u00edduo.","id":5841947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ciclo vital, a qual defende que a personalidade continua a desenvolver-se durante toda a trajet\u00f3ria de vida do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dos tra\u00e7os, a qual considera que grande parte da personalidade do indiv\u00edduo \u00e9 constru\u00edda nas rela\u00e7\u00f5es cotidianas.","id":5841948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos tra\u00e7os, a qual considera que grande parte da personalidade do indiv\u00edduo \u00e9 constru\u00edda nas rela\u00e7\u00f5es cotidianas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Psicanal\u00edtica, que destaca a import\u00e2ncia das for\u00e7as humanas, das virtudes, das aspira\u00e7\u00f5es e da realiza\u00e7\u00e3o do potencial humano.","id":5841949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicanal\u00edtica, que destaca a import\u00e2ncia das for\u00e7as humanas, das virtudes, das aspira\u00e7\u00f5es e da realiza\u00e7\u00e3o do potencial humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Humanista, a qual enfatiza as for\u00e7as do inconsciente, dos impulsos sexuais e de agress\u00e3o motivados biologicamente.","id":5841950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humanista, a qual enfatiza as for\u00e7as do inconsciente, dos impulsos sexuais e de agress\u00e3o motivados biologicamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cognitiva, a qual prop\u00f5e que grande parte da personalidade \u00e9 herdada, com \u00eanfase nas atividades mentais inconscientes.","id":5841951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cognitiva, a qual prop\u00f5e que grande parte da personalidade \u00e9 herdada, com \u00eanfase nas atividades mentais inconscientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1559188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias defensivas, frente \u00e0s adversidades ou afli\u00e7\u00f5es ligadas ao trabalho, contribuem para estabilizar a rela\u00e7\u00e3o subjetiva com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e para alimentar uma resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a. Esse modo de pensar \u00e9 defendido pela abordagem","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559209,"hashId":"14467b7d71e529e2c875d5838d7bb5cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias defensivas, frente \u00e0s adversidades ou afli\u00e7\u00f5es ligadas ao trabalho, contribuem para estabilizar a rela\u00e7\u00e3o subjetiva com a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e para alimentar uma resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a. Esse modo de pensar \u00e9 defendido pela abordagem<\/p>","resposta":5842024,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do desgaste mental.","id":5842022,"corpo":"<p>do desgaste mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do estresse no trabalho.","id":5842023,"corpo":"<p>do estresse no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da psicodin\u00e2mica do trabalho.","id":5842024,"corpo":"<p>da psicodin\u00e2mica do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"psicanal\u00edtica.","id":5842025,"corpo":"<p>psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de base biol\u00f3gica.","id":5842026,"corpo":"<p>de base biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/1559209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aaron Beck passou a utilizar seus achados em sua pr\u00e1tica terap\u00eautica, apontando as distor\u00e7\u00f5es cognitivas negativas e a rela\u00e7\u00e3o destas com determinados estados psicol\u00f3gicos. Pode-se afirmar que a terapia cognitiva","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559252,"hashId":"06f7aa50f7a5026f63b23c4a5a033868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aaron Beck passou a utilizar seus achados em sua pr\u00e1tica terap\u00eautica, apontando as distor\u00e7\u00f5es cognitivas negativas e a rela\u00e7\u00e3o destas com determinados estados psicol\u00f3gicos. Pode-se afirmar que a terapia cognitiva<\/p>","resposta":5842189,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundamenta-se nas proposi\u00e7\u00f5es de que a atividade cognitiva n\u00e3o pode ser monitorada, e de que mudan\u00e7as no comportamento s\u00e3o independentes das mudan\u00e7as na cogni\u00e7\u00e3o.","id":5842186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamenta-se nas proposi\u00e7\u00f5es de que a atividade cognitiva n\u00e3o pode ser monitorada, e de que mudan\u00e7as no comportamento s\u00e3o independentes das mudan\u00e7as na cogni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enfatiza que os pensamentos t\u00eam como base as emo\u00e7\u00f5es humanas, o que muitas vezes gera racioc\u00ednios, afetos e condutas que favorecem menor percep\u00e7\u00e3o da realidade.","id":5842187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatiza que os pensamentos t\u00eam como base as emo\u00e7\u00f5es humanas, o que muitas vezes gera racioc\u00ednios, afetos e condutas que favorecem menor percep\u00e7\u00e3o da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstra que, nos estados depressivos, quase n\u00e3o h\u00e1 distor\u00e7\u00f5es cognitivas que influenciem a vis\u00e3o do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o a si mesmo, ao mundo e ao futuro.","id":5842188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra que, nos estados depressivos, quase n\u00e3o h\u00e1 distor\u00e7\u00f5es cognitivas que influenciem a vis\u00e3o do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o a si mesmo, ao mundo e ao futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defende que, mais do que os fatos em si, a forma como o indiv\u00edduo os interpreta influencia a forma como ele se sente e comporta-se em sua vida.","id":5842189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende que, mais do que os fatos em si, a forma como o indiv\u00edduo os interpreta influencia a forma como ele se sente e comporta-se em sua vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"explica que o indiv\u00edduo com sofrimento psicol\u00f3gico tende a ampliar sua capacidade de percep\u00e7\u00e3o de si mesmo e do ambiente, evitando distor\u00e7\u00f5es do pensamento.","id":5842190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica que o indiv\u00edduo com sofrimento psicol\u00f3gico tende a ampliar sua capacidade de percep\u00e7\u00e3o de si mesmo e do ambiente, evitando distor\u00e7\u00f5es do pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/1559252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de esquizofrenia sofreu altera\u00e7\u00f5es significativas na 5\u00aa vers\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais \u2013 DSM. De acordo com a nova classifica\u00e7\u00e3o, o crit\u00e9rio que define a sintomatologia caracter\u00edstica do transtorno (Crit\u00e9rio A) exige a presen\u00e7a de pelo menos um sintoma positivo. Um desses sintomas \u00e9","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559107,"hashId":"2b2aebbbb0d89fb21f092ed9f79e1a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de esquizofrenia sofreu altera\u00e7\u00f5es significativas na 5\u00aa vers\u00e3o do Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais \u2013 DSM. De acordo com a nova classifica\u00e7\u00e3o, o crit\u00e9rio que define a sintomatologia caracter\u00edstica do transtorno (Crit\u00e9rio A) exige a presen\u00e7a de pelo menos um sintoma positivo. Um desses sintomas \u00e9<\/p>","resposta":5841641,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discurso desorganizado.","id":5841641,"corpo":"<p>discurso desorganizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"embotamento afetivo.","id":5841642,"corpo":"<p>embotamento afetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bloqueio do pensamento.","id":5841643,"corpo":"<p>bloqueio do pensamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"falta de modula\u00e7\u00e3o vocal.","id":5841644,"corpo":"<p>falta de modula\u00e7\u00e3o vocal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de movimentos espont\u00e2neos.","id":5841645,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o de movimentos espont\u00e2neos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/1559107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo de parentalidade e de exerc\u00edcio da autoridade adotado pelos pais pode contribuir para o desenvolvimento psicossocial dos adolescentes, diminuindo as tens\u00f5es familiares caracter\u00edsticas desse per\u00edodo. As pesquisas e teorias demonstram que o estilo mais efetivo para atender a esse prop\u00f3sito \u00e9 o democr\u00e1tico, que","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559134,"hashId":"098cfa2d7b5d5ec6a2eca0eddd40eddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estilo de parentalidade e de exerc\u00edcio da autoridade adotado pelos pais pode contribuir para o desenvolvimento psicossocial dos adolescentes, diminuindo as tens\u00f5es familiares caracter\u00edsticas desse per\u00edodo. As pesquisas e teorias demonstram que o estilo mais efetivo para atender a esse prop\u00f3sito \u00e9 o democr\u00e1tico, que<\/p>","resposta":5841752,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controla apropriadamente a conduta dos filhos adolescentes e demonstra flexibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de seus sentimentos e senso de identidade.","id":5841752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controla apropriadamente a conduta dos filhos adolescentes e demonstra flexibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de seus sentimentos e senso de identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evita a imposi\u00e7\u00e3o de limites e regras diante das diversas manifesta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da adolesc\u00eancia, o que assegura a sua autoestima e autorregula\u00e7\u00e3o.","id":5841753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evita a imposi\u00e7\u00e3o de limites e regras diante das diversas manifesta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da adolesc\u00eancia, o que assegura a sua autoestima e autorregula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aceita e estimula a completa autonomia dos filhos adolescentes, prevenindo o aparecimento de comportamentos de risco e de condutas antissociais.","id":5841754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceita e estimula a completa autonomia dos filhos adolescentes, prevenindo o aparecimento de comportamentos de risco e de condutas antissociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enfatiza o controle comportamental e psicol\u00f3gico dos adolescentes por meio de regras claras e firmes, o que promove a sua compet\u00eancia acad\u00eamica e social.","id":5841755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatiza o controle comportamental e psicol\u00f3gico dos adolescentes por meio de regras claras e firmes, o que promove a sua compet\u00eancia acad\u00eamica e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"determina quais s\u00e3o as regras, normas e valores importantes para a fam\u00edlia e a comunidade, favorecendo a exist\u00eancia pessoal e conviv\u00eancia social do adolescente.","id":5841756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina quais s\u00e3o as regras, normas e valores importantes para a fam\u00edlia e a comunidade, favorecendo a exist\u00eancia pessoal e conviv\u00eancia social do adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1559134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor est\u00e1 planejando uma atividade com seus alunos de 8 anos. Ele pretende organiz\u00e1-los em grupos, e entregar a cada um desses grupos um mapa. Seguindo corretamente as instru\u00e7\u00f5es desenhadas no mapa, cada grupo encontrar\u00e1 uma caixa com v\u00e1rios objetos. Depois de encontrarem a caixa, eles dever\u00e3o organizar os objetos em duas pilhas: uma com os objetos de mesma forma; outra com objetos de mesma cor. Ao final, os objetos das duas pilhas dever\u00e3o ser colocados em sequ\u00eancia, do menor para o maior. De acordo com as concep\u00e7\u00f5es de Jean Piaget, essa tarefa","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559158,"hashId":"8f5f7500c483a6fa26dac5dfb996f56e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor est\u00e1 planejando uma atividade com seus alunos de 8 anos. Ele pretende organiz\u00e1-los em grupos, e entregar a cada um desses grupos um mapa. Seguindo corretamente as instru\u00e7\u00f5es desenhadas no mapa, cada grupo encontrar\u00e1 uma caixa com v\u00e1rios objetos. Depois de encontrarem a caixa, eles dever\u00e3o organizar os objetos em duas pilhas: uma com os objetos de mesma forma; outra com objetos de mesma cor. Ao final, os objetos das duas pilhas dever\u00e3o ser colocados em sequ\u00eancia, do menor para o maior. De acordo com as concep\u00e7\u00f5es de Jean Piaget, essa tarefa<\/p>","resposta":5841840,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excede a capacidade de crian\u00e7as dessa idade, que ainda n\u00e3o conseguem fazer uso de opera\u00e7\u00f5es mentais para solucionar um problema de ordem pr\u00e1tica.","id":5841839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excede a capacidade de crian\u00e7as dessa idade, que ainda n\u00e3o conseguem fazer uso de opera\u00e7\u00f5es mentais para solucionar um problema de ordem pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mostra-se adequada, pois, nessa idade, as crian\u00e7as j\u00e1 conseguem entender as rela\u00e7\u00f5es espaciais e s\u00e3o capazes de realizar opera\u00e7\u00f5es de categoriza\u00e7\u00e3o e seria\u00e7\u00e3o.","id":5841840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra-se adequada, pois, nessa idade, as crian\u00e7as j\u00e1 conseguem entender as rela\u00e7\u00f5es espaciais e s\u00e3o capazes de realizar opera\u00e7\u00f5es de categoriza\u00e7\u00e3o e seria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 aqu\u00e9m das possibilidades de crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria, que j\u00e1 s\u00e3o capazes de solucionar problemas por meio de opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gico-abstratas.","id":5841841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 aqu\u00e9m das possibilidades de crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria, que j\u00e1 s\u00e3o capazes de solucionar problemas por meio de opera\u00e7\u00f5es l\u00f3gico-abstratas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser realizada parcialmente, pois, nessa idade, as crian\u00e7as s\u00e3o capazes de agrupar e sequenciar objetos, mas n\u00e3o de se orientarem espacialmente.","id":5841842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizada parcialmente, pois, nessa idade, as crian\u00e7as s\u00e3o capazes de agrupar e sequenciar objetos, mas n\u00e3o de se orientarem espacialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"precisa ser realizada com a ajuda do professor, pois, nessa etapa, as crian\u00e7as ainda n\u00e3o conseguem se orientar espacialmente e nem fazer infer\u00eancias transitivas.","id":5841843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser realizada com a ajuda do professor, pois, nessa etapa, as crian\u00e7as ainda n\u00e3o conseguem se orientar espacialmente e nem fazer infer\u00eancias transitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1559158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as contribui\u00e7\u00f5es das diversas teorias da personalidade, pode-se inferir que todas elas revelam fatores influentes na constitui\u00e7\u00e3o da personalidade. Assinale a alternativa que traz uma afirma\u00e7\u00e3o correta a respeito de um desses fatores.","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559200,"hashId":"424b403f3cd87d8ff974387ee69da15b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as contribui\u00e7\u00f5es das diversas teorias da personalidade, pode-se inferir que todas elas revelam fatores influentes na constitui\u00e7\u00e3o da personalidade. Assinale a alternativa que traz uma afirma\u00e7\u00e3o correta a respeito de um desses fatores.<\/p>","resposta":5841990,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 significativos sinais de que a aprendizagem desempenha um papel acess\u00f3rio ou pouco importante na forma\u00e7\u00e3o da personalidade.","id":5841989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 significativos sinais de que a aprendizagem desempenha um papel acess\u00f3rio ou pouco importante na forma\u00e7\u00e3o da personalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Muitos te\u00f3ricos reconhecem a import\u00e2ncia do meio social na constru\u00e7\u00e3o da personalidade.","id":5841990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos te\u00f3ricos reconhecem a import\u00e2ncia do meio social na constru\u00e7\u00e3o da personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias da inexist\u00eancia de correla\u00e7\u00e3o entre o fator gen\u00e9tico e os diversos tra\u00e7os ou dimens\u00f5es da personalidade.","id":5841991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 evid\u00eancias da inexist\u00eancia de correla\u00e7\u00e3o entre o fator gen\u00e9tico e os diversos tra\u00e7os ou dimens\u00f5es da personalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grande parte dos te\u00f3ricos despreza a influ\u00eancia dos pais como fator relevante na forma\u00e7\u00e3o da personalidade.","id":5841992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande parte dos te\u00f3ricos despreza a influ\u00eancia dos pais como fator relevante na forma\u00e7\u00e3o da personalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quase todas as teorias da personalidade enfatizam o inconsciente, deixando em segundo plano os processos conscientes (cognitivos).","id":5841993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quase todas as teorias da personalidade enfatizam o inconsciente, deixando em segundo plano os processos conscientes (cognitivos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1559200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Desconcentra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica administrativa de simplifica\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o dentro da mesma entidade, e ocorre quando as atividades s\u00e3o distribu\u00eddas do centro para as periferias. ou ainda, de entidades superiores para as inferiores. Dessa forma, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta v\u00ednculo com essa t\u00e9cnica.","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669378,"hashId":"379a19ce0e2edf92d43b3431e217246f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Desconcentra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica administrativa de simplifica\u00e7\u00e3o e acelera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o dentro da mesma entidade, e ocorre quando as atividades s\u00e3o distribu\u00eddas do centro para as periferias. ou ainda, de entidades superiores para as inferiores. Dessa forma, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta v\u00ednculo com essa t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":6297982,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle de processos (Efici\u00eancia).","id":6297979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de processos (Efici\u00eancia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hierarquia.","id":6297980,"corpo":"<p>Hierarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 possibilidade de Avoca\u00e7\u00e3o. ","id":6297981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 possibilidade de Avoca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle \u00e9 Final\u00edstico.","id":6297982,"corpo":"<p>Controle \u00e9 Final\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1669378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica um dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que NAO est\u00e1 expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF\/88). ","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1669213,"hashId":"2b1ccd56160994f14f867fe05b6b880e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica um dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que <strong>NAO <\/strong>est\u00e1 expresso na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF\/88). <\/p>","resposta":6297287,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":6297286,"corpo":"<p>Efici\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica.","id":6297287,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a Jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":6297288,"corpo":"<p>Impessoalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Publicidade","id":6297289,"corpo":"<p>Publicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1669213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de modo de exibi\u00e7\u00e3o do Windows Explorer que possibilita mostrar dados sobre o arquivo, tais como data de modifica\u00e7\u00e3o, data de cria\u00e7\u00e3o, tamanho, tipo de item, nome, atributos, entre outros:","provas":[{"id":54603,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1666323,"hashId":"5b5a9c03b9cbc0b91a1929163388bf84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de modo de exibi\u00e7\u00e3o do Windows Explorer que possibilita mostrar dados sobre  o arquivo, tais como data de modifica\u00e7\u00e3o, data de cria\u00e7\u00e3o, tamanho, tipo de item, nome, atributos, entre outros:<\/p>","resposta":6284551,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados.","id":6284549,"corpo":"<p>Dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es.","id":6284550,"corpo":"<p>Informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Detalhes.","id":6284551,"corpo":"<p>Detalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conte\u00fado.","id":6284552,"corpo":"<p>Conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1666323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre _____________ leva em conta a quantidade de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos encarregados do exerc\u00edcio das compet\u00eancias administrativas.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1669165,"hashId":"579882dc475b7abe232531c5462d5b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre _____________ leva em conta a quantidade de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos encarregados do exerc\u00edcio das compet\u00eancias administrativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":6297090,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e Desconcentra\u00e7\u00e3o","id":6297087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o e Desconcentra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o e Centraliza\u00e7\u00e3o","id":6297088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o e Centraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e Descentraliza\u00e7\u00e3o","id":6297089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centraliza\u00e7\u00e3o e Descentraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o e Descentraliza\u00e7\u00e3o","id":6297090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o e Descentraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 32","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Concentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422148,"slug":"direito-administrativo-concentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1669165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do Estado, quer na manuten\u00e7\u00e3o de suas atividades, quer na execu\u00e7\u00e3o de seus projetos que se materializam atrav\u00e9s do or\u00e7amento, sendo este um instrumento de que disp\u00f5e o Poder P\u00fablico para expressar a origem e o montante de recursos a serem arrecadados, bem como os disp\u00eandios a serem efetuados. Dentre as fun\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o Alocativa visa","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669397,"hashId":"aa9cc91b91606436655cef3d981b9ce5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o do Estado, quer na manuten\u00e7\u00e3o de suas atividades, quer na execu\u00e7\u00e3o de seus projetos que se materializam atrav\u00e9s do or\u00e7amento, sendo este um instrumento de que disp\u00f5e o Poder P\u00fablico para expressar a origem e o montante de recursos a serem arrecadados, bem como os disp\u00eandios a serem efetuados. Dentre as fun\u00e7\u00f5es do Or\u00e7amento P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a fun\u00e7\u00e3o Alocativa visa<\/p>","resposta":6298060,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer bens e servi\u00e7os que n\u00e3o seriam oferecidos pelo mercado (servi\u00e7os p\u00fablicos puros), ou seriam em condi\u00e7\u00f5es ineficientes (servi\u00e7os merit\u00f3rios ou semip\u00fablicos). Princ\u00edpio da n\u00e3o exclus\u00e3o. ","id":6298060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer bens e servi\u00e7os que n\u00e3o seriam oferecidos pelo mercado (servi\u00e7os p\u00fablicos puros), ou seriam em condi\u00e7\u00f5es ineficientes (servi\u00e7os merit\u00f3rios ou semip\u00fablicos). Princ\u00edpio da n\u00e3o exclus\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tornar a sociedade menos desigual em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, entre grupos ou classes sociais, atrav\u00e9s da tributa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias financeiras, subs\u00eddios, incentivos fiscais e aloca\u00e7\u00e3o de recursos em camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o.","id":6298061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornar a sociedade menos desigual em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de renda e riqueza, entre grupos ou classes sociais, atrav\u00e9s da tributa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias financeiras, subs\u00eddios, incentivos fiscais e aloca\u00e7\u00e3o de recursos em camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ajustar o n\u00edvel geral de pre\u00e7os, n\u00edvel de emprego, estabilizar a moeda, n\u00edvel dos gastos p\u00fablicos, n\u00edvel de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mediante instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria, cambia e fiscal, ou ainda atrav\u00e9s de outras medidas de interven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (controles, leis, limites etc)","id":6298062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar o n\u00edvel geral de pre\u00e7os, n\u00edvel de emprego, estabilizar a moeda, n\u00edvel dos gastos p\u00fablicos, n\u00edvel de arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mediante instrumentos de pol\u00edtica monet\u00e1ria, cambia e fiscal, ou ainda atrav\u00e9s de outras medidas de interven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (controles, leis, limites etc)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao controle de oferta de moeda, da taxa de juros e do cr\u00e9dito em geral, para efeito da estabiliza\u00e7\u00e3o da economia e influ\u00eancia na decis\u00e3o de produtores e consumidores.","id":6298063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle de oferta de moeda, da taxa de juros e do cr\u00e9dito em geral, para efeito da estabiliza\u00e7\u00e3o da economia e influ\u00eancia na decis\u00e3o de produtores e consumidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Econ\u00f4micas Cl\u00e1ssicas aplicadas ao Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411839,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcoes-economicas-classicas-aplicadas-ao-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","pai":411839,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411840,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcao-alocativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1669397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 um Princ\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio:","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669558,"hashId":"217d7f6e6ccf73923498b07a314b3b7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 um Princ\u00edpio Or\u00e7ament\u00e1rio:<\/p>","resposta":6298710,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instrumento de controle pol\u00edtico e financeiro.","id":6298710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de controle pol\u00edtico e financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","id":6298711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio.","id":6298712,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o Afeta\u00e7\u00e3o das Receitas.","id":6298713,"corpo":"<p>N\u00e3o Afeta\u00e7\u00e3o das Receitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405697,"slug":"direito-financeiro-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411825,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especificacao-especializacao-ou-discriminacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","oab":false,"nome":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411827,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nao-vinculacao-ou-nao-afetacao-da-receita-de-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411833,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-equilibrio-orcamentario"}],"slug":"direito-financeiro\/1669558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho em que a aus\u00eancia do acento grave (indicador de crase) est\u00e1 correta \u00e9:","provas":[{"id":54603,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1664156,"hashId":"d63ca31045e115f1f7620a22e8b79712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho em que a aus\u00eancia do acento grave (indicador de crase) est\u00e1 correta \u00e9:<\/p>","resposta":6275078,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Ge\u00f3logos chegaram a conclus\u00e3o ap\u00f3s analisarem um peda\u00e7o da crosta oce\u00e2nica localizado no noroeste australiano\"","id":6275075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ge\u00f3logos chegaram a conclus\u00e3o ap\u00f3s analisarem um peda\u00e7o da crosta oce\u00e2nica localizado no noroeste australiano\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Acredita-se que isso tenha ocorrido devido a redu\u00e7\u00e3o de calor no interior terrestre, mas cientistas n\u00e3o t\u00eam certeza\"","id":6275076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Acredita-se que isso tenha ocorrido devido a redu\u00e7\u00e3o de calor no interior terrestre, mas cientistas n\u00e3o t\u00eam certeza\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(...) algumas por\u00e7\u00f5es de terra chamadas de \"microcontinentes\" eram encontradas em alguns lugares a \u00e9poca.","id":6275077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(...) algumas por\u00e7\u00f5es de terra chamadas de \"microcontinentes\" eram encontradas em alguns lugares a \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"(...) obteve diversas informa\u00e7\u00f5es que tomaram poss\u00edvel comparar tanto os is\u00f3topos quanto as temperaturas que as pedras enfrentaram\"","id":6275078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"(...) obteve diversas informa\u00e7\u00f5es que tomaram poss\u00edvel comparar tanto os is\u00f3topos quanto as temperaturas que as pedras enfrentaram\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Terra pode ter sido um \"mundo d'\u00e1gua\" h\u00e1 3 bilh\u00f5es de anosPesquisa pode contribuir nos estudos das primeiras vidas unicelulares que surgiram no planeta.\tEstudo recente publicado na revista Nature sugere que, cerca de tr\u00eas bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s, o planeta Terra era, na verdade. um mundo d'\u00e1gua. Ge\u00f3logos chegaram a conclus\u00e3o ap\u00f3s analisarem um peda\u00e7o de crosta oce\u00e2nica localizado no noroeste australiano.\tOs pesquisadores analisaram dados de is\u00f3topos de oxig\u00eanio presentes naquele local. Is\u00f3topos s\u00e3o as variantes de um elemento qu\u00edmico, ou seja, que possuem mesmo n\u00famero at\u00f4mico, mas n\u00famero de massa diferente.\tO local era prop\u00edcio por ter se mantido bem preservado mesmo com o passar dos (bilh\u00f5es de) anos. Benjamin Johnson, pesquisador da Universidade do Colorado em Boulder (EUA) e um dos l\u00edderes do estudo, coletou amostras de rochas no fundo do mar. Ap\u00f3s suas an\u00e1lises, obteve diversas informa\u00e7\u00f5es que tornaram poss\u00edvel comparar tanto os is\u00f3topos quanto as temperaturas que as pedras enfrentaram.\tEle identificou que, no passado, a \u00e1gua possu\u00eda uma quantidade bem grande de um' is\u00f3topo pesado, o oxig\u00eanio-18, bem diferente da composi\u00e7\u00e3o que encontramos hoje. Isso bem diferente da composi\u00e7\u00e3o que encontramos hoje. Isso aconteceu, provavelmente, porque n\u00e3o havia continentes na \u00e9poca. Caso eles j\u00e1 existissem, a argila presente na terra) absorvena o elemento.\tMas isso n\u00e3o significa que n\u00e3o existissem nem mesmo pequenas ilhas ou coisas do tipo. Na verdade, cientistas suspeitam que algumas por\u00e7\u00f5es de terra chamadas de \"microcontinentes\" eram encontradas em alguns lugares, a \u00e9poca.\tMas caso voc\u00ea queira saber quando surgiu o primeiro supercontinete. Gondwana, saiba que ainda \u00e9 um mist\u00e9rio. Acredita-se que isso tenha ocorrido devido a redu\u00e7\u00e3o de calor no interior terrestre, mas cientistas n\u00e3o t\u00eam certeza.\tA pesquisa pode ajudar a estimar a estimar onde e como surgiram as primeiras vidas unicelulares. \"Sem continentes e terras acima do n\u00edvel do mar, o \u00fanico local para os primeiros ecossistemas evolu\u00edrem seria no oceano\" disse Benjamin Johnson.\tSuperinteressante [Adaptado]: dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/terra-pode-ter-sido-um-mundo-dagua-ha-3-bilhoes-de-anos\/","id":450527,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Terra pode ter sido um \"mundo d'\u00e1gua\" h\u00e1 3 bilh\u00f5es de anos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pesquisa pode contribuir nos estudos das primeiras vidas unicelulares que surgiram no planeta.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEstudo recente publicado na revista Nature sugere que, cerca de tr\u00eas bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s, o planeta Terra era, na verdade. um mundo d'\u00e1gua. Ge\u00f3logos chegaram a conclus\u00e3o ap\u00f3s analisarem um peda\u00e7o de crosta oce\u00e2nica localizado no noroeste australiano.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores analisaram dados de is\u00f3topos de oxig\u00eanio presentes naquele local. Is\u00f3topos s\u00e3o as variantes de um elemento qu\u00edmico, ou seja, que possuem mesmo n\u00famero at\u00f4mico, mas n\u00famero de massa diferente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO local era prop\u00edcio por ter se mantido bem preservado mesmo com o passar dos (bilh\u00f5es de) anos. Benjamin Johnson, pesquisador da Universidade do Colorado em Boulder (EUA) e um dos l\u00edderes do estudo, coletou amostras de rochas no fundo do mar. Ap\u00f3s suas an\u00e1lises, obteve diversas informa\u00e7\u00f5es que tornaram poss\u00edvel comparar tanto os is\u00f3topos quanto as temperaturas que as pedras enfrentaram.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle identificou que, no passado, a \u00e1gua possu\u00eda uma quantidade bem grande de um' is\u00f3topo pesado, o oxig\u00eanio-18, bem diferente da composi\u00e7\u00e3o que encontramos hoje. Isso bem diferente da composi\u00e7\u00e3o que encontramos hoje. Isso aconteceu, provavelmente, porque n\u00e3o havia continentes na \u00e9poca. Caso eles j\u00e1 existissem, a argila presente na terra) absorvena o elemento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas isso n\u00e3o significa que n\u00e3o existissem nem mesmo pequenas ilhas ou coisas do tipo. Na verdade, cientistas suspeitam que algumas por\u00e7\u00f5es de terra chamadas de \"microcontinentes\" eram encontradas em alguns lugares, a \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas caso voc\u00ea queira saber quando surgiu o primeiro supercontinete. Gondwana, saiba que ainda \u00e9 um mist\u00e9rio. Acredita-se que isso tenha ocorrido devido a redu\u00e7\u00e3o de calor no interior terrestre, mas cientistas n\u00e3o t\u00eam certeza.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA pesquisa pode ajudar a estimar a estimar onde e como surgiram as primeiras vidas unicelulares. \"Sem continentes e terras acima do n\u00edvel do mar, o \u00fanico local para os primeiros ecossistemas evolu\u00edrem seria no oceano\" disse Benjamin Johnson.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tSuperinteressante [Adaptado]: dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/terra-pode-ter-sido-um-mundo-dagua-ha-3-bilhoes-de-anos\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acento grave","oab":false,"nome":"Acento grave","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409069,"slug":"lingua-portuguesa-acento-grave"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Auditor Independente deve estabelecer e documentar seus honor\u00e1rios mediante avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, considerando os seguintes fatores, EXCETO:","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669630,"hashId":"19ce47eed755a4dd5f9fad7c6a057e34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Auditor Independente deve estabelecer e documentar seus honor\u00e1rios mediante avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, considerando os seguintes fatores, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6299006,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a relev\u00e2ncia, o culto, a complexidade do servi\u00e7o e o custo de servi\u00e7o a executar.","id":6299004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a relev\u00e2ncia, o culto, a complexidade do servi\u00e7o e o custo de servi\u00e7o a executar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de horas estimadas para a realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":6299005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de horas estimadas para a realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es de pagamento dos honor\u00e1rios.","id":6299006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as condi\u00e7\u00f5es de pagamento dos honor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a peculiaridade de tratar-se de cliente eventual, habitual ou permanente.","id":6299007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a peculiaridade de tratar-se de cliente eventual, habitual ou permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/1669630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos s\u00e3o aqueles prestados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou por seus delegados, sob normas e controles estatais, a fim de atender as necessidades ou interesses da coletividade ou do pr\u00f3prio Estado. S\u00e3o princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico, EXCETO:","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669599,"hashId":"6d1047df479889d99966f554385364af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os P\u00fablicos s\u00e3o aqueles prestados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou por seus delegados, sob normas e controles estatais, a fim de atender as necessidades ou interesses da coletividade ou do pr\u00f3prio Estado. S\u00e3o princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6298880,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o.","id":6298880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Generalidade.","id":6298881,"corpo":"<p>Generalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modicidade.","id":6298882,"corpo":"<p>Modicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cortesi\u00e1","id":6298883,"corpo":"<p>Cortesi\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1669599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das possibilidades para a lnexigibilidade da Licita\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ocorre em fun\u00e7\u00e3o do fato da(o)","provas":[{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1669575,"hashId":"1ead3a8cb8afdd6ef358555ff343eefb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma  das possibilidades para a lnexigibilidade da Licita\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ocorre em fun\u00e7\u00e3o do fato da(o)<\/p>","resposta":6298783,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor do objeto ou contrato estar muito acima ou abaixo do valor de mercado.","id":6298781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor do objeto ou contrato estar muito acima ou abaixo do valor de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"circunst\u00e2ncia , como n\u00e3o acudirem interessados (Licita\u00e7\u00e3o Deserta), remanescente de obra, emerg\u00eancias, guerra, calamidade.","id":6298782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circunst\u00e2ncia , como n\u00e3o acudirem interessados (Licita\u00e7\u00e3o Deserta), remanescente de obra, emerg\u00eancias, guerra, calamidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impossibilidade de competitividade, como produto ou bem que somente possa ser adquirido de um \u00fanico fornecedor, produtos, fabricante ou representante.","id":6298783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impossibilidade de competitividade, como produto ou bem que somente possa ser adquirido de um \u00fanico fornecedor, produtos, fabricante ou representante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"raz\u00e3o do objeto, como aquisi\u00e7\u00e3o ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para atender as finalidades prec\u00edpuas da Administra\u00e7\u00e3o.","id":6298784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raz\u00e3o do objeto, como aquisi\u00e7\u00e3o ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para atender as finalidades prec\u00edpuas da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1669575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras abaixo.","provas":[{"id":54603,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1664159,"hashId":"bff7e2fc9e798fb01fdca1d27eaa98a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras abaixo.<\/p>","resposta":6275088,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Voo\", pois palavras com vogais dobradas n\u00e3o s\u00e3o acentuadas.","id":6275087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Voo\", pois palavras com vogais dobradas n\u00e3o s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Impar\", pois palavras parox\u00edtonas terminadas em \"r\" n\u00e3o s\u00e3o acentuadas.","id":6275088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Impar\", pois palavras parox\u00edtonas terminadas em \"r\" n\u00e3o s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Sof\u00e1\", pois palavras ox\u00edtonas terminadas em \"a\" s\u00e3o acentuadas.","id":6275089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sof\u00e1\", pois palavras ox\u00edtonas terminadas em \"a\" s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"\u00c2ngulo\", pois todas as palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.","id":6275090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c2ngulo\", pois todas as palavras proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 3 A 7","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a senten\u00e7a: \"Houve muitas trag\u00e9dias ambientais ano passado, pois os pa\u00edses n\u00e3o haviam respeitado os acordos clim\u00e1ticos\".I. O sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9 inexistente .II. O verbo \"haver\" da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9 impessoal, j\u00e1 o verbo \"haver\" da ora\u00e7\u00e3o subordinada \u00e9 auxiliar do tempo composto.III. A ora\u00e7\u00e3o subordinada est\u00e1 na voz passiva, pois o verbo refere-se ao sujeito-paciente \"acordos clim\u00e1ticos\".Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":54603,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista Jur\u00eddico - 2020"},{"id":54605,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":54608,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras","id":18845,"slug":"analista-de-licitacoes-e-compras"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cro-sp-sp"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-de-licitacoes-e-compras","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Compras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1666263,"hashId":"c647005fd3b1b6237ed21c7f93304d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a senten\u00e7a: \"Houve muitas trag\u00e9dias ambientais ano passado, pois os pa\u00edses n\u00e3o haviam respeitado os acordos clim\u00e1ticos\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9 inexistente .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O verbo \"haver\" da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9 impessoal, j\u00e1 o verbo \"haver\" da ora\u00e7\u00e3o subordinada \u00e9 auxiliar do tempo composto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ora\u00e7\u00e3o subordinada est\u00e1 na voz passiva, pois o verbo refere-se ao sujeito-paciente \"acordos clim\u00e1ticos\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6284291,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6284291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6284292,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6284293,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6284294,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica-or\u00e7ament\u00e1ria que utiliza o or\u00e7amento com fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de controle pol\u00edtico \u00e9 chamada de","provas":[{"id":40139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 10:36:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1180604,"hashId":"2974a378376e7feb27830d754c50487a","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica-or\u00e7ament\u00e1ria que utiliza o or\u00e7amento com fun\u00e7\u00e3o\r\nprec\u00edpua de controle pol\u00edtico \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":4236568,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7amento cl\u00e1ssico.","id":4236568,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amento por desempenho.","id":4236569,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento por desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amento por resultados.","id":4236570,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento por resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amento burocr\u00e1tico.","id":4236571,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amento-programa.","id":4236572,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento-programa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1180604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Governan\u00e7a, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327678,"hashId":"3b7954c8f43b8b05d2b0db35b4a51be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Governan\u00e7a, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4852824,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O monitoramento das a\u00e7\u00f5es \u00e9 desconsiderado para elabora\u00e7\u00e3o de um sistema de Governan\u00e7a no qual a alta gest\u00e3o det\u00e9m o controle integral das a\u00e7\u00f5es.","id":4852821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento das a\u00e7\u00f5es \u00e9 desconsiderado para elabora\u00e7\u00e3o de um sistema de Governan\u00e7a no qual a alta gest\u00e3o det\u00e9m o controle integral das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A auditoria configura como instrumento de controle interno, atuando de forma paralela \u00e0 Governan\u00e7a.","id":4852822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria configura como instrumento de controle interno, atuando de forma paralela \u00e0 Governan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es diverge das iniciativas de controle interno no \u00e2mbito da Governan\u00e7a que busca a centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":4852823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es diverge das iniciativas de controle interno no \u00e2mbito da Governan\u00e7a que busca a centraliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera se instrumento da Governan\u00e7a a responsabiliza\u00e7\u00e3o da alta gest\u00e3o quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos limites \u00e9ticos.","id":4852824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera se instrumento da Governan\u00e7a a responsabiliza\u00e7\u00e3o da alta gest\u00e3o quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos limites \u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1327678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o est\u00e1 em seu carro e percorre um trajeto de 30 km em 20 minutos (com velocidade constante). Para que o mesmo trajeto seja realizado em 15 minutos, qual deveria ser o aumento na velocidade, sabendo que a nova velocidade tamb\u00e9m deve ser considerada constante?","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1234254,"hashId":"4bd89303ed3c229aa8d07394526afbd3","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o est\u00e1 em seu carro e percorre um trajeto de 30 km em 20 minutos (com velocidade constante). Para que o mesmo trajeto seja realizado em 15 minutos, qual deveria ser o aumento na velocidade, sabendo que a nova velocidade tamb\u00e9m deve ser considerada constante?<\/p>","resposta":4459316,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 km\/h.","id":4459316,"corpo":"<p align=justify>30 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 km\/h.","id":4459317,"corpo":"<p align=justify>20 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90 km\/h.","id":4459318,"corpo":"<p align=justify>90 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100 km\/h.","id":4459319,"corpo":"<p align=justify>100 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es Especiais","pai":408568,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408574,"slug":"matematica-razoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1234254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que, como elemento coesivo, o termo exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica.","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1234183,"hashId":"44ea83c922d6a05c7a1ff3dfe5324d6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que, como elemento coesivo, o termo exer\u00e7a fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4459051,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse (linha 27)","id":4459051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse (linha 27)<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demais (linha 27)","id":4459052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demais (linha 27)<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nacional (linha 29)","id":4459053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nacional (linha 29)<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estados (linha 34)","id":4459054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estados (linha 34)<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400244,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41608\/Qa10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de auditoria, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327671,"hashId":"114e63b6ebac997d1635905e826b8b9e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de auditoria, \u00e9<b> incorreto<\/b> afirmar:<\/p>","resposta":4852784,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da adequa\u00e7\u00e3o, utilidade deve ser posterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o e coleta.","id":4852782,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise da adequa\u00e7\u00e3o, utilidade deve ser posterior \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o e coleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem ser escolhidas e analisadas de forma individual, sendo dispensada a correla\u00e7\u00e3o entre elas.","id":4852783,"corpo":"<p align=justify>Devem ser escolhidas e analisadas de forma individual, sendo\r\ndispensada a correla\u00e7\u00e3o entre elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o das mem\u00f3rias de c\u00e1lculo serve para obter confirma\u00e7\u00f5es em diversas fontes.","id":4852784,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o das mem\u00f3rias de c\u00e1lculo serve para obter\r\nconfirma\u00e7\u00f5es em diversas fontes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise documental det\u00e9m menor import\u00e2ncia frente \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica diante do princ\u00edpio da primazia da realidade.","id":4852785,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise documental det\u00e9m menor import\u00e2ncia frente \u00e0\r\ninspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica diante do princ\u00edpio da primazia da realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1327671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Controle Interno podemos afirmar:","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327665,"hashId":"36e4ebfdf6c5fffa8aa5f538da842121","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Sistema de Controle Interno podemos afirmar:<\/p>","resposta":4852751,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f4s que abrangeria a programa\u00e7\u00e3o financeira, a contabilidade e a auditoria.","id":4852750,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f4s que abrangeria a\r\nprograma\u00e7\u00e3o financeira, a contabilidade e a auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f4s que abrangeria a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial.","id":4852751,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f4s que abrangeria a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e\r\npatrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata se de um sistema articulado de normas, a\u00e7\u00f5es e fluxos de controle , cujo \u00d3rg\u00e3o Central de Coordena\u00e7\u00e3o consiste na Uni\u00e3o e os \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o os demais entes da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4852752,"corpo":"<p align=justify>Trata se de um sistema articulado de normas, a\u00e7\u00f5es e fluxos\r\nde controle , cujo \u00d3rg\u00e3o Central de Coordena\u00e7\u00e3o consiste na\r\nUni\u00e3o e os \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o os demais entes da\r\nFedera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata se de um sistema articulado de normas, a\u00e7\u00f5es e fluxos de controle , cujo \u00d3rg\u00e3o Central de Coordena\u00e7\u00e3o consiste no Tribunal de Contas e os \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o os \u00d3rg\u00e3os de Controle Interno dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4852753,"corpo":"<p align=justify>Trata se de um sistema articulado de normas, a\u00e7\u00f5es e fluxos\r\nde controle , cujo \u00d3rg\u00e3o Central de Coordena\u00e7\u00e3o consiste no\r\nTribunal de Contas e os \u00d3rg\u00e3os de Execu\u00e7\u00e3o os \u00d3rg\u00e3os de\r\nControle Interno dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de controle","oab":false,"nome":"Sistemas de controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427881,"slug":"controle-da-administracao-sistemas-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427882,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"controle-da-administracao\/1327665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ativo deve ser classificado como circulante quando satisfizer a qualquer dos seguintes crit\u00e9rios, exceto quando","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327713,"hashId":"004f250ac07eedf936b34a7c4e00bb50","enunciado":"<p align=justify>O ativo deve ser classificado como circulante quando satisfizer a qualquer dos seguintes crit\u00e9rios, <b>exceto<\/b> quando<\/p>","resposta":4852984,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espera-se que esse ativo seja realizado, ou pretende se que seja mantido com a finalidade de ser vendido ou consumido no decurso normal do ciclo operacional da entidade.","id":4852983,"corpo":"<p align=justify>espera-se que esse ativo seja realizado, ou pretende se que\r\nseja mantido com a finalidade de ser vendido ou consumido no\r\ndecurso normal do ciclo operacional da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ativos financeiros que sejam consumidos ap\u00f3s o decurso normal do ciclo operacional da entidade.","id":4852984,"corpo":"<p align=justify>ativos financeiros que sejam consumidos ap\u00f3s o decurso\r\nnormal do ciclo operacional da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ativo est\u00e1 mantido essencialmente com a finalidade de ser negociado.","id":4852985,"corpo":"<p align=justify>o ativo est\u00e1 mantido essencialmente com a finalidade de ser\r\nnegociado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"espera-se que o ativo seja realizado em at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis;","id":4852986,"corpo":"<p align=justify>espera-se que o ativo seja realizado em at\u00e9 doze meses ap\u00f3s\r\na data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1327713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra destacada do texto exer\u00e7a papel adjetivo.","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1234188,"hashId":"a7d8bb0452529fe58759b9f199ac4f4f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a palavra destacada do texto exer\u00e7a papel adjetivo.<\/p>","resposta":4459069,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo (linha 7)","id":4459069,"corpo":"<p align=justify>mesmo (linha 7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"milh\u00e3o (linha 16)","id":4459070,"corpo":"<p align=justify>milh\u00e3o (linha 16)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isso (linha 17)","id":4459071,"corpo":"<p align=justify>Isso (linha 17)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"institu\u00edda (linha 31)","id":4459072,"corpo":"<p align=justify>institu\u00edda (linha 31)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400244,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41608\/Qa10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um \u00fanico par de n\u00fameros naturais, A e B, que tornam a express\u00e3o A2 - B2 = 43 verdadeira. Considerando este par de n\u00fameros, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41608,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1234253,"hashId":"b74fc5fbe46f134ff961a447b36f41e6","enunciado":"<p align=justify>Existe um \u00fanico par de n\u00fameros naturais, A e B, que tornam a express\u00e3o A<sup>2<\/sup> - B<sup>2<\/sup> = 43 verdadeira. Considerando este par de n\u00fameros, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4459315,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soma destes 2 n\u00fameros \u00e9 1.","id":4459312,"corpo":"<p align=justify>a soma destes 2 n\u00fameros \u00e9 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o quociente entre eles \u00e9 2.","id":4459313,"corpo":"<p align=justify>o quociente entre eles \u00e9 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a entre eles \u00e9 2.","id":4459314,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a entre eles \u00e9 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o produto entre eles \u00e9 462.","id":4459315,"corpo":"<p align=justify>o produto entre eles \u00e9 462.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra e equa\u00e7\u00f5es polinominais","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403837,"slug":"matematica-algebra-e-equacoes-polinominais"}],"slug":"matematica\/1234253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planos, or\u00e7amentos, leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio, o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, s\u00e3o exemplos de","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327707,"hashId":"0ebcbee43ddbb0d1e54ebc139975e9c3","enunciado":"<p align=justify>Os planos, or\u00e7amentos, leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, as presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio, o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, s\u00e3o exemplos de<\/p>","resposta":4852955,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal.","id":4852955,"corpo":"<p align=justify>instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":4852956,"corpo":"<p align=justify>demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios or\u00e7ament\u00e1rios.","id":4852957,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios financeiros.","id":4852958,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411970,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-relatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424344,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424350,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-relatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1327707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ente federativo necessita da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de fornecimento e abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e energia el\u00e9trica para a sede de seus \u00d3rg\u00e3os. Para isso, necessita da inicializa\u00e7\u00e3o dos seguintes procedimentos administrativos, respectivamente,","provas":[{"id":44084,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-goiana-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2020-idib-analista-de-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Goiana - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:57:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1327681,"hashId":"817f526c65deeb50d4e61fcb08f91e87","enunciado":"<p align=justify>O ente federativo necessita da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de fornecimento e abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e energia el\u00e9trica para a sede de seus \u00d3rg\u00e3os. Para isso, necessita da inicializa\u00e7\u00e3o dos seguintes procedimentos administrativos, respectivamente,<\/p>","resposta":4852837,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa e inexigibilidade.","id":4852834,"corpo":"<p align=justify>dispensa e inexigibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inexigibilidade e dispensa.","id":4852835,"corpo":"<p align=justify>inexigibilidade e dispensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispensa e licita\u00e7\u00e3o.","id":4852836,"corpo":"<p align=justify>dispensa e licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dispensa e dispensa.","id":4852837,"corpo":"<p align=justify>dispensa e dispensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa","oab":true,"nome":"Dispensa","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408113,"slug":"direito-administrativo-dispensa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1327681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625343,"hashId":"3fdc2f21239f94b8d1ef4e88af9f5471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6109531,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es que possibilitem o conhecimento, pela popula\u00e7\u00e3o, da miss\u00e3o e do modo de trabalho da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atitude incab\u00edvel aos servidores p\u00fablicos municipais.","id":6109530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es que possibilitem o conhecimento, pela popula\u00e7\u00e3o, da miss\u00e3o e do modo de trabalho da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma atitude incab\u00edvel aos servidores p\u00fablicos municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todo servidor p\u00fablico deve saber que n\u00e3o cabe a esse profissional iludir ou tentar iludir qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma entidade governamental. ","id":6109531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor p\u00fablico deve saber que n\u00e3o cabe a esse profissional iludir ou tentar iludir qualquer pessoa que necessite do atendimento em uma entidade governamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do servidor p\u00fablico deixar de utilizar os recursos t\u00e9cnicos e materiais ao seu alcance para garantir a qualidade dos servi\u00e7os prestados no \u00e2mbito da entidade em que trabalha. ","id":6109532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do servidor p\u00fablico deixar de utilizar os recursos t\u00e9cnicos e materiais ao seu alcance para garantir a qualidade dos servi\u00e7os prestados no \u00e2mbito da entidade em que trabalha. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum servidor p\u00fablico \u00e9 respons\u00e1vel por transmitir corretamente as informa\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o passadas sobre o seu trabalho no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o governamental em que atua. ","id":6109533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum servidor p\u00fablico \u00e9 respons\u00e1vel por transmitir corretamente as informa\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o passadas sobre o seu trabalho no \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o governamental em que atua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 31","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1625343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625348,"hashId":"7d8ff7ba21710511a537413cc068611b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6109552,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico independe da capacidade desse servidor de se comunicar com o p\u00fablico ou mesmo da mensagem transmitida por ele ao cidad\u00e3o. ","id":6109550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento prestado por um servidor p\u00fablico independe da capacidade desse servidor de se comunicar com o p\u00fablico ou mesmo da mensagem transmitida por ele ao cidad\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na perspectiva do servidor p\u00fablico, os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os s\u00e3o todos aqueles atendidos pela institui\u00e7\u00e3o, tais como os demais servidores, os fornecedores e os superiores imediatos. ","id":6109551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva do servidor p\u00fablico, os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os s\u00e3o todos aqueles atendidos pela institui\u00e7\u00e3o, tais como os demais servidores, os fornecedores e os superiores imediatos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es em uma entidade p\u00fablica, n\u00e3o deve o servidor p\u00fablico desviar outro servidor p\u00fablico para realizar atividades de interesse estritamente particular ou de car\u00e1ter ilegal. ","id":6109552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es em uma entidade p\u00fablica, n\u00e3o deve o servidor p\u00fablico desviar outro servidor p\u00fablico para realizar atividades de interesse estritamente particular ou de car\u00e1ter ilegal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico deve respeitar a hierarquia e obedecer aos seus superiores, ainda que a ordem seja contr\u00e1ria \u00e0 legalidade e aos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":6109553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico deve respeitar a hierarquia e obedecer aos seus superiores, ainda que a ordem seja contr\u00e1ria \u00e0 legalidade e aos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 31","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1625348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625346,"hashId":"a8e59bda4b53522b42822d57566ba167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6109543,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para prestar um atendimento de qualidade, o servidor p\u00fablico municipal deve sempre demonstrar m\u00e1 vontade e falta de profissionalismo diante dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o. ","id":6109542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para prestar um atendimento de qualidade, o servidor p\u00fablico municipal deve sempre demonstrar m\u00e1 vontade e falta de profissionalismo diante dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico n\u00e3o deve falsificar ou deturpar o teor de documentos que deva encaminhar para provid\u00eancias ou que estejam sob sua guarda. ","id":6109543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico n\u00e3o deve falsificar ou deturpar o teor de documentos que deva encaminhar para provid\u00eancias ou que estejam sob sua guarda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo servidor p\u00fablico deve compreender que, em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, o cidad\u00e3o deve ser atendido com \u00e9tica, respeito, parcialidade, segrega\u00e7\u00e3o, injusti\u00e7a e colabora\u00e7\u00e3o. ","id":6109544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor p\u00fablico deve compreender que, em uma organiza\u00e7\u00e3o governamental, o cidad\u00e3o deve ser atendido com \u00e9tica, respeito, parcialidade, segrega\u00e7\u00e3o, injusti\u00e7a e colabora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todo servidor p\u00fablico municipal deve saber que a capacidade de ser um bom ouvinte \u00e9 uma caracter\u00edstica prejudicial para a realiza\u00e7\u00e3o de uma boa comunica\u00e7\u00e3o por meio telef\u00f4nico. ","id":6109545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor p\u00fablico municipal deve saber que a capacidade de ser um bom ouvinte \u00e9 uma caracter\u00edstica prejudicial para a realiza\u00e7\u00e3o de uma boa comunica\u00e7\u00e3o por meio telef\u00f4nico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 31","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1625346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Controle interno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O controle interno \u00e9 sempre uma fun\u00e7\u00e3o desenvolvida por uma entidade especializada, como um tribunal de contas ou um \u00f3rg\u00e3o do judici\u00e1rio, afirma o texto. II. A fun\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do controle interno \u00e9 promover a redistribui\u00e7\u00e3o equitativa dos recursos oriundos de fontes bin\u00e1rias e tribut\u00e1rias dos diversos n\u00edveis de governo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625397,"hashId":"b3814dc643324ff29cac7a4b16647cdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Controle interno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O controle interno \u00e9 sempre uma fun\u00e7\u00e3o desenvolvida por uma entidade especializada, como um tribunal de contas ou um \u00f3rg\u00e3o do judici\u00e1rio, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do controle interno \u00e9 promover a redistribui\u00e7\u00e3o equitativa dos recursos oriundos de fontes bin\u00e1rias e tribut\u00e1rias dos diversos n\u00edveis de governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6109755,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6109752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6109753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6109754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6109755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 Controle interno Por Benigno N\u00fa\u00f1ez Novo, 2019 (adaptado). O sistema de controle interno \u00e9 um instrumento de mudan\u00e7a que apoia os governantes a prestarem contas dos resultados obtidos, em fun\u00e7\u00e3o da responsabilidade a eles conferida. A exist\u00eancia de Controle Interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. O controle interno fundamenta-se na raz\u00e3o administrativa e jur\u00eddica, j\u00e1 que o governante que implanta este instrumento de gest\u00e3o assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. Neste contexto o controle interno atua na organiza\u00e7\u00e3o desenvolvendo fun\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o das atividades planejadas e avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados obtidos. Como o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o, esse controle torna-se um dispositivo de grande relev\u00e2ncia para que os recursos p\u00fablicos sejam aplicados de forma eficaz. \u00c9 importante destacar, ainda, que a responsabiliza\u00e7\u00e3o do controle interno est\u00e1 prevista em v\u00e1rios dispositivos e como tal \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de relevante import\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, a depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o. (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3nZEo6m).","id":446191,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Controle interno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Benigno N\u00fa\u00f1ez Novo, 2019 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema de controle interno \u00e9 um instrumento de mudan\u00e7a que apoia os governantes a prestarem contas dos resultados obtidos, em fun\u00e7\u00e3o da responsabilidade a eles conferida. A exist\u00eancia de Controle Interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle interno fundamenta-se na raz\u00e3o administrativa e jur\u00eddica, j\u00e1 que o governante que implanta este instrumento de gest\u00e3o assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. Neste contexto o controle interno atua na organiza\u00e7\u00e3o desenvolvendo fun\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o das atividades planejadas e avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados obtidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o, esse controle torna-se um dispositivo de grande relev\u00e2ncia para que os recursos p\u00fablicos sejam aplicados de forma eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante destacar, ainda, que a responsabiliza\u00e7\u00e3o do controle interno est\u00e1 prevista em v\u00e1rios dispositivos e como tal \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de relevante import\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, a depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3nZEo6m).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":411793,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411810,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal - SCI","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal - SCI","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411887,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-controle-interno-do-poder-executivo-federal-sci"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1625397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Controle interno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto apresenta ao leitor a ideia de que o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o. II. A depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o, conforme sugere o texto.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625402,"hashId":"52b2175af80ca4e505b3f6317f450fdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Controle interno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto apresenta ao leitor a ideia de que o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o, conforme sugere o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6109773,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6109773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6109774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6109775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6109776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 Controle interno Por Benigno N\u00fa\u00f1ez Novo, 2019 (adaptado). O sistema de controle interno \u00e9 um instrumento de mudan\u00e7a que apoia os governantes a prestarem contas dos resultados obtidos, em fun\u00e7\u00e3o da responsabilidade a eles conferida. A exist\u00eancia de Controle Interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. O controle interno fundamenta-se na raz\u00e3o administrativa e jur\u00eddica, j\u00e1 que o governante que implanta este instrumento de gest\u00e3o assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. Neste contexto o controle interno atua na organiza\u00e7\u00e3o desenvolvendo fun\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o das atividades planejadas e avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados obtidos. Como o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o, esse controle torna-se um dispositivo de grande relev\u00e2ncia para que os recursos p\u00fablicos sejam aplicados de forma eficaz. \u00c9 importante destacar, ainda, que a responsabiliza\u00e7\u00e3o do controle interno est\u00e1 prevista em v\u00e1rios dispositivos e como tal \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de relevante import\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, a depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o. (Fonte: https:\/\/bit.ly\/3nZEo6m).","id":446191,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Controle interno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Benigno N\u00fa\u00f1ez Novo, 2019 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema de controle interno \u00e9 um instrumento de mudan\u00e7a que apoia os governantes a prestarem contas dos resultados obtidos, em fun\u00e7\u00e3o da responsabilidade a eles conferida. A exist\u00eancia de Controle Interno \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para que haja efic\u00e1cia na utiliza\u00e7\u00e3o das verbas p\u00fablicas por parte dos governantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O controle interno fundamenta-se na raz\u00e3o administrativa e jur\u00eddica, j\u00e1 que o governante que implanta este instrumento de gest\u00e3o assim o faz no intuito de cumprir o que a lei determina, tendo como resultado informa\u00e7\u00f5es sobre a administra\u00e7\u00e3o por ele praticada. Neste contexto o controle interno atua na organiza\u00e7\u00e3o desenvolvendo fun\u00e7\u00f5es de planejamento, execu\u00e7\u00e3o das atividades planejadas e avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos resultados obtidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o controle interno \u00e9 um setor que participa de forma efetiva do planejamento or\u00e7ament\u00e1rio e faz avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da sua execu\u00e7\u00e3o, esse controle torna-se um dispositivo de grande relev\u00e2ncia para que os recursos p\u00fablicos sejam aplicados de forma eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante destacar, ainda, que a responsabiliza\u00e7\u00e3o do controle interno est\u00e1 prevista em v\u00e1rios dispositivos e como tal \u00e9 fun\u00e7\u00e3o de relevante import\u00e2ncia. Al\u00e9m disso, a depender da atua\u00e7\u00e3o do controlador interno, nos casos de omiss\u00e3o intencional, esse poder\u00e1 responder juntamente com o ordenador de forma solid\u00e1ria e na medida de sua participa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/bit.ly\/3nZEo6m).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1625402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto cita a exist\u00eancia de outros 16 projetos candidatos para o tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. II. A leitura do texto permite concluir que o Gabinete do Governador de Maryland sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema para a moeda.III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que a escolha do tema para a moeda coincidiu com o anivers\u00e1rio do telesc\u00f3pio Hubble, que completou cinquenta anos em mar\u00e7o de 2020. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":53607,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401,"slug":"zootecnista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-zootecnista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Zootecnista - 2020"},{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":53796,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1619603,"hashId":"e6d10775b3a93e261f41d82803837470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto cita a exist\u00eancia de outros 16 projetos candidatos para o tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A leitura do texto permite concluir que o Gabinete do Governador de Maryland sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema para a moeda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que a escolha do tema para a moeda coincidiu com o anivers\u00e1rio do telesc\u00f3pio Hubble, que completou cinquenta anos em mar\u00e7o de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":6086416,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6086414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6086415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6086416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6086417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":445450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1619603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Prever para prover' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia do uso de locu\u00e7\u00f5es verbais que denotam ideia de futuro, tendo em vista a inten\u00e7\u00e3o do autor em fazer algumas previs\u00f5es. Exemplos dessas locu\u00e7\u00f5es s\u00e3o: devem seguir, vai contribuir, vamos trabalhar, estamos trabalhando.II. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ch\u00e1\u201d e \u201ca\u201d nos fragmentos a seguir se d\u00e1, respectivamente, por se tratar, na primeira frase, de tempo decorrido e, na segunda, de um artigo definido: \u201c...o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos\u201d; \u201cPernambuco voltou a crescer.\u201d.III. O t\u00edtulo do texto apresenta ao leitor um caso de paron\u00edmia, que sintetiza muito bem as ideias apresentadas no artigo. Esse fen\u00f4meno ocorre em pares de palavras como Matilha\/Mantilha; Diferido\/deferido; Infringir\/Inflingir.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53793,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2020"},{"id":53796,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-25 09:54:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1625435,"hashId":"0bcf6fd357b0de2ac5a1d6e79b11a536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Prever para prover' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1, no texto, a recorr\u00eancia do uso de locu\u00e7\u00f5es verbais que denotam ideia de futuro, tendo em vista a inten\u00e7\u00e3o do autor em fazer algumas previs\u00f5es. Exemplos dessas locu\u00e7\u00f5es s\u00e3o: devem seguir, vai contribuir, vamos trabalhar, estamos trabalhando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u201ch\u00e1\u201d e \u201ca\u201d nos fragmentos a seguir se d\u00e1, respectivamente, por se tratar, na primeira frase, de tempo decorrido e, na segunda, de um artigo definido: \u201c...o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos\u201d; \u201cPernambuco voltou a crescer.\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O t\u00edtulo do texto apresenta ao leitor um caso de paron\u00edmia, que sintetiza muito bem as ideias apresentadas no artigo. Esse fen\u00f4meno ocorre em pares de palavras como Matilha\/Mantilha; Diferido\/deferido; Infringir\/Inflingir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6109916,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6109916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6109917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6109918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6109919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 Prever para prover Ricardo Essinger Presidente da Fiepe Ano passado, economistas e futur\u00f3logos faziam previs\u00f5es otimistas do que estava por vir. O respeitado Ipea, por exemplo, indicava acelera\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB, em 2,3%. Entretanto, ningu\u00e9m previu a trag\u00e9dia que vem se abatendo sobre a humanidade, ceifando vidas, tolhendo o esfor\u00e7o dos empreendedores, aqui e em todo o mundo. Em 2021, n\u00e3o deve ser muito diferente. A recess\u00e3o global vai continuar e a extrema cautela deve prosperar entre investidores internos e externos. Cabe, portanto, a todos os nossos segmentos produtivos, trabalhar ativamente para superar as perdas e danos. \u00c9 exatamente essa a atitude que est\u00e1 sendo tomada pela ind\u00fastria pernambucana e, nesse contexto, o Sistema Fiepe vem participando, particularmente, no atendimento \u00e0 crescente demanda tecnol\u00f3gica, que gera um avan\u00e7o indispens\u00e1vel para se reinventar produtos e servi\u00e7os. Assim, o Sistema Fiepe oferece cursos profissionalizantes, nas modalidades de ensino a dist\u00e2ncia ou presencial com seguran\u00e7a, para garantir a competitividade das empresas do estado. A boa not\u00edcia \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o industrial de Pernambuco voltou a crescer. Em julho deste ano, se comparado ao ano anterior, o aumento foi de 17%, levando o estado a ter o maior crescimento entre as 14 federa\u00e7\u00f5es pesquisadas. O resultado tamb\u00e9m foi superior \u00e0 m\u00e9dia nacional (-3,0%) e \u00e0 do Nordeste (0,9%), em julho de 2020. Os n\u00fameros podem oscilar neste final de ano, mas v\u00e1rios fatores contribu\u00edram para esses resultados positivos alcan\u00e7ados em Pernambuco. O papel agregador que o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos, integrando sindicatos e pequenas e grandes empresas; e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados, pelo Senai, tiveram participa\u00e7\u00e3o relevante. Por isso, a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes dos nossos servi\u00e7os de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (consultorias, laborat\u00f3rios etc.) tem 85% de aprova\u00e7\u00e3o; e a prefer\u00eancia das ind\u00fastrias pelos concluintes dos cursos t\u00e9cnicos do Senai atinge o extraordin\u00e1rio \u00edndice de 100%. O Sesi matriculou mais de 6,6 mil alunos nos cursos b\u00e1sicos, em Pernambuco, sendo um quarto deles, ou 1.530, de forma gratuita, mantendo os cuidados ampliados com a sa\u00fade, com foco nos cuidados preventivos com a pandemia. Sa\u00fade e economia devem seguir vencendo os desafios, saindo desta crise com a certeza de que todos os setores do desenvolvimento devem atuar em permanente sintonia.Tudo isso vai contribuir para enfrentar a gravidade do momento. Vamos trabalhar para a supera\u00e7\u00e3o. Senai, Sesi e IEL formam o tri\u00e2ngulo de atua\u00e7\u00e3o da Fiepe, e o n\u00famero de vagas deve permanecer o mesmo em 2021. Estamos trabalhando e muito para isso. Vamos prever para prover. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3mqoNw1. Acesso em 20 nov. 2020)","id":446195,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 48 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Prever para prover <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ricardo Essinger <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Presidente da Fiepe <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ano passado, economistas e futur\u00f3logos faziam previs\u00f5es otimistas do que estava por vir. O respeitado Ipea, por exemplo, indicava acelera\u00e7\u00e3o de crescimento do PIB, em 2,3%. Entretanto, ningu\u00e9m previu a trag\u00e9dia que vem se abatendo sobre a humanidade, ceifando vidas, tolhendo o esfor\u00e7o dos empreendedores, aqui e em todo o mundo. Em 2021, n\u00e3o deve ser muito diferente. A recess\u00e3o global vai continuar e a extrema cautela deve prosperar entre investidores internos e externos. Cabe, portanto, a todos os nossos segmentos produtivos, trabalhar ativamente para superar as perdas e danos. \u00c9 exatamente essa a atitude que est\u00e1 sendo tomada pela ind\u00fastria pernambucana e, nesse contexto, o Sistema Fiepe vem participando, particularmente, no atendimento \u00e0 crescente demanda tecnol\u00f3gica, que gera um avan\u00e7o indispens\u00e1vel para se reinventar produtos e servi\u00e7os. Assim, o Sistema Fiepe oferece cursos profissionalizantes, nas modalidades de ensino a dist\u00e2ncia ou presencial com seguran\u00e7a, para garantir a competitividade das empresas do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A boa not\u00edcia \u00e9 que a produ\u00e7\u00e3o industrial de Pernambuco voltou a crescer. Em julho deste ano, se comparado ao ano anterior, o aumento foi de 17%, levando o estado a ter o maior crescimento entre as 14 federa\u00e7\u00f5es pesquisadas. O resultado tamb\u00e9m foi superior \u00e0 m\u00e9dia nacional (-3,0%) e \u00e0 do Nordeste (0,9%), em julho de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros podem oscilar neste final de ano, mas v\u00e1rios fatores contribu\u00edram para esses resultados positivos alcan\u00e7ados em Pernambuco. O papel agregador que o Sistema Fiepe vem fazendo h\u00e1 anos, integrando sindicatos e pequenas e grandes empresas; e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais altamente qualificados, pelo Senai, tiveram participa\u00e7\u00e3o relevante. Por isso, a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes dos nossos servi\u00e7os de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o (consultorias, laborat\u00f3rios etc.) tem 85% de aprova\u00e7\u00e3o; e a prefer\u00eancia das ind\u00fastrias pelos concluintes dos cursos t\u00e9cnicos do Senai atinge o extraordin\u00e1rio \u00edndice de 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Sesi matriculou mais de 6,6 mil alunos nos cursos b\u00e1sicos, em Pernambuco, sendo um quarto deles, ou 1.530, de forma gratuita, mantendo os cuidados ampliados com a sa\u00fade, com foco nos cuidados preventivos com a pandemia. Sa\u00fade e economia devem seguir vencendo os desafios, saindo desta crise com a certeza de que todos os setores do desenvolvimento devem atuar em permanente sintonia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo isso vai contribuir para enfrentar a gravidade do momento. Vamos trabalhar para a supera\u00e7\u00e3o. Senai, Sesi e IEL formam o tri\u00e2ngulo de atua\u00e7\u00e3o da Fiepe, e o n\u00famero de vagas deve permanecer o mesmo em 2021. Estamos trabalhando e muito para isso. Vamos prever para prover. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3mqoNw1. Acesso em 20 nov. 2020)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1625435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iju\u00ed","sigla":"","id":5671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ijui-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o tipo de movimento em que a velocidade do corpo n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00e3o em todo o intervalo de tempo em que o movimento est\u00e1 sendo analisado: ","provas":[{"id":78063,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iju\u00ed","sigla":"","id":5671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ijui-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ijui-rs-2020-legalle-concursos-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Iju\u00ed - Professor de Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 11:32:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2375332,"hashId":"e696254094b4720bb0d6cd05e7f45c7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o tipo de movimento em que a velocidade do corpo n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00e3o em todo o intervalo de tempo em que o movimento est\u00e1 sendo analisado: <\/p>","resposta":9399403,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento aparente. ","id":9399402,"corpo":"<p>Movimento aparente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Movimento retil\u00edneo uniforme.","id":9399403,"corpo":"<p>Movimento retil\u00edneo uniforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Velocidade m\u00e9dia.","id":9399404,"corpo":"<p>Velocidade m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acelera\u00e7\u00e3o da gravidade.","id":9399405,"corpo":"<p>Acelera\u00e7\u00e3o da gravidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Equa\u00e7\u00e3o de Torricelli.","id":9399406,"corpo":"<p>Equa\u00e7\u00e3o de Torricelli.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 32 e 33 se referem \u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. ","id":529357,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 32 e 33 se referem \u00e0 Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra a cl\u00e1ssica compara\u00e7\u00e3o do olho humano a uma c\u00e2mera fotogr\u00e1fica.Neste caso, as estruturas do globo ocular que se \u2015comportariam\u2016 como a lente e a abertura quando comparadas a c\u00e2mera seriam respectivamente:","provas":[{"id":84315,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517,"slug":"professor-iii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 11:32:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2500996,"hashId":"37966695d42ff8f4289bc1464cfdbe87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra a cl\u00e1ssica compara\u00e7\u00e3o do olho humano a uma c\u00e2mera fotogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84315\/questao\/2500996-20220726184217000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, as estruturas do globo ocular que se \u2015comportariam\u2016 como a lente e a abertura quando comparadas a c\u00e2mera seriam respectivamente:<\/p>","resposta":9944083,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cristalino e pupila.","id":9944083,"corpo":"<p>Cristalino e pupila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00f3rnea e Cristalino.","id":9944084,"corpo":"<p>C\u00f3rnea e Cristalino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iris e pupila.","id":9944085,"corpo":"<p>Iris e pupila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pupila e c\u00f3rnea.","id":9944086,"corpo":"<p>Pupila e c\u00f3rnea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 27","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos \u00d3pticos","oab":false,"nome":"Instrumentos \u00d3pticos","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416635,"slug":"fisica-instrumentos-opticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica realiza a cada ciclo um trabalho de 8 x 102 J, com uma efici\u00eancia de 20%. Considerando que essa m\u00e1quina opere segundo um ciclo de Carnot, com a fonte fia a uma temperatura de 300 K, qual \u00e9 a temperatura da fonte quente e quanto calor \u00e9 cedido para a fonte fria, respectivamente?","provas":[{"id":70135,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-2"},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"escola-naval"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2020-direns-marinha-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 11:33:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2399503,"hashId":"b273f3ee7a0a16628b3dafc75d4fcc29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica realiza a cada ciclo um trabalho de 8 x 10<sup>2<\/sup> J, com uma efici\u00eancia de 20%. Considerando que essa m\u00e1quina opere segundo um ciclo de Carnot, com a fonte fia a uma temperatura de 300 K, qual \u00e9 a temperatura da fonte quente e quanto calor \u00e9 cedido para a fonte fria, respectivamente?<\/p>","resposta":9498741,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"375 K e 3200 J","id":9498741,"corpo":"<p>375 K e 3200 J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"375 K e 4000 J","id":9498742,"corpo":"<p>375 K e 4000 J<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"400 K e 3200 J","id":9498743,"corpo":"<p>400 K e 3200 J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"400 K e 4000 J","id":9498744,"corpo":"<p>400 K e 4000 J<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"750 K e 4800 J","id":9498745,"corpo":"<p>750 K e 4800 J<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras","id":20343,"slug":"agente-fiscal-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais de constru\u00e7\u00e3o podem ser classificados de acordo com diferentes crit\u00e9rios. Quanto \u00e0 origem ou modo de obten\u00e7\u00e3o os materiais de constru\u00e7\u00e3o, assinale: 1. Materiais Naturais. 2. Materiais Artificiais. 3. Materiais Combinados. ( ) S\u00e3o aqueles encontrados na natureza, prontos para serem utilizados. Em alguns casos precisam de tratamentos simplificados como uma lavagem ou uma redu\u00e7\u00e3o de tamanho para serem utilizados. ( ) Como exemplo, pode-se citar os tijolos, as telhas e o a\u00e7o. ( ) S\u00e3o os materiais obtidos entre materiais naturais e artificiais. ( ) S\u00e3o os materiais obtidos por processos industriais. ( ) Concretos e argamassas s\u00e3o exemplos desse tipo de material. ( ) Como exemplo desse tipo de material, temos a areia, a pedra e a madeira. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":76490,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Obras","id":20343,"slug":"agente-fiscal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-agente-fiscal-area-obras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Agente Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2312009,"hashId":"6c1a36511a05c5835e36f01548c31b8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais de constru\u00e7\u00e3o podem ser classificados de acordo com diferentes crit\u00e9rios. Quanto \u00e0 origem ou modo de obten\u00e7\u00e3o os materiais de constru\u00e7\u00e3o, assinale: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Materiais Naturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Materiais Artificiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Materiais Combinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o aqueles encontrados na natureza, prontos para serem utilizados. Em alguns casos precisam de tratamentos simplificados como uma lavagem ou uma redu\u00e7\u00e3o de tamanho para serem utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como exemplo, pode-se citar os tijolos, as telhas e o a\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o os materiais obtidos entre materiais naturais e artificiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o os materiais obtidos por processos industriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concretos e argamassas s\u00e3o exemplos desse tipo de material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como exemplo desse tipo de material, temos a areia, a pedra e a madeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p>","resposta":9123635,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9123635,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9123636,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.","id":9123637,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9123638,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1. ","id":9123639,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Erechinense de Previd\u00eancia","sigla":"IEP","id":5687,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iep-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e cumprimento das metas, ainda de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, analise as seguintes assertivas: I. Os recursos legalmente vinculados \u00e0 finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso. II. Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. III. No prazo de noventa dias ap\u00f3s o encerramento de cada semestre, o Banco Central do Brasil apresentar\u00e1, em reuni\u00e3o conjunta das comiss\u00f5es tem\u00e1ticas pertinentes do Congresso Nacional, avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos objetivos e metas das pol\u00edticas monet\u00e1rias, credit\u00edcia e cambial, evidenciando o impacto e o custo fiscal de suas opera\u00e7\u00f5es e os resultados demonstrados nos balan\u00e7os. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":77917,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Erechinense de Previd\u00eancia","sigla":"IEP","id":5687,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iep-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iep-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IEP - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 21:35:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2340826,"hashId":"6a0dc54a6230d2eb8ee173503d83e9f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e cumprimento das metas, ainda de acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os recursos legalmente vinculados \u00e0 finalidade espec\u00edfica ser\u00e3o utilizados exclusivamente para atender ao objeto de sua vincula\u00e7\u00e3o, ainda que em exerc\u00edcio diverso daquele em que ocorrer o ingresso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se verificado, ao final de um bimestre, que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio ou nominal estabelecidas no Anexo de Metas Fiscais, os Poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, por ato pr\u00f3prio e nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No prazo de noventa dias ap\u00f3s o encerramento de cada semestre, o Banco Central do Brasil apresentar\u00e1, em reuni\u00e3o conjunta das comiss\u00f5es tem\u00e1ticas pertinentes do Congresso Nacional, avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento dos objetivos e metas das pol\u00edticas monet\u00e1rias, credit\u00edcia e cambial, evidenciando o impacto e o custo fiscal de suas opera\u00e7\u00f5es e os resultados demonstrados nos balan\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9253283,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9253279,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":9253280,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9253281,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9253282,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9253283,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412006,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424291,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424292,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-aspectos-gerais-da-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo estabelece a Lei n\u00ba 6.404\/1976, no Balan\u00e7o Patrimonial, as contas ser\u00e3o classificadas segundo os elementos do patrim\u00f4nio que registrem e agrupadas de modo a facilitar o conhecimento e a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia. Com base nesse dispositivo legal, considere as afirmativas a seguir. I. No ativo, as contas ser\u00e3o dispostas em ordem decrescente de grau de liquidez dos elementos nelas registrados.II. S\u00e3o classificados no ativo imobilizado os direitos que tenham por objeto bens corp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da companhia ou da empresa ou exercidos com essa finalidade, inclusive os decorrentes de opera\u00e7\u00f5es que transfiram \u00e0 companhia os benef\u00edcios, riscos e controle desses bens. III. As obriga\u00e7\u00f5es da companhia, inclusive financiamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de direitos do ativo n\u00e3o circulante, ser\u00e3o classificadas no passivo circulante, quando se vencerem ap\u00f3s o exerc\u00edcio seguinte. IV. No ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, ser\u00e3o classificadas as participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades e os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante, e que n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da companhia ou da empresa. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77280,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-florestopolis-pr-2020-cops-uel-contador","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Florest\u00f3polis - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 22:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2370523,"hashId":"9b78f631dd1e5a7a13ccfd8f213c8528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo estabelece a Lei n\u00ba 6.404\/1976, no Balan\u00e7o Patrimonial, as contas ser\u00e3o classificadas segundo os elementos do patrim\u00f4nio que registrem e agrupadas de modo a facilitar o conhecimento e a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse dispositivo legal, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ativo, as contas ser\u00e3o dispostas em ordem decrescente de grau de liquidez dos elementos nelas registrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o classificados no ativo imobilizado os direitos que tenham por objeto bens corp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das atividades da companhia ou da empresa ou exercidos com essa finalidade, inclusive os decorrentes de opera\u00e7\u00f5es que transfiram \u00e0 companhia os benef\u00edcios, riscos e controle desses bens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As obriga\u00e7\u00f5es da companhia, inclusive financiamentos para aquisi\u00e7\u00e3o de direitos do ativo n\u00e3o circulante, ser\u00e3o classificadas no passivo circulante, quando se vencerem ap\u00f3s o exerc\u00edcio seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, ser\u00e3o classificadas as participa\u00e7\u00f5es permanentes em outras sociedades e os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante, e que n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da companhia ou da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9380977,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas. ","id":9380977,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas. ","id":9380978,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas. ","id":9380979,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9380980,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9380981,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Brasileira de Contabilidade, NBC PG 200, que disp\u00f5e sobre contadores empregados (contadores internos), em seu item 200.6A1, as amea\u00e7as ao cumprimento dos princ\u00edpios fundamentais podem ser criadas por vasta gama de fatos e circunst\u00e2ncias, estando as categorias das amea\u00e7as descritas no item 120.6A3. O profissional da contabilidade que tem a oportunidade de manipular informa\u00e7\u00f5es em prospecto a fim de obter financiamento favor\u00e1vel \u00e9 um exemplo de fatos e circunst\u00e2ncias que se enquadra na categoria de amea\u00e7a de","provas":[{"id":77280,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Florest\u00f3polis","sigla":"","id":5662,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-florestopolis-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-florestopolis-pr-2020-cops-uel-contador","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Florest\u00f3polis - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 22:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2370692,"hashId":"e29e6eeb3aedd66bb50ebe70e7e0d87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Norma Brasileira de Contabilidade, NBC PG 200, que disp\u00f5e sobre contadores empregados (contadores internos), em seu item 200.6A1, as amea\u00e7as ao cumprimento dos princ\u00edpios fundamentais podem ser criadas por vasta gama de fatos e circunst\u00e2ncias, estando as categorias das amea\u00e7as descritas no item 120.6A3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O profissional da contabilidade que tem a oportunidade de manipular informa\u00e7\u00f5es em prospecto a fim de obter financiamento favor\u00e1vel \u00e9 um exemplo de fatos e circunst\u00e2ncias que se enquadra na categoria de amea\u00e7a de<\/p>","resposta":9381529,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorrevis\u00e3o.","id":9381528,"corpo":"<p>autorrevis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"defesa do interesse do cliente.","id":9381529,"corpo":"<p>defesa do interesse do cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"familiaridade. ","id":9381530,"corpo":"<p>familiaridade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" interesse pr\u00f3prio.","id":9381531,"corpo":"<p> interesse pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intimida\u00e7\u00e3o.","id":9381532,"corpo":"<p>intimida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando o desempenho do primeiro semestre dos alunos de uma escola, a dire\u00e7\u00e3o do col\u00e9gio constatou que, numa determinada turma, a grande maioria dos estudantes estavam com notas ruins. Visando incentivar uma melhora no desempenho escolar desses discentes, a dire\u00e7\u00e3o prometeu que, se o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o no final do ano fosse de, pelo menos, 90%, iria sortear um computador entre os alunos dessa turma. Sabendo que, no final do ano, n\u00e3o houve o sorteio do computador entre os seus alunos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":73008,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Psicopedagogo - 2020"},{"id":73006,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Nutricionista - 2020"},{"id":73005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":73004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":73001,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":73003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":73009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":73002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":73007,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-pedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Pedagogo - 2020"},{"id":69842,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":69800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - M\u00e9dico ESF - 2020"},{"id":69850,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Assistente Social - 2020"},{"id":69847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":69849,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":69843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":69845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":69851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2141162,"hashId":"57bf3b605e7c5fec3c19d81817504b56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Observando o desempenho do primeiro semestre dos alunos de uma escola, a dire\u00e7\u00e3o do col\u00e9gio constatou que, numa determinada turma, a grande maioria dos estudantes estavam com notas ruins. Visando incentivar uma melhora no desempenho escolar desses discentes, a dire\u00e7\u00e3o prometeu que, se o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o no final do ano fosse de, pelo menos, 90%, iria sortear um computador entre os alunos dessa turma. Sabendo que, no final do ano, n\u00e3o houve o sorteio do computador entre os seus alunos, pode-se afirmar que:<\/span><\/p>","resposta":8384227,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os alunos da turma foram aprovados.","id":8384224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Todos os alunos da turma foram aprovados.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de 90% dos alunos foram aprovados.","id":8384225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Mais de 90% dos alunos foram aprovados.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os alunos da turma foram reprovados.","id":8384226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Todos os alunos da turma foram reprovados.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menos de 90% dos alunos foram aprovados.","id":8384227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Menos de 90% dos alunos foram aprovados.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas 50% dos alunos foram aprovados.","id":8384228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Apenas 50% dos alunos foram aprovados.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/2141162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo resolveu fazer um churrasco para comemorar seu anivers\u00e1rio e, para isto, comprou dois tipos de carne (picanha e contra fil\u00e9). Sabe-se que 28 pessoas comeram picanha, 15 pessoas comeram picanha e contra fil\u00e9, 05 pessoas comeram apenas contra fil\u00e9 e 02 pessoas n\u00e3o comeram carne. Quantas pessoas havia na festa?","provas":[{"id":73008,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Psicopedagogo - 2020"},{"id":73006,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-nutricionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Nutricionista - 2020"},{"id":73005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2020"},{"id":73004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"},{"id":73001,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-educador-fisico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":73003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Mastologista - 2020"},{"id":73009,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-psicologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":73002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2020"},{"id":73007,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-pedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Pedagogo - 2020"},{"id":69842,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":69800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - M\u00e9dico ESF - 2020"},{"id":69850,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-assistente-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Assistente Social - 2020"},{"id":69847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":69849,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Auditor de Controle Interno - 2020"},{"id":69843,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Pediatra - 2020"},{"id":69845,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2020"},{"id":69851,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-advogado","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2141243,"hashId":"1cdb259a05663c070af949b938dd0f2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Ricardo resolveu fazer um churrasco para comemorar seu anivers\u00e1rio e, para isto, comprou dois tipos de carne (picanha e contra fil\u00e9). Sabe-se que 28 pessoas comeram picanha, 15 pessoas comeram picanha e contra fil\u00e9, 05 pessoas comeram apenas contra fil\u00e9 e 02 pessoas n\u00e3o comeram carne. Quantas pessoas havia na festa?<\/span><\/p>","resposta":8384537,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33","id":8384535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">33<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30","id":8384536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">30<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35","id":8384537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">35<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40","id":8384538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">40<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"37","id":8384539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">37<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2141243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9 um documento norteador do trabalho na institui\u00e7\u00e3o escolar. Sobre projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas:( ) A participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola \u00e9 um dos princ\u00edpios regidos pela Lei 9394\/96.( ) O processo de elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico deve contemplar desafios tais quais a qualidade do ensino, a inova\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico e sua gest\u00e3o e, ainda, a manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder existentes na escola.( ) A reflex\u00e3o sobre a fun\u00e7\u00e3o social da escola deve estar presente no projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico, por isso que o contexto social mais amplo deve ser discutido em primeiro plano, em detrimento do contexto local.( ) Elaborar e executar o projeto pedag\u00f3gico implica em avalia\u00e7\u00e3o externa da pr\u00f3pria escola.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":73014,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":73012,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":73011,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":73013,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2020"},{"id":73015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2020"},{"id":73010,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-artes","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2020"},{"id":73016,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Supervisor Educacional - 2020"},{"id":69836,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2142581,"hashId":"86c19774d7573190ea4b9a9533b9156c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9 um documento norteador do trabalho na institui\u00e7\u00e3o escolar. Sobre projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico marque <strong>(V) <\/strong>para as afirmativas verdadeiras e <strong>(F)<\/strong> para as falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola \u00e9 um dos princ\u00edpios regidos pela Lei 9394\/96.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico deve contemplar desafios tais quais a qualidade do ensino, a inova\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico e sua gest\u00e3o e, ainda, a manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder existentes na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A reflex\u00e3o sobre a fun\u00e7\u00e3o social da escola deve estar presente no projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico, por isso que o contexto social mais amplo deve ser discutido em primeiro plano, em detrimento do contexto local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elaborar e executar o projeto pedag\u00f3gico implica em avalia\u00e7\u00e3o externa da pr\u00f3pria escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":8389224,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F e V.","id":8389221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":8389222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":8389223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F e F.","id":8389224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":8389225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) apresenta-se como documento de car\u00e1ter normativo, que define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais a todos os alunos ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo que assegure seus direitos de aprendizagem e desenvolvimento, em conformidade com o que preceitua o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE). Sobre a BNCC, \u00e9 CORRETO afirmar que:I- Campos de experi\u00eancia \u00e9 a nomenclatura utilizada para denominar a organiza\u00e7\u00e3o curricular da educa\u00e7\u00e3o infantil e do ensino fundamental.II- \u201cDesenvolver o senso est\u00e9tico para reconhecer, fruir e respeitar as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais inclusive aquelas pertencentes ao patrim\u00f4nio cultural da humanidade, bem como participar de pr\u00e1ticas diversificadas, individuais e coletivas, da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural, com respeito \u00e0 diversidade de saberes, identidades e culturas\u201d \u00e9 uma das dez compet\u00eancias gerais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.III- Por se constituir uma pol\u00edtica nacional, a implementa\u00e7\u00e3o da BNCC requer monitoramento dos entes federados, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), Conselho Nacional de Secret\u00e1rios da Educa\u00e7\u00e3o (CONSED), Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNDIME) e os Conselhos Estaduais e Municipais de Educa\u00e7\u00e3o.IV- Na BNCC, o ensino fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas do conhecimento: Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias Humanas, Ci\u00eancias da Natureza e Ensino Religioso. No ensino m\u00e9dio, ela est\u00e1 organizada em quatro \u00e1reas do conhecimento: Linguagens e suas tecnologias, Matem\u00e1tica e suas tecnologias, Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas e Ci\u00eancias da Natureza e suas tecnologias.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":73014,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":73012,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":73011,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":73013,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2020"},{"id":73015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2020"},{"id":73010,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-artes","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2020"},{"id":73016,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Supervisor Educacional - 2020"},{"id":69836,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2142585,"hashId":"ff996b363f80843cc2b300b832be612e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) apresenta-se como documento de car\u00e1ter normativo, que define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais a todos os alunos ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de modo que assegure seus direitos de aprendizagem e desenvolvimento, em conformidade com o que preceitua o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE). Sobre a BNCC, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- Campos de experi\u00eancia \u00e9 a nomenclatura utilizada para denominar a organiza\u00e7\u00e3o curricular da educa\u00e7\u00e3o infantil e do ensino fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- \u201cDesenvolver o senso est\u00e9tico para reconhecer, fruir e respeitar as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, das locais \u00e0s mundiais inclusive aquelas pertencentes ao patrim\u00f4nio cultural da humanidade, bem como participar de pr\u00e1ticas diversificadas, individuais e coletivas, da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural, com respeito \u00e0 diversidade de saberes, identidades e culturas\u201d \u00e9 uma das dez compet\u00eancias gerais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Por se constituir uma pol\u00edtica nacional, a implementa\u00e7\u00e3o da BNCC requer monitoramento dos entes federados, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), Conselho Nacional de Secret\u00e1rios da Educa\u00e7\u00e3o (CONSED), Uni\u00e3o Nacional dos Dirigentes Municipais de Educa\u00e7\u00e3o (UNDIME) e os Conselhos Estaduais e Municipais de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- Na BNCC, o ensino fundamental est\u00e1 organizado em cinco \u00e1reas do conhecimento: Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias Humanas, Ci\u00eancias da Natureza e Ensino Religioso. No ensino m\u00e9dio, ela est\u00e1 organizada em quatro \u00e1reas do conhecimento: Linguagens e suas tecnologias, Matem\u00e1tica e suas tecnologias, Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas e Ci\u00eancias da Natureza e suas tecnologias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8389244,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV","id":8389240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV.","id":8389241,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8389242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8389243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8389244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o Educacional em larga escala \u00e9 utilizada no Brasil objetivando a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, bem como do fluxo escolar. Sobre as avalia\u00e7\u00f5es em larga escala no Brasil, \u00e9 CORRETO afirmar:I- O SAEB, em 2019, utilizou dois tipos de instrumentos: testes cognitivos contemplando as \u00e1reas de L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza e Ci\u00eancias Humanas para todos os estudantes dos anos a serem avaliados; e question\u00e1rios, impressos e eletr\u00f4nicos a serem respondidos pelos Alunos, Professores, Diretores, Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais de Educa\u00e7\u00e3o.II- As provas do SAEB, em 2019, foram censit\u00e1rias para todos os estudantes do 9\u00ba ano de escolas p\u00fablicas e privadas.III- Ao aluno com defici\u00eancia \u00e9 garantido o direito a provas em formato espec\u00edfico, \u00e0 extens\u00e3o de tempo para responder e \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de acessibilidade e de tecnologia assistiva adequados, desde que previamente solicitados e escolhidos.IV- O Enem tem como principal finalidade a avalia\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o escolar e, depois, a avalia\u00e7\u00e3o individual do desempenho do participante ao final do ensino m\u00e9dio.V- As m\u00e9dias de desempenho dos estudantes, apuradas no Saeb, juntamente com as taxas de aprova\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e evas\u00e3o, apuradas no Censo Escolar, comp\u00f5em o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb).Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":73014,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":73012,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":73011,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":73013,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2020"},{"id":73015,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2020"},{"id":73010,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-ii-artes","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2020"},{"id":73016,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-supervisor-educacional","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Supervisor Educacional - 2020"},{"id":69836,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2142598,"hashId":"e54887bfa9046ae4038efb5176876453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o Educacional em larga escala \u00e9 utilizada no Brasil objetivando a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, bem como do fluxo escolar. Sobre as avalia\u00e7\u00f5es em larga escala no Brasil, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- O SAEB, em 2019, utilizou dois tipos de instrumentos: testes cognitivos contemplando as \u00e1reas de L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza e Ci\u00eancias Humanas para todos os estudantes dos anos a serem avaliados; e question\u00e1rios, impressos e eletr\u00f4nicos a serem respondidos pelos Alunos, Professores, Diretores, Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- As provas do SAEB, em 2019, foram censit\u00e1rias para todos os estudantes do 9\u00ba ano de escolas p\u00fablicas e privadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- Ao aluno com defici\u00eancia \u00e9 garantido o direito a provas em formato espec\u00edfico, \u00e0 extens\u00e3o de tempo para responder e \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de acessibilidade e de tecnologia assistiva adequados, desde que previamente solicitados e escolhidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- O Enem tem como principal finalidade a avalia\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o escolar e, depois, a avalia\u00e7\u00e3o individual do desempenho do participante ao final do ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V<\/strong>- As m\u00e9dias de desempenho dos estudantes, apuradas no Saeb, juntamente com as taxas de aprova\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e evas\u00e3o, apuradas no Censo Escolar, comp\u00f5em o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8389300,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8389296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8389297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":8389298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV, e V.","id":8389299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV, e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e V.","id":8389300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/2142598","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta referente \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica das cidades: ","provas":[{"id":84025,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Procurador Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:46:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502735,"hashId":"cd793a5a16e126449790f0f1ad3edcd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta referente \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica das cidades: <\/p>","resposta":9951086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto da Cidade trata-se de uma lei que valoriza exemplarmente a indivisibilidade dos direitos fundamentais e visa \u00e0 concretude do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana mediante a realiza\u00e7\u00e3o direito \u00e0 cidade. ","id":9951086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Cidade trata-se de uma lei que valoriza exemplarmente a indivisibilidade dos direitos fundamentais e visa \u00e0 concretude do princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana mediante a realiza\u00e7\u00e3o direito \u00e0 cidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decorr\u00eancia da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade \u00e9 a previs\u00e3o do plano diretor participativo, sendo elaborado com a popula\u00e7\u00e3o, pois poder\u00e3o informar como \u00e9 a cidade que eles querem, para onde os recursos privados devem ser direcionados, quais as prioridades e vontades mais urgentes e necess\u00e1rias. ","id":9951087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorr\u00eancia da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade \u00e9 a previs\u00e3o do plano diretor participativo, sendo elaborado com a popula\u00e7\u00e3o, pois poder\u00e3o informar como \u00e9 a cidade que eles querem, para onde os recursos privados devem ser direcionados, quais as prioridades e vontades mais urgentes e necess\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A previs\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade \u00e9 importante para a descentraliza\u00e7\u00e3o do poder por parte dos representantes eleitos e para atribuir \u00e0 pr\u00f3pria sociedade as responsabilidades das decis\u00f5es tomadas, garantindo oportunidade de participa\u00e7\u00e3o e esclarecimento. ","id":9951088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade \u00e9 importante para a descentraliza\u00e7\u00e3o do poder por parte dos representantes eleitos e para atribuir \u00e0 pr\u00f3pria sociedade as responsabilidades das decis\u00f5es tomadas, garantindo oportunidade de participa\u00e7\u00e3o e esclarecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma forma de privilegiar a democracia participativa na gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade \u00e9 por meio do or\u00e7amento municipal alheio, debates, audi\u00eancias e consultas privadas, realiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias e cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os colegiados sobre pol\u00edtica rural. ","id":9951089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma forma de privilegiar a democracia participativa na gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade \u00e9 por meio do or\u00e7amento municipal alheio, debates, audi\u00eancias e consultas privadas, realiza\u00e7\u00e3o de confer\u00eancias e cria\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os colegiados sobre pol\u00edtica rural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alguns comandos do Microsoft Word, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":84024,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-jornalista","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:03:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2502471,"hashId":"37046c1ae2db74e9afb22337450e4b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre alguns comandos do Microsoft Word, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":9949935,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comando \u201ccopiar\u201d copia o texto e elementos gr\u00e1ficos selecionados para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","id":9949932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando \u201ccopiar\u201d copia o texto e elementos gr\u00e1ficos selecionados para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O comando \u201ccolar\u201d insere uma c\u00f3pia do conte\u00fado da \u00e1rea de transfer\u00eancia na posi\u00e7\u00e3o do ponto de inser\u00e7\u00e3o, substituindo a sele\u00e7\u00e3o pelo texto copiado ou removido anteriormente","id":9949933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando \u201ccolar\u201d insere uma c\u00f3pia do conte\u00fado da \u00e1rea de transfer\u00eancia na posi\u00e7\u00e3o do ponto de inser\u00e7\u00e3o, substituindo a sele\u00e7\u00e3o pelo texto copiado ou removido anteriormente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O comando \u201crecortar\u201d remove o texto e elementos gr\u00e1ficos selecionados e os insere na \u00e1rea de transfer\u00eancia. ","id":9949934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando \u201crecortar\u201d remove o texto e elementos gr\u00e1ficos selecionados e os insere na \u00e1rea de transfer\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O comando \u201ccriar\u201d elabora o texto e elementos gr\u00e1ficos para o autor automaticamente, utilizando intelig\u00eancia artificial dispon\u00edvel online para que n\u00e3o configure autopl\u00e1gio. ","id":9949935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando \u201ccriar\u201d elabora o texto e elementos gr\u00e1ficos para o autor automaticamente, utilizando intelig\u00eancia artificial dispon\u00edvel online para que n\u00e3o configure autopl\u00e1gio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de dados no Microsoft Excel 2016, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":84026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:02:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2500922,"hashId":"4fbda24aead82ba8d3dc9b3e3bad80db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de dados no Microsoft Excel 2016, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9943783,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel classificar dados por texto (A a Z ou Z a A), n\u00fameros (dos menores para os maiores ou dos maiores para os menores) e datas e horas (da mais antiga para a mais nova e da mais nova para a mais antiga) em uma (ou mais) colunas.","id":9943782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel classificar dados por texto (A a Z ou Z a A), n\u00fameros (dos menores para os maiores ou dos maiores para os menores) e datas e horas (da mais antiga para a mais nova e da mais nova para a mais antiga) em uma (ou mais) colunas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 um processo irrelevante no processo de an\u00e1lise de dados.","id":9943783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 um processo irrelevante no processo de an\u00e1lise de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de dados ajuda a visualizar e a compreender os dados de modo mais r\u00e1pido e melhor, organizar e localizar dados desejados e, por fim, tomar decis\u00f5es mais efetivas.","id":9943784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de dados ajuda a visualizar e a compreender os dados de modo mais r\u00e1pido e melhor, organizar e localizar dados desejados e, por fim, tomar decis\u00f5es mais efetivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel classificar de modo personalizado (como Grande, M\u00e9dio e Pequeno) ou por formato, incluindo cor da c\u00e9lula, cor da fonte ou conjunto de \u00edcones.","id":9943785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel classificar de modo personalizado (como Grande, M\u00e9dio e Pequeno) ou por formato, incluindo cor da c\u00e9lula, cor da fonte ou conjunto de \u00edcones.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os gr\u00e1ficos desenvolvidos no Microsoft Excel 2016, verifique as assertivas e assinale a correspondente. I. Mostra a contribui\u00e7\u00e3o de cada valor com um total no formato 2D ou 3D. Voc\u00ea pode separar as fatias de um gr\u00e1fico de pizza manualmente para enfatiz\u00e1-las. II. Os dados s\u00e3o organizados em colunas ou linhas e mostram compara\u00e7\u00f5es individuais. Possuem tr\u00eas subtipos (e tamb\u00e9m em 3D): agrupadas, empilhadas e empilhadas do 100%. III. Apresenta dois eixos de valores. Ele mostra um conjunto de dados num\u00e9ricos ao longo do eixo horizontal (eixo x) e outro ao longo do eixo vertical (eixo y). Ele combina esses valores em pontos de dados \u00fanicos e os exibe em clusters ou intervalos irregulares.IV. Mostram os valores em v\u00e1rios est\u00e1gios de um processo. Normalmente, os valores diminuem gradualmente.","provas":[{"id":84026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2500919,"hashId":"4656cc104b205ea7d06d492c6e9aad24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os gr\u00e1ficos desenvolvidos no Microsoft Excel 2016, verifique as assertivas e assinale a correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mostra a contribui\u00e7\u00e3o de cada valor com um total no formato 2D ou 3D. Voc\u00ea pode separar as fatias de um gr\u00e1fico de pizza manualmente para enfatiz\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os dados s\u00e3o organizados em colunas ou linhas e mostram compara\u00e7\u00f5es individuais. Possuem tr\u00eas subtipos (e tamb\u00e9m em 3D): agrupadas, empilhadas e empilhadas do 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresenta dois eixos de valores. Ele mostra um conjunto de dados num\u00e9ricos ao longo do eixo horizontal (eixo x) e outro ao longo do eixo vertical (eixo y). Ele combina esses valores em pontos de dados \u00fanicos e os exibe em clusters ou intervalos irregulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Mostram os valores em v\u00e1rios est\u00e1gios de um processo. Normalmente, os valores diminuem gradualmente.<\/p>","resposta":9943770,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Gr\u00e1fico de pizza; II - Gr\u00e1fico de barras; III - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o; IV - Gr\u00e1fico de funil.","id":9943770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Gr\u00e1fico de pizza; II - Gr\u00e1fico de barras; III - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o; IV - Gr\u00e1fico de funil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - Gr\u00e1fico de funil; II - Gr\u00e1fico de barras; III - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o; IV - Gr\u00e1fico de pizza.","id":9943771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Gr\u00e1fico de funil; II - Gr\u00e1fico de barras; III - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o; IV - Gr\u00e1fico de pizza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - Gr\u00e1fico de barras; II - Gr\u00e1fico de funil; III - Gr\u00e1fico de pizza; IV - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o.","id":9943772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Gr\u00e1fico de barras; II - Gr\u00e1fico de funil; III - Gr\u00e1fico de pizza; IV - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o; II - Gr\u00e1fico de pizza; III - Gr\u00e1fico de funil; IV - Gr\u00e1fico de barras.","id":9943773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Gr\u00e1fico de dispers\u00e3o; II - Gr\u00e1fico de pizza; III - Gr\u00e1fico de funil; IV - Gr\u00e1fico de barras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas empresas existem, normalmente, v\u00e1rios departamentos como, por exemplo, administra\u00e7\u00e3o, compras, estoque e outros. Para que os arquivos de cada departamento n\u00e3o se misturem, utilizamos o computador para dividir o disco em _________ que organizam os arquivos de cada um dos departamentos. (Fonte: MEC. Rede e-Tec Brasil. Inform\u00e1tica b\u00e1sica. p. 49)Selecione a alternativa que indica a palavra que preenche adequadamente o campo sinalizado.","provas":[{"id":84021,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:04:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502928,"hashId":"592a8a65a7b93477a2539b5c876acf41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Nas empresas existem, normalmente, v\u00e1rios departamentos como, por exemplo, administra\u00e7\u00e3o, compras, estoque e outros. Para que os arquivos de cada departamento n\u00e3o se misturem, utilizamos o computador para dividir o disco em _________ que organizam os arquivos de cada um dos departamentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: MEC. Rede e-Tec Brasil. Inform\u00e1tica b\u00e1sica. p. 49)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que indica a palavra que preenche adequadamente o campo sinalizado.<\/p>","resposta":9952003,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixeiras.","id":9952000,"corpo":"<p>Lixeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gr\u00e1ficos.","id":9952001,"corpo":"<p>Gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caixas de papel\u00e3o.","id":9952002,"corpo":"<p>Caixas de papel\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pastas.","id":9952003,"corpo":"<p>Pastas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O telefone \u00e9 hoje um dos meios mais r\u00e1pidos de se obter informa\u00e7\u00f5es ou tratar de neg\u00f3cios. Consequentemente, \u00e9 utilizado com muita frequ\u00eancia nas organiza\u00e7\u00f5es e demanda regras de conduta. Isso posto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras para um bom atendimento telef\u00f4nico, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, se for verdadeira, e F, se for falsa: ( ) Procure sempre fazer uso de palavras no diminutivo. ( ) Caso seja necess\u00e1rio transferir a liga\u00e7\u00e3o para outro setor, digite o n\u00famero do outro ramal e desligue antes que atendam. ( ) Ao fazer uma liga\u00e7\u00e3o que sabe que ser\u00e1 mais demorada, pergunte se o interlocutor tem disponibilidade para falar naquele momento. ( ) Na anota\u00e7\u00e3o de um recado, deve constar: quem ligou, a data, o hor\u00e1rio, o assunto e o nome da empresa, se for o caso. ( ) \u00c9 recomend\u00e1vel que o telefone seja atendido ap\u00f3s o 3\u00ba toque. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":77686,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:48:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2335837,"hashId":"d22d81808621793f3c98731c9054f575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O telefone \u00e9 hoje um dos meios mais r\u00e1pidos de se obter informa\u00e7\u00f5es ou tratar de neg\u00f3cios. Consequentemente, \u00e9 utilizado com muita frequ\u00eancia nas organiza\u00e7\u00f5es e demanda regras de conduta. Isso posto, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras para um bom atendimento telef\u00f4nico, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, se for verdadeira, e F, se for falsa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Procure sempre fazer uso de palavras no diminutivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caso seja necess\u00e1rio transferir a liga\u00e7\u00e3o para outro setor, digite o n\u00famero do outro ramal e desligue antes que atendam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao fazer uma liga\u00e7\u00e3o que sabe que ser\u00e1 mais demorada, pergunte se o interlocutor tem disponibilidade para falar naquele momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na anota\u00e7\u00e3o de um recado, deve constar: quem ligou, a data, o hor\u00e1rio, o assunto e o nome da empresa, se for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 recomend\u00e1vel que o telefone seja atendido ap\u00f3s o 3\u00ba toque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":9230055,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9230053,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":9230054,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":9230055,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013V \u2013 F \u2013 V.","id":9230056,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9230057,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle e Avalia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425538,"slug":"administracao-geral-controle-e-avaliacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O desenvolvimento de uma estrat\u00e9gia de atendimento total ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 fator determinante para promover a percep\u00e7\u00e3o de qualidade na perspectiva do cidad\u00e3o. II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento das suas demandas. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":71724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2187974,"hashId":"3f5ef1bb1863817297fda89271ab31d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O desenvolvimento de uma estrat\u00e9gia de atendimento total ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 fator determinante para promover a percep\u00e7\u00e3o de qualidade na perspectiva do cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento das suas demandas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8587329,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8587329,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8587330,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8587331,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8587332,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos, pastas e programas, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) - Arquivos ocultos s\u00e3o arquivos que normalmente s\u00e3o relacionados ao sistema. Eles ficam ocultos, pois altera\u00e7\u00f5es podem danificar o Sistema Operacional. ( ) - Existem v\u00e1rios tipos de arquivos, como arquivos de textos, arquivos de som, imagem, planilhas, sendo que o arquivo .rtf s\u00f3 \u00e9 aberto com o Wordpad. ( ) - Nas vers\u00f5es Vista, 7, 8 e 10 do Windows, \u00e9 poss\u00edvel usar criptografia para proteger todos os arquivos que estejam armazenados na unidade em que o Windows esteja instalado. ( ) - O Windows Explorer \u00e9 um gerenciador de informa\u00e7\u00f5es, arquivos, pastas e programas do sistema operacional Windows da Microsoft. ( ) - S\u00e3o bibliotecas padr\u00e3o do Windows: Programas, Documentos, Imagens, M\u00fasicas, V\u00eddeos. A sequ\u00eancia CORRETA das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":77988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:07:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503799,"hashId":"c6c0ab80a9f03d3dfb1d01efba366143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre organiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos, pastas e programas, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale <strong>V <\/strong>para as verdadeiras e <strong>F <\/strong>para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - Arquivos ocultos s\u00e3o arquivos que normalmente s\u00e3o relacionados ao sistema. Eles ficam ocultos, pois altera\u00e7\u00f5es podem danificar o Sistema Operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - Existem v\u00e1rios tipos de arquivos, como arquivos de textos, arquivos de som, imagem, planilhas, sendo que o arquivo .rtf s\u00f3 \u00e9 aberto com o Wordpad. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - Nas vers\u00f5es Vista, 7, 8 e 10 do Windows, \u00e9 poss\u00edvel usar criptografia para proteger todos os arquivos que estejam armazenados na unidade em que o Windows esteja instalado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - O Windows Explorer \u00e9 um gerenciador de informa\u00e7\u00f5es, arquivos, pastas e programas do sistema operacional Windows da Microsoft. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - S\u00e3o bibliotecas padr\u00e3o do Windows: Programas, Documentos, Imagens, M\u00fasicas, V\u00eddeos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":9955864,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":9955863,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":9955864,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":9955865,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":9955866,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":9955867,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa acionar o menu Revis\u00e3o na op\u00e7\u00e3o verificar documento, do Microsoft Word como destacado na figura?","provas":[{"id":77988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:09:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503803,"hashId":"9e2c0475501bc3a9704b443271b88b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que significa acionar o menu Revis\u00e3o na op\u00e7\u00e3o verificar documento, do Microsoft Word como destacado na figura?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77988\/questao\/2503803-20220727175631000000-0.png\"><\/p>","resposta":9955887,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acionar a revis\u00e3o do documento na quest\u00e3o de ordem alfab\u00e9tica.","id":9955883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar a revis\u00e3o do documento na quest\u00e3o de ordem alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verificar se o documento possui palavras estrangeiras incorretas.","id":9955884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se o documento possui palavras estrangeiras incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verificar se o documento possui coment\u00e1rios inadequados.","id":9955885,"corpo":"<p>Verificar se o documento possui coment\u00e1rios inadequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verificar se as altera\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o foram realizadas com sucesso.","id":9955886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se as altera\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o foram realizadas com sucesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acionar um sistema de verifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o, com um suporte gramatical e ortogr\u00e1fico.","id":9955887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar um sistema de verifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o, com um suporte gramatical e ortogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Word, verifique as assertivas e assinale a correta.","provas":[{"id":84021,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:04:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502936,"hashId":"8c8d4b001e78dfe84720f3fb7517a091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Microsoft Word, verifique as assertivas e assinale a correta.<\/p>","resposta":9952038,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um servi\u00e7o de armazenamento em nuvem da Microsoft.","id":9952035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um servi\u00e7o de armazenamento em nuvem da Microsoft.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema de gerenciamento de banco de dados da Microsoft.","id":9952036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema de gerenciamento de banco de dados da Microsoft.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um editor de planilhas (folhas de c\u00e1lculo) produzido pela Microsoft.","id":9952037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um editor de planilhas (folhas de c\u00e1lculo) produzido pela Microsoft.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um editor de texto produzido pela Microsoft Office.","id":9952038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um editor de texto produzido pela Microsoft Office.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a nutri\u00e7\u00e3o enteral, correto afirmar que: Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76502,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2505556,"hashId":"a0e8c11ee8f75d9bad10e9ea8e666d98","enunciado":"<p>Sobre a nutri\u00e7\u00e3o enteral, correto afirmar que: Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9963097,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a oferta de uma dieta l\u00edquida por meio de uma sonda colocada no est\u00f4mago, duodeno ou jejuno. ","id":9963096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a oferta de uma dieta l\u00edquida por meio de uma sonda colocada no est\u00f4mago, duodeno ou jejuno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O termo \u201centeral\u201d vem do grego enteron, que significa duodeno.","id":9963097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201centeral\u201d vem do grego <em>enteron<\/em>, que significa duodeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela \u00e9 a alternativa mais utilizada para a ingest\u00e3o de alimentos quando a alimenta\u00e7\u00e3o pela boca est\u00e1 impossibilitada ou \u00e9 insuficiente em calorias e nutrientes.","id":9963098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 a alternativa mais utilizada para a ingest\u00e3o de alimentos quando a alimenta\u00e7\u00e3o pela boca est\u00e1 impossibilitada ou \u00e9 insuficiente em calorias e nutrientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 um m\u00e9todo simples, seguro e eficaz que ajuda a manter o estado nutricional adequado, permitindo a ingest\u00e3o correta de calorias, prote\u00ednas, gorduras, vitaminas e minerais nas doses certas, al\u00e9m de proporcionar melhor recupera\u00e7\u00e3o e qualidade de vida.","id":9963099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 um m\u00e9todo simples, seguro e eficaz que ajuda a manter o estado nutricional adequado, permitindo a ingest\u00e3o correta de calorias, prote\u00ednas, gorduras, vitaminas e minerais nas doses certas, al\u00e9m de proporcionar melhor recupera\u00e7\u00e3o e qualidade de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas dosagens ideais prescritas pelo m\u00e9dico ou nutricionista, a alimenta\u00e7\u00e3o por sonda atende todas as necessidades nutricionais e, muitas vezes, n\u00e3o necessita de alimenta\u00e7\u00e3o complementar, como sucos, leite, vitaminas, sopas, caldos ou outros suplementos.","id":9963100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas dosagens ideais prescritas pelo m\u00e9dico ou nutricionista, a alimenta\u00e7\u00e3o por sonda atende todas as necessidades nutricionais e, muitas vezes, n\u00e3o necessita de alimenta\u00e7\u00e3o complementar, como sucos, leite, vitaminas, sopas, caldos ou outros suplementos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o muito mais complexa do que se imagina. Al\u00e9m de se atentar para a quantidade e qualidade dos nutrientes que s\u00e3o ingeridos, a sa\u00fade humana tamb\u00e9m depende da seguran\u00e7a com que os alimentos s\u00e3o manipulados. Embora existam muitos cen\u00e1rios que possam ocasionar a contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, a maioria se enquadra nas seguintes categorias, EXCETO:","provas":[{"id":76502,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-nutricionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:03:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2505567,"hashId":"144f77d984ce6e7d8e7113522ebcbf09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o muito mais complexa do que se imagina. Al\u00e9m de se atentar para a quantidade e qualidade dos nutrientes que s\u00e3o ingeridos, a sa\u00fade humana tamb\u00e9m depende da seguran\u00e7a com que os alimentos s\u00e3o manipulados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora existam muitos cen\u00e1rios que possam ocasionar a contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, a maioria se enquadra nas seguintes categorias, EXCETO:<\/p>","resposta":9963152,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biol\u00f3gica.","id":9963148,"corpo":"<p>Biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qu\u00edmica.","id":9963149,"corpo":"<p>Qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00edsica.","id":9963150,"corpo":"<p>F\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direta.","id":9963151,"corpo":"<p>Direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cruzada.","id":9963152,"corpo":"<p>Cruzada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB, Lei n\u00ba 9.394\/1996, artigo 70, \u201cconsiderar-se-\u00e3o como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino as despesas realizadas com vistas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos b\u00e1sicos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de todos os n\u00edveis\u201d, compreendendo, entre outras despesas, aquelas que se destinam a:","provas":[{"id":50814,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Pedagogia","id":13301,"slug":"oficial-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-26 04:41:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1558813,"hashId":"c6e38625d538fa17f76a3d3d31a9bf2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a <em>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDB<\/em>, Lei n\u00ba 9.394\/1996, artigo 70, \u201cconsiderar-se-\u00e3o como de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino as despesas realizadas com vistas \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos b\u00e1sicos das institui\u00e7\u00f5es educacionais de todos os n\u00edveis\u201d, compreendendo, entre outras despesas, aquelas que se destinam a:<\/p>","resposta":5840387,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de quadros especiais para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica militares ou civis.","id":5840386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o de quadros especiais para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica militares ou civis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de programas de transporte escolar.","id":5840387,"corpo":"<p>manuten\u00e7\u00e3o de programas de transporte escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obras de infraestrutura realizadas para beneficiar diretamente a rede escolar.","id":5840388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obras de infraestrutura realizadas para beneficiar diretamente a rede escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de car\u00e1ter cultural.","id":5840389,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de car\u00e1ter cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5840390,"corpo":"<p>programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1558813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que, com os dados dispostos na figura, queira-se conceder um b\u00f4nus de R$ 500,00 para Maria por ter um total de vendas no m\u00eas superior aos R$ 50.000. A f\u00f3rmula que melhor exemplifica essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9:-ABDE1VENDEDORVENDAS M\u00caSCOMISS\u00c3O% DE DESCONTOS2Jo\u00e3oR$ 55.000,00R$ 1.100,003%3Jos\u00e9R$ 60.000,00R$ 1.200,004%4MariaRS 57.000,00RS 1.140,002%5JoanaR$ 63.000,00R$ 1.260,005%6ValentinaR$ 23.000,00R$ 460,002%7PedroR$ 34.000,00R$ 680,003%89Subtotal","provas":[{"id":77973,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Engenheiro Ambiental - 2020"},{"id":77987,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":77982,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":77980,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Filosofia - 2020"},{"id":77978,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-pedagogo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Pedagogo - 2020"},{"id":77981,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:15:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2503724,"hashId":"4efba12b1923e8d5a638c8d029cacde7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que, com os dados dispostos na figura, queira-se conceder um b\u00f4nus de R$ 500,00 para Maria por ter um total de vendas no m\u00eas superior aos R$ 50.000. A f\u00f3rmula que melhor exemplifica essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 486px;\"><colgroup><col width=\"28\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(70, 68, 70);\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">VENDEDOR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">VENDAS M\u00caS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(70, 68, 70);\">COMISS\u00c3O<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(70, 68, 70);\">% DE DESCONTOS<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">Jo\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 55.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 1.100,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">3%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">Jos\u00e9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 60.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 1.200,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(70, 68, 70);\">4%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">Maria<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">RS 57.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">RS 1.140,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">2%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">Joana<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 63.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 1.260,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">5%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">Valentina<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 23.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 460,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(70, 68, 70);\">2%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">Pedro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 34.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">R$ 680,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(89, 87, 93);\">3%<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(26, 17, 26);\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Subtotal<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9955491,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONCEDE (B4=50000, \u201cB\u00d4NUS R$500,00\u201d; \u201cN\u00c3O TEM B\u00d4NUS\u201d).","id":9955488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONCEDE (B4=50000, \u201cB\u00d4NUS R$500,00\u201d; \u201cN\u00c3O TEM B\u00d4NUS\u201d).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CALCULABONUS (B4&gt;=50000; SIM, N\u00c3O).","id":9955489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CALCULABONUS (B4&gt;=50000; SIM, N\u00c3O).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BONUS (500,00; SE (B4&gt;=50000)).","id":9955490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BONUS (500,00; SE (B4&gt;=50000)).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SE(B4&gt;=50000; \u201cB\u00d4NUS R$500,00\u201d; \u201cN\u00c3O TEM B\u00d4NUS\u201d).","id":9955491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SE(B4&gt;=50000; \u201cB\u00d4NUS R$500,00\u201d; \u201cN\u00c3O TEM B\u00d4NUS\u201d).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CONCEDE (BONUS (500); SE(B4&gt;=50000)).","id":9955492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONCEDE (BONUS (500); SE(B4&gt;=50000)).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas figuras apresentadas de utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Access, a consulta realizada na Tabela 1 retornaria:","provas":[{"id":77988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503807,"hashId":"f11df6c099b5c7ec2bdb3af578a50230","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77988\/questao\/2503807-20220727180737000000-0.png\" width=\"710\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas figuras apresentadas de utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Access, a consulta realizada na Tabela 1 retornaria:<\/p>","resposta":9955905,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,76; 1,72; 1,70; 1,65; 1,60; 0,98.","id":9955903,"corpo":"<p>1,76; 1,72; 1,70; 1,65; 1,60; 0,98.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alberto, Cl\u00e1udia, Jo\u00e3o, Laura, Maria, M\u00e1rio.","id":9955904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto, Cl\u00e1udia, Jo\u00e3o, Laura, Maria, M\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rio 1,76 28\/1\/95; Alberto 1,72 10\/2\/88; Cl\u00e1udia 1,70 23\/9\/87.","id":9955905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio 1,76 28\/1\/95; Alberto 1,72 10\/2\/88; Cl\u00e1udia 1,70 23\/9\/87.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rio, Maria, Laura, Jo\u00e3o, Cl\u00e1udia, Alberto.","id":9955906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio, Maria, Laura, Jo\u00e3o, Cl\u00e1udia, Alberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1rio 1,76, Maria 1,65, Laura 1,60, Jo\u00e3o 0,98, Cl\u00e1udia 1,70, Alberto 1,72.","id":9955907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio 1,76, Maria 1,65, Laura 1,60, Jo\u00e3o 0,98, Cl\u00e1udia 1,70, Alberto 1,72.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Odontologista","id":25254,"slug":"odontologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cria\u00e7\u00e3o de sum\u00e1rios autom\u00e1ticos no Microsoft Word 2016 ou superior, julgue verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir. I. O sum\u00e1rio pode ser atualizado ao clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no sum\u00e1rio e escolher a op\u00e7\u00e3o Atualizar Campo. II. Para adicionar um t\u00edtulo em um sum\u00e1rio, deve ser selecionado o texto do t\u00edtulo, aplicado o estilo T\u00edtulo 1 e atualizado o sum\u00e1rio. III. Existe um limite de quatro n\u00edveis de t\u00edtulos que podem ser mostrados no sum\u00e1rio. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":77025,"cargo":{"descricao":"Odontologista","id":25254,"slug":"odontologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta de Pedras","sigla":"","id":5646,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ponta-de-pedras-pa-2020-fadesp-odontologista","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ponta de Pedras - Odontologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:16:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2337983,"hashId":"b558d29b7164aa72e46320b8f6a548dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cria\u00e7\u00e3o de sum\u00e1rios autom\u00e1ticos no Microsoft Word 2016 ou superior, julgue verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sum\u00e1rio pode ser atualizado ao clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no sum\u00e1rio e escolher a op\u00e7\u00e3o Atualizar Campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para adicionar um t\u00edtulo em um sum\u00e1rio, deve ser selecionado o texto do t\u00edtulo, aplicado o estilo T\u00edtulo 1 e atualizado o sum\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existe um limite de quatro n\u00edveis de t\u00edtulos que podem ser mostrados no sum\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9240481,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-F.","id":9240479,"corpo":"<p>I-F; II-F; III-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l-V; II-F; III-V.","id":9240480,"corpo":"<p>l-V; II-F; III-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-F; II-V; III-F.","id":9240481,"corpo":"<p>I-F; II-V; III-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-V; II- V; III-V.","id":9240482,"corpo":"<p>I-V; II- V; III-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I - \u00c9 registrada a data e a hora de envio da mensagem.II - As mensagens devem ser lidas periodicamente para n\u00e3o acumular.III - N\u00e3o indicado para assuntos confidenciais.IV - Utilizada para comunica\u00e7\u00f5es internacionais e regionais, economizando despesas com telefone e evitando problemas com fuso hor\u00e1rio.V - As mensagens podem ser arquivadas e armazenadas, permitindo-se fazer consultas posteriores.S\u00e3o vantagens do correio eletr\u00f4nico aquelas dispostas em apenas:","provas":[{"id":70606,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":70605,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":70607,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:L\u00edngua Portuguesa","id":20983,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea:  L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":77969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":77972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":77971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Engenheiro Agrimensor - 2020"},{"id":77970,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2020"},{"id":77986,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Sociologia - 2020"},{"id":77983,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:29:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2186140,"hashId":"c892563b06232b58965c61f17268f796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 registrada a data e a hora de envio da mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As mensagens devem ser lidas periodicamente para n\u00e3o acumular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - N\u00e3o indicado para assuntos confidenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Utilizada para comunica\u00e7\u00f5es internacionais e regionais, economizando despesas com telefone e evitando problemas com fuso hor\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - As mensagens podem ser arquivadas e armazenadas, permitindo-se fazer consultas posteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vantagens do correio eletr\u00f4nico aquelas dispostas em apenas:<\/p>","resposta":8579556,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":8579556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8579557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":8579558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8579559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8579560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"}],"slug":"informatica\/2186140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando-se o Microsoft Word 2013, deseja-se inserir a numera\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas no rodap\u00e9 de tal forma que o n\u00famero 1 comece a ser exibido a partir da terceira p\u00e1gina do documento. As p\u00e1ginas 1 e 2 n\u00e3o devem exibir nada no rodap\u00e9. Assinale a alternativa que descreve os passos para esta configura\u00e7\u00e3o da numera\u00e7\u00e3o de rodap\u00e9.","provas":[{"id":69349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2020-ufu-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2020"},{"id":69347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2020-ufu-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124027,"hashId":"3a6b0772c06f1bec3f964f0bba2fc5c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando-se o Microsoft Word 2013, deseja-se inserir a numera\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas no rodap\u00e9 de tal forma que o n\u00famero 1 comece a ser exibido a partir da terceira p\u00e1gina do documento. As p\u00e1ginas 1 e 2 n\u00e3o devem exibir nada no rodap\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve os passos para esta configura\u00e7\u00e3o da numera\u00e7\u00e3o de rodap\u00e9.<\/p>","resposta":8306586,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicie uma nova quebra de se\u00e7\u00e3o a partir da p\u00e1gina 3, desvincule o rodap\u00e9 da nova se\u00e7\u00e3o ao da anterior e insira o n\u00famero da p\u00e1gina na nova se\u00e7\u00e3o, iniciando em 1.","id":8306586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicie uma nova quebra de se\u00e7\u00e3o a partir da p\u00e1gina 3, desvincule o rodap\u00e9 da nova se\u00e7\u00e3o ao da anterior e insira o n\u00famero da p\u00e1gina na nova se\u00e7\u00e3o, iniciando em 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Insira o n\u00famero da p\u00e1gina no rodap\u00e9 da p\u00e1gina 3 e escolha iniciar em 1.","id":8306587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insira o n\u00famero da p\u00e1gina no rodap\u00e9 da p\u00e1gina 3 e escolha iniciar em 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insira o n\u00famero da p\u00e1gina normalmente no rodap\u00e9 da p\u00e1gina 1 e escolha iniciar em 0.","id":8306588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insira o n\u00famero da p\u00e1gina normalmente no rodap\u00e9 da p\u00e1gina 1 e escolha iniciar em 0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Insira o cabe\u00e7alho apenas na p\u00e1gina 3 e o n\u00famero da p\u00e1gina no rodap\u00e9, excluindo a numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas 1 e 2. ","id":8306589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insira o cabe\u00e7alho apenas na p\u00e1gina 3 e o n\u00famero da p\u00e1gina no rodap\u00e9, excluindo a numera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas 1 e 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o recurso de \u00c1rea de Trabalho Virtual do Microsoft Windows 10, analise as seguintes afirmativas. I. Trata-se de uma forma de executar v\u00e1rias \u00e1reas de trabalho independentes no mesmo monitor, com diferentes janelas de aplica\u00e7\u00f5es em cada \u00e1rea de trabalho virtual. II. O bot\u00e3o Vis\u00e3o de Tarefas, presente por padr\u00e3o na barra de tarefas, permite criar, visualizar as \u00e1reas de trabalhos virtuais e altern\u00e1-las. III. Uma aplica\u00e7\u00e3o aberta em uma determinada \u00e1rea de trabalho pode apenas ser movida para \u00e1reas de trabalho virtuais imediatamente vizinhas. IV. Pode-se criar uma nova \u00e1rea de trabalho virtual, segurando-se a tecla Windows e pressionando a tecla D. Assinale a alternativa que apresenta as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286,"slug":"tecnico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2020-ufu-tecnico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2020"},{"id":69347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2020-ufu-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:30:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124022,"hashId":"921a24fa79afea8e3b683207ae005a90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o recurso de \u00c1rea de Trabalho Virtual do Microsoft Windows 10, analise as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Trata-se de uma forma de executar v\u00e1rias \u00e1reas de trabalho independentes no mesmo monitor, com diferentes janelas de aplica\u00e7\u00f5es em cada \u00e1rea de trabalho virtual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O bot\u00e3o Vis\u00e3o de Tarefas, presente por padr\u00e3o na barra de tarefas, permite criar, visualizar as \u00e1reas de trabalhos virtuais e altern\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma aplica\u00e7\u00e3o aberta em uma determinada \u00e1rea de trabalho pode apenas ser movida para \u00e1reas de trabalho virtuais imediatamente vizinhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pode-se criar uma nova \u00e1rea de trabalho virtual, segurando-se a tecla Windows e pressionando a tecla D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":8306567,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8306564,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":8306565,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8306566,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8306567,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":54378,"cargo":{"descricao":"Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":7451,"slug":"analista-de-identificacao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-de-identificacao-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:50:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1636414,"hashId":"457353dbfe8a608074670f8cd4440e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":6156818,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, o servidor p\u00fablico deve participar das a\u00e7\u00f5es e projetos que buscam a melhoria dos servi\u00e7os prestados em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, respeitando os limites legais e contribuindo para o bem comum.","id":6156818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, o servidor p\u00fablico deve participar das a\u00e7\u00f5es e projetos que buscam a melhoria dos servi\u00e7os prestados em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, respeitando os limites legais e contribuindo para o bem comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atraso na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, inflexibilidade, indelicadeza e, sobretudo, falta de qualidade no trato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o atitudes que devem ser demonstradas pelo servidor p\u00fablico.","id":6156819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atraso na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, inflexibilidade, indelicadeza e, sobretudo, falta de qualidade no trato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o atitudes que devem ser demonstradas pelo servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever fundamental do servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para promover o atendimento das necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. ","id":6156820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever fundamental do servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para promover o atendimento das necessidades dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado, ao servidor p\u00fablico, identificar situa\u00e7\u00f5es que potencialmente possam contribuir para o agravamento ou a resolu\u00e7\u00e3o de um problema apresentado pelo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os no momento do atendimento.","id":6156821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado, ao servidor p\u00fablico, identificar situa\u00e7\u00f5es que potencialmente possam contribuir para o agravamento ou a resolu\u00e7\u00e3o de um problema apresentado pelo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os no momento do atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 29","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":54489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Sala - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:48:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1638766,"hashId":"c6319f25b8b34cf9d8037c5326746c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6167059,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve, o servidor p\u00fablico, manter-se atualizado com as instru\u00e7\u00f5es, as normas de servi\u00e7o e a legisla\u00e7\u00e3o pertinentes ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es. ","id":6167059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve, o servidor p\u00fablico, manter-se atualizado com as instru\u00e7\u00f5es, as normas de servi\u00e7o e a legisla\u00e7\u00e3o pertinentes ao \u00f3rg\u00e3o ou \u00e0 institui\u00e7\u00e3o onde exerce suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consolidar e analisar as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio do atendimento ao cidad\u00e3o \u00e9 uma atitude que n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a busca por melhores pr\u00e1ticas na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6167060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolidar e analisar as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio do atendimento ao cidad\u00e3o \u00e9 uma atitude que n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a busca por melhores pr\u00e1ticas na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacitar os servidores p\u00fablicos municipais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas e processos de atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 uma forma de deteriorar e reduzir a qualidade dos servi\u00e7os prestados aos contribuintes.","id":6167061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacitar os servidores p\u00fablicos municipais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas e processos de atendimento ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 uma forma de deteriorar e reduzir a qualidade dos servi\u00e7os prestados aos contribuintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No atendimento ao p\u00fablico, estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 prejudicial \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o, pois essa rela\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 entendida como uma forma de desvio de finalidade. ","id":6167062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento ao p\u00fablico, estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a com o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 prejudicial \u00e0 imagem da institui\u00e7\u00e3o, pois essa rela\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 entendida como uma forma de desvio de finalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Windows Explorer, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale V para as verdadeiras e F para as falsas.-( ) - A partir da vers\u00e3o do Windows 10 em diante, a ferramenta Windows Explorer passou a se chamar Navegador de Arquivos.( ) - \u00c9 considerada uma das ferramentas mais importantes do Sistema Operacional Windows.( ) - Existem basicamente tr\u00eas formas de acess\u00e1-lo: no Menu Iniciar, acionando as teclas do Windows + a letra E ou clicando no \u00edcone com o desenho de uma pasta, localizada na Barra de Tarefas.( ) - Tem recebido novos incrementos a cada nova vers\u00e3o, passando a oferecer tamb\u00e9m suporte a novos recursos, como reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio e v\u00eddeo.( ) - Trata-se de uma esp\u00e9cie de pasta utilizada somente para movimentar os arquivos do computador.-A sequ\u00eancia CORRETA das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":77973,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Engenheiro Ambiental - 2020"},{"id":77987,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":77982,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":77980,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-filosofia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Filosofia - 2020"},{"id":77978,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-pedagogo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Pedagogo - 2020"},{"id":77981,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"","id":1699,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brasilia-de-minas-mg-2020-cotec-fadenor-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Bras\u00edlia de Minas - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:13:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2503682,"hashId":"2c8a2e26644d5a63c5c113c525016ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Windows Explorer, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e assinale <strong>V<\/strong> para as verdadeiras e <strong>F<\/strong> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - A partir da vers\u00e3o do Windows 10 em diante, a ferramenta Windows Explorer passou a se chamar Navegador de Arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - \u00c9 considerada uma das ferramentas mais importantes do Sistema Operacional Windows.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - Existem basicamente tr\u00eas formas de acess\u00e1-lo: no Menu Iniciar, acionando as teclas do Windows + a letra E ou clicando no \u00edcone com o desenho de uma pasta, localizada na Barra de Tarefas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - Tem recebido novos incrementos a cada nova vers\u00e3o, passando a oferecer tamb\u00e9m suporte a novos recursos, como reprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1udio e v\u00eddeo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - Trata-se de uma esp\u00e9cie de pasta utilizada somente para movimentar os arquivos do computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> das afirma\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":9955301,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":9955299,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":9955300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":9955301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":9955302,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":9955303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2503682","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}