{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4514,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a correspond\u00eancia entre as formas verbais\ne o emprego do pronome, conforme a norma-padr\u00e3o,\nassinale\na alternativa que completa, correta e respectivamente,\nas lacunas da frase.\nSe soub\u00e9ssemos mais detalhes a respeito de como foi\ncriada a Pol\u00edcia Militar__________, melhor desde a sua\ncria\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40409,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2020-vunesp-cabo-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1192815,"hashId":"1727bec8d79edd68a7800d2c4a6565f6","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a correspond\u00eancia entre as formas verbais\ne o emprego do pronome, conforme a norma-padr\u00e3o,\nassinale\na alternativa que completa, correta e respectivamente,\nas lacunas da frase.\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Se soub\u00e9ssemos mais detalhes a respeito de como foi\ncriada a Pol\u00edcia Militar__________, melhor desde a sua\ncria\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4289116,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podemos compreender-lhe","id":4289115,"corpo":"<p align=justify>podemos compreender-lhe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00edamos compreend\u00ea-la","id":4289116,"corpo":"<p align=justify>poder\u00edamos compreend\u00ea-la<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pod\u00edamos compreender-lhe","id":4289117,"corpo":"<p align=justify>pod\u00edamos compreender-lhe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pudemos compreend\u00ea-la","id":4289118,"corpo":"<p align=justify>pudemos compreend\u00ea-la<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1192815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Atividade Legislativa - Especialidade: T\u00e9cnico Legislativo","id":17102}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distin\u00e7\u00e3o entre realidade e real pode remeter \u00e0quela que se estabelece, respectivamente, entre","provas":[{"id":40925,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Atividade Legislativa - Especialidade: T\u00e9cnico Legislativo","id":17102},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-area-atividade-legislativa-especialidade-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Atividade Legislativa - Especialidade: T\u00e9cnico Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1213268,"hashId":"a7d9bf3ec16cffb1b844b7cf9a6f3e58","enunciado":"<p align=justify>A distin\u00e7\u00e3o entre realidade e real pode remeter \u00e0quela que se estabelece, respectivamente, entre<\/p>","resposta":4370840,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linguagem e discurso.","id":4370836,"corpo":"<p align=justify>linguagem e discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regras e saber.","id":4370837,"corpo":"<p align=justify>regras e saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cl\u00e1ssica e cronol\u00f3gica.","id":4370838,"corpo":"<p align=justify>cl\u00e1ssica e cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vanguarda e contempor\u00e2nea.","id":4370839,"corpo":"<p align=justify>vanguarda e contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia e metodol\u00f3gico.","id":4370840,"corpo":"<p align=justify>subst\u00e2ncia e metodol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 26, considere o texto a seguir: O texto n\u00e3o deve ser entendido como um objeto comput\u00e1vel. Seria v\u00e3o tentar separar materialmente as obras dos textos. Em particular, n\u00e3o se deve ser levado a dizer: a obra \u00e9 cl\u00e1ssica, o texto \u00e9 de vanguarda; n\u00e3o se trata de estabelecer, em nome da modernidade, um quadro de honra grosseiro e declarar certas produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias in e outras out em raz\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o cronol\u00f3gica: pode haver \u201cTexto\u201d numa obra muito antiga, e muitos produtos da literatura contempor\u00e2nea n\u00e3o s\u00e3o em nada textos. A diferen\u00e7a \u00e9 a seguinte: a obra \u00e9 um fragmento de uma subst\u00e2ncia, ocupa alguma por\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o dos livros (por exemplo, numa biblioteca). J\u00e1 o Texto \u00e9 um campo metodol\u00f3gico. A oposi\u00e7\u00e3o poderia lembrar (mas de modo algum reproduzir termo a termo) a distin\u00e7\u00e3o proposta por Lacan: a \u201crealidade\u201d se mostra, o \u201creal\u201d se demonstra; da mesma forma, a obra se v\u00ea (nas livrarias, nos fich\u00e1rios, nos programas de exame), o texto se demonstra, se fala segundo certas regras; a obra segura-se na m\u00e3o, o texto mant\u00e9mse na linguagem: ele s\u00f3 existe tomado num discurso (ou melhor, \u00e9 o Texto pelo fato mesmo de o saber); o Texto n\u00e3o \u00e9 a decomposi\u00e7\u00e3o da obra, \u00e9 a obra que \u00e9 a cauda imagin\u00e1ria do Texto. Ou ainda: s\u00f3 se prova o Texto num trabalho, numa produ\u00e7\u00e3o. A consequ\u00eancia \u00e9 que o Texto n\u00e3o pode parar (por exemplo, numa prateleira de biblioteca); o seu movimento constitutivo \u00e9 a travessia (ele pode especialmente atravessar a obra, v\u00e1rias obras). (BARTHES, Roland. Da obra ao texto. In: O rumor da l\u00edngua. S\u00e3o Paulo: WMF Martins Fontes, 2012, p. 67)","id":397967,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 26, considere o texto a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">     O texto n\u00e3o deve ser entendido como um objeto comput\u00e1vel. Seria v\u00e3o tentar separar materialmente as obras dos textos. Em\r\nparticular, n\u00e3o se deve ser levado a dizer: a obra \u00e9 cl\u00e1ssica, o texto \u00e9 de vanguarda; n\u00e3o se trata de estabelecer, em nome da\r\nmodernidade, um quadro de honra grosseiro e declarar certas produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias in e outras out em raz\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o\r\ncronol\u00f3gica: pode haver \u201cTexto\u201d numa obra muito antiga, e muitos produtos da literatura contempor\u00e2nea n\u00e3o s\u00e3o em nada textos. A\r\ndiferen\u00e7a \u00e9 a seguinte: a obra \u00e9 um fragmento de uma subst\u00e2ncia, ocupa alguma por\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o dos livros (por exemplo, numa\r\nbiblioteca). J\u00e1 o Texto \u00e9 um campo metodol\u00f3gico. A oposi\u00e7\u00e3o poderia lembrar (mas de modo algum reproduzir termo a termo) a\r\ndistin\u00e7\u00e3o proposta por Lacan: a \u201crealidade\u201d se mostra, o \u201creal\u201d se demonstra; da mesma forma, a obra se v\u00ea (nas livrarias, nos\r\nfich\u00e1rios, nos programas de exame), o texto se demonstra, se fala segundo certas regras; a obra segura-se na m\u00e3o, o texto mant\u00e9mse\r\nna linguagem: ele s\u00f3 existe tomado num discurso (ou melhor, \u00e9 o Texto pelo fato mesmo de o saber); o Texto n\u00e3o \u00e9 a\r\ndecomposi\u00e7\u00e3o da obra, \u00e9 a obra que \u00e9 a cauda imagin\u00e1ria do Texto. Ou ainda: s\u00f3 se prova o Texto num trabalho, numa produ\u00e7\u00e3o. A\r\nconsequ\u00eancia \u00e9 que o Texto n\u00e3o pode parar (por exemplo, numa prateleira de biblioteca); o seu movimento constitutivo \u00e9 a travessia\r\n(ele pode especialmente atravessar a obra, v\u00e1rias obras).\r\n<\/p><p align=\"justify\">(BARTHES, Roland. Da obra ao texto. In: O rumor da l\u00edngua. S\u00e3o Paulo: WMF Martins Fontes, 2012, p. 67)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1213268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 uma palavra acentuada pela mesma regra do voc\u00e1bulo \u201catr\u00e1s\u201d:","provas":[{"id":65876,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2038608,"hashId":"f8ef1d97822eff1025eb8ac2126417a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 uma palavra acentuada pela mesma regra do voc\u00e1bulo \u201c<strong><em>atr\u00e1s<\/em><\/strong>\u201d:<\/p>","resposta":7947205,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpossu\u00eda\u201d;","id":7947202,"corpo":"<p>\u201cpossu\u00eda\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201chist\u00f3rias\u201d;","id":7947203,"corpo":"<p>\u201chist\u00f3rias\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cn\u00f3s\u201d;","id":7947204,"corpo":"<p>\u201cn\u00f3s\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cat\u00e9\u201d.","id":7947205,"corpo":"<p>\u201cat\u00e9\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"FELICIDADE CLANDESTINA Ela era gorda, baixa, sardenta e de cabelos excessivamente crespos, meio arruivados. Tinha um busto enorme, enquanto n\u00f3s todas ainda \u00e9ramos achatadas. Como se n\u00e3o bastasse, enchia os dois bolsos da blusa, por cima do busto, com balas. Mas possu\u00eda o que qualquer crian\u00e7a devoradora de hist\u00f3rias gostaria de ter: um pai dono de livraria. (...) Mas que talento tinha para a crueldade. Ela toda era pura vingan\u00e7a, chupando balas com barulho. (...) Comigo exerceu com calma ferocidade o seu sadismo. Na minha \u00e2nsia de ler, eu nem notava as humilha\u00e7\u00f5es a que ela me submetia: continuava a implorar-lhe emprestados os livros que ela n\u00e3o lia. At\u00e9 que veio para ela o magno dia de come\u00e7ar a exercer sobre mim uma tortura chinesa. Como casualmente, informou-me que possu\u00eda \u201cAs reina\u00e7\u00f5es de Narizinho\u201d, de Monteiro Lobato. (...) Disse-me que eu passasse pela sua casa no dia seguinte e que ela o emprestaria. No dia seguinte fui \u00e0 sua casa, literalmente correndo. (...) Olhando bem para meus olhos, disse-me que havia emprestado o livro a outra menina, e que eu voltasse no dia seguinte para busc\u00e1-lo. Boquiaberta, sa\u00ed devagar, mas em breve a esperan\u00e7a de novo me tomava toda e eu recome\u00e7ava na rua a andar pulando, que era o meu modo estranho de andar pelas ruas de Recife. (...) Mas n\u00e3o ficou simplesmente nisso. O plano secreto da filha do dono de livraria era tranquilo e diab\u00f3lico. No dia seguinte l\u00e1 estava eu \u00e0 porta de sua casa, com um sorriso e o cora\u00e7\u00e3o batendo. Para ouvir a resposta calma: o livro ainda n\u00e3o estava em seu poder, que eu voltasse no dia seguinte. (...) E assim continuou. Quanto tempo? N\u00e3o sei. Ela sabia que era tempo indefinido, enquanto o fel n\u00e3o escorresse todo de seu corpo grosso. Eu j\u00e1 come\u00e7ara a adivinhar que ela me escolhera para eu sofrer, \u00e0s vezes adivinho. Mas, adivinhando-me mesmo, \u00e0s vezes aceito: como se quem quer me fazer sofrer esteja precisando danadamente que eu sofra. (...) At\u00e9 que um dia, quando eu estava \u00e0 porta de sua casa, ouvindo humilde e silenciosa a sua recusa, apareceu sua m\u00e3e. (...) Pediu explica\u00e7\u00f5es a n\u00f3s duas. Houve uma confus\u00e3o silenciosa, entrecortada de palavras pouco elucidativas. A senhora achava cada vez mais estranho o fato de n\u00e3o estar entendendo. At\u00e9 que essa m\u00e3e boa entendeu. Voltou-se para a filha e com enorme surpresa exclamou: mas este livro nunca saiu daqui de casa e voc\u00ea nem quis ler! (...) Ela nos espiava em sil\u00eancio: a pot\u00eancia de perversidade de sua filha desconhecida e a menina loura em p\u00e9 \u00e0 porta, exausta, ao vento das ruas de Recife. Foi ent\u00e3o que, finalmente se refazendo, disse firme e calma para a filha: voc\u00ea vai emprestar o livro agora mesmo. E para mim: \u201cE voc\u00ea fica com o livro por quanto tempo quiser.\u201d Entendem? Valia mais do que me dar o livro: \u201cpelo tempo que eu quisesse\u201d \u00e9 tudo o que uma pessoa, grande ou pequena, pode ter a ousadia de querer. (...) Chegando em casa, n\u00e3o comecei a ler. Fingia que n\u00e3o o tinha, s\u00f3 para depois ter o susto de o ter. (...) Criava as mais falsas dificuldades para aquela coisa clandestina que era a felicidade. (...) \u00c0s vezes sentava-me na rede, balan\u00e7ando-me com o livro aberto no colo, sem toc\u00e1-lo, em \u00eaxtase pur\u00edssimo. N\u00e3o era mais uma menina com um livro: era uma mulher com o seu amante. Clarice Lispector. Rocco, 1998","id":491212,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>FELICIDADE CLANDESTINA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ela era gorda, baixa, sardenta e de cabelos excessivamente crespos, meio arruivados. Tinha um busto enorme, enquanto n\u00f3s todas ainda \u00e9ramos achatadas. Como se n\u00e3o bastasse, enchia os dois bolsos da blusa, por cima do busto, com balas. Mas possu\u00eda o que qualquer crian\u00e7a devoradora de hist\u00f3rias gostaria de ter: um pai dono de livraria. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que talento tinha para a crueldade. Ela toda era pura vingan\u00e7a, chupando balas com barulho. (...) Comigo exerceu com calma ferocidade o seu sadismo. Na minha \u00e2nsia de ler, eu nem notava as humilha\u00e7\u00f5es a que ela me submetia: continuava a implorar-lhe emprestados os livros que ela n\u00e3o lia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">At\u00e9 que veio para ela o magno dia de come\u00e7ar a exercer sobre mim uma tortura chinesa. Como casualmente, informou-me que possu\u00eda \u201cAs reina\u00e7\u00f5es de Narizinho\u201d, de Monteiro Lobato. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...) Disse-me que eu passasse pela sua casa no dia seguinte e que ela o emprestaria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No dia seguinte fui \u00e0 sua casa, literalmente correndo. (...) Olhando bem para meus olhos, disse-me que havia emprestado o livro a outra menina, e que eu voltasse no dia seguinte para busc\u00e1-lo. Boquiaberta, sa\u00ed devagar, mas em breve a esperan\u00e7a de novo me tomava toda e eu recome\u00e7ava na rua a andar pulando, que era o meu modo estranho de andar pelas ruas de Recife. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas n\u00e3o ficou simplesmente nisso. O plano secreto da filha do dono de livraria era tranquilo e diab\u00f3lico. No dia seguinte l\u00e1 estava eu \u00e0 porta de sua casa, com um sorriso e o cora\u00e7\u00e3o batendo. Para ouvir a resposta calma: o livro ainda n\u00e3o estava em seu poder, que eu voltasse no dia seguinte. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E assim continuou. Quanto tempo? N\u00e3o sei. Ela sabia que era tempo indefinido, enquanto o fel n\u00e3o escorresse todo de seu corpo grosso. Eu j\u00e1 come\u00e7ara a adivinhar que ela me escolhera para eu sofrer, \u00e0s vezes adivinho. Mas, adivinhando-me mesmo, \u00e0s vezes aceito: como se quem quer me fazer sofrer esteja precisando danadamente que eu sofra. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">At\u00e9 que um dia, quando eu estava \u00e0 porta de sua casa, ouvindo humilde e silenciosa a sua recusa, apareceu sua m\u00e3e. (...) Pediu explica\u00e7\u00f5es a n\u00f3s duas. Houve uma confus\u00e3o silenciosa, entrecortada de palavras pouco elucidativas. A senhora achava cada vez mais estranho o fato de n\u00e3o estar entendendo. At\u00e9 que essa m\u00e3e boa entendeu. Voltou-se para a filha e com enorme surpresa exclamou: mas este livro nunca saiu daqui de casa e voc\u00ea nem quis ler! (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ela nos espiava em sil\u00eancio: a pot\u00eancia de perversidade de sua filha desconhecida e a menina loura em p\u00e9 \u00e0 porta, exausta, ao vento das ruas de Recife. Foi ent\u00e3o que, finalmente se refazendo, disse firme e calma para a filha: voc\u00ea vai emprestar o livro agora mesmo. E para mim: \u201cE voc\u00ea fica com o livro por quanto tempo quiser.\u201d Entendem? Valia mais do que me dar o livro: \u201cpelo tempo que eu quisesse\u201d \u00e9 tudo o que uma pessoa, grande ou pequena, pode ter a ousadia de querer. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Chegando em casa, n\u00e3o comecei a ler. Fingia que n\u00e3o o tinha, s\u00f3 para depois ter o susto de o ter. (...) Criava as mais falsas dificuldades para aquela coisa clandestina que era a felicidade. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c0s vezes sentava-me na rede, balan\u00e7ando-me com o livro aberto no colo, sem toc\u00e1-lo, em \u00eaxtase pur\u00edssimo. N\u00e3o era mais uma menina com um livro: era uma mulher com o seu amante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Clarice Lispector. Rocco, 1998<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dois \u00faltimos versos do poema, o poeta:","provas":[{"id":66948,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2020-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2039597,"hashId":"237484799e88b80ac9e8b4d0227011ad","enunciado":"<p>Nos dois \u00faltimos versos do poema, o poeta:<\/p>","resposta":7951048,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentiva o consumo de comida caipira.","id":7951046,"corpo":"<p>incentiva o consumo de comida caipira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirma que s\u00f3 pode reclamar da comida quem a preparou.","id":7951047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma que s\u00f3 pode reclamar da comida quem a preparou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirma, metaforicamente, que s\u00f3 quem viveu uma experi\u00eancia pode falar sobre ela.","id":7951048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma, metaforicamente, que s\u00f3 quem viveu uma experi\u00eancia pode falar sobre ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afirma, metaforicamente, que a comida s\u00f3 pode ser ingerida pelas pessoas que viram o seu preparo.","id":7951049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma, metaforicamente, que a comida s\u00f3 pode ser ingerida pelas pessoas que viram o seu preparo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 08, leia o fragmento do poema \u201cCante, que eu canto c\u00e1\u201d, de Patativa do Assar\u00e9Poeta, cant\u00f4 de rua,Que na cidade nasceu,Cante a cidade que \u00e9 sua,Que eu canto o sert\u00e3o que \u00e9 meu.Se a\u00ed voc\u00ea teve estudo,Aqui, Deus me ensinou tudo,Sem de livro precis\u00e1,Por fav\u00f4, n\u00e3o mexa aqui,Que eu tamb\u00e9m n\u00e3o mexo a\u00ed,Cante l\u00e1, que eu canto c\u00e1.Voc\u00ea teve induca\u00e7\u00e3o,Aprendeu munta cien\u00e7a,Mas das coisa do sert\u00e3oN\u00e3o tem boa esperien\u00e7a.Nunca fez uma paio\u00e7a,Nunca trabaiou na ro\u00e7a,N\u00e3o pode conhec\u00ea bem,Pois nesta penosa vida,S\u00f3 quem provou da comidaSabe o gosto que ela tem","id":491346,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 08, leia o fragmento do poema \u201cCante, que eu canto c\u00e1\u201d, de Patativa do Assar\u00e9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Poeta, cant\u00f4 de rua,<\/p><p>Que na cidade nasceu,<\/p><p>Cante a cidade que \u00e9 sua,<\/p><p>Que eu canto o sert\u00e3o que \u00e9 meu.<\/p><p><br><\/p><p>Se a\u00ed voc\u00ea teve estudo,<\/p><p>Aqui, Deus me ensinou tudo,<\/p><p>Sem de livro precis\u00e1,<\/p><p>Por fav\u00f4, n\u00e3o mexa aqui,<\/p><p>Que eu tamb\u00e9m n\u00e3o mexo a\u00ed,<\/p><p>Cante l\u00e1, que eu canto c\u00e1.<\/p><p><br><\/p><p>Voc\u00ea teve induca\u00e7\u00e3o,<\/p><p>Aprendeu munta cien\u00e7a,<\/p><p>Mas das coisa do sert\u00e3o<\/p><p>N\u00e3o tem boa esperien\u00e7a.<\/p><p>Nunca fez uma paio\u00e7a,<\/p><p>Nunca trabaiou na ro\u00e7a,<\/p><p>N\u00e3o pode conhec\u00ea bem,<\/p><p>Pois nesta penosa vida,<\/p><p>S\u00f3 quem provou da comida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe o gosto que ela tem<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 08"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosa e poema","oab":false,"nome":"Prosa e poema","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419447,"slug":"lingua-portuguesa-prosa-e-poema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2039597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo termo destacado \u00e9 um objeto direto:","provas":[{"id":66948,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2020-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-2","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2039604,"hashId":"18869383b14a9d4725c6ed51e084625d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cujo termo destacado \u00e9 um objeto direto:<\/p>","resposta":7951075,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gosto de sorvete.","id":7951074,"corpo":"<p>Gosto <strong>de sorvete.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea trouxe o meu livro?","id":7951075,"corpo":"<p>Voc\u00ea trouxe <strong>o meu livro<\/strong>?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcos caiu da escada.","id":7951076,"corpo":"<p>Marcos <strong>caiu<\/strong> da escada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o brigue com as crian\u00e7as.","id":7951077,"corpo":"<p>N\u00e3o brigue <strong>com as crian\u00e7as<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra p\u00e1ssaros \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o que a palavra","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040121,"hashId":"1713088bf6711e5ae5abb35bab517ec1","enunciado":"<p>A palavra <strong><u>p\u00e1ssaros<\/u><\/strong> \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o que a palavra<\/p>","resposta":7953601,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9poca.","id":7953601,"corpo":"<p>\u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e3os.","id":7953602,"corpo":"<p>m\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caf\u00e9.","id":7953603,"corpo":"<p>caf\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e1xi.","id":7953604,"corpo":"<p>t\u00e1xi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sa\u00fade.","id":7953605,"corpo":"<p>sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. Os poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegam n\u00e3o se sabe de onde e pousam no livro que l\u00eas. Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voo como de um al\u00e7ap\u00e3o. Eles n\u00e3o t\u00eam pouso nem porto alimentam-se um instante em cada par de m\u00e3os e partem. E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias, no maravilhado espanto de saberes que o alimento deles j\u00e1 estava em ti... M\u00e1rio Quintana M\u00e1rio Quintana \/Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistabula.com\/2329-os-10-melhores-poemas-de-mario-quintana\/","id":491417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os poemas s\u00e3o p\u00e1ssaros que chegam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se sabe de onde e pousam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">no livro que l\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando fechas o livro, eles al\u00e7am voo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como de um al\u00e7ap\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles n\u00e3o t\u00eam pouso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem porto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">alimentam-se um instante em cada par de m\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e partem. E olhas, ent\u00e3o, essas tuas m\u00e3os vazias, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">no maravilhado espanto de saberes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que o alimento deles j\u00e1 estava em ti... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana \/Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.revistabula.com\/2329-os-10-melhores-poemas-de-mario-quintana\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \"irada\", utilizada em uma das falas do primeiro quadrinho, pode ser substitu\u00edda, adequadamente, por:","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040127,"hashId":"ca70713b5685134024e7f55df9e32d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"<strong>irada<\/strong>\", utilizada em uma das falas do primeiro quadrinho, pode ser substitu\u00edda, adequadamente, por:<\/p>","resposta":7953633,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com cola.","id":7953630,"corpo":"<p>Com cola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com raiva","id":7953631,"corpo":"<p>Com raiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com amor.","id":7953632,"corpo":"<p>Com amor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muito boa.","id":7953633,"corpo":"<p>Muito boa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muito feliz.","id":7953634,"corpo":"<p>Muito feliz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 06 a 10. https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/","id":491435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 06 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65997\/grupo-questao\/491435-20220218152608000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que justifica corretamente o emprego da v\u00edrgula na frase \"Ent\u00e3o solta, pai\".","provas":[{"id":65997,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Operador de ETA - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2040133,"hashId":"06032cb5212d6ebade5a14d47322778f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que justifica corretamente o emprego da v\u00edrgula na frase \"Ent\u00e3o solta, pai\".<\/p>","resposta":7953658,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v\u00edrgula foi empregada para isolar o aposto da frase.","id":7953657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi empregada para isolar o aposto da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula foi empregada para separar termos de uma enumera\u00e7\u00e3o da frase.","id":7953658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi empregada para separar termos de uma enumera\u00e7\u00e3o da frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula foi empregada para isolar elementos repetidos da frase.","id":7953659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi empregada para isolar elementos repetidos da frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula foi empregada para separar termos de uma enumera\u00e7\u00e3o da frase.","id":7953660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi empregada para separar termos de uma enumera\u00e7\u00e3o da frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula foi empregada para isolar o adjunto adverbial antecipado da frase.","id":7953661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula foi empregada para isolar o adjunto adverbial antecipado da frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 06 a 10. https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/","id":491435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 06 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65997\/grupo-questao\/491435-20220218152608000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os componentes estruturais do (1\u00ba\u00a7), analise as enuncia\u00e7\u00f5es com V(Verdadeiro) ou F(Falso). (__)A conta banc\u00e1ria sugere condi\u00e7\u00e3o financeira. (__)As tr\u00eas primeiras v\u00edrgulas separam informa\u00e7\u00f5es entre o sujeito simples e o predicado. (__)Os verbos regulares: \"podem reverter\" exemplificam forma\u00e7\u00e3o de tempo composto. (__)Os termos: \"indiv\u00edduos\", \"desrespeito\", \"grosseria\" pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, tem igual n\u00famero de s\u00edlabas e s\u00e3o todos parox\u00edtonos. (__)Em: \"Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, ...\" - temos exemplo de hip\u00e9rbato. Em seguida, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":65990,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2040263,"hashId":"554426757263b051925dbb40affaec2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes estruturais do (1\u00ba\u00a7), analise as enuncia\u00e7\u00f5es com V(Verdadeiro) ou F(Falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A conta banc\u00e1ria sugere condi\u00e7\u00e3o financeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As tr\u00eas primeiras v\u00edrgulas separam informa\u00e7\u00f5es entre o sujeito simples e o predicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os verbos regulares: \"<u>podem reverter<\/u>\" exemplificam forma\u00e7\u00e3o de tempo composto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os termos: \"indiv\u00edduos\", \"desrespeito\", \"grosseria\" pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, tem igual n\u00famero de s\u00edlabas e s\u00e3o todos parox\u00edtonos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Em: \"Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, ...\" - temos exemplo de hip\u00e9rbato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seguida, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7954277,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":7954274,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":7954275,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F.","id":7954276,"corpo":"<p>F, V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V.","id":7954277,"corpo":"<p>V, V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V. ","id":7954278,"corpo":"<p>V, V, V, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. A CRISE QUE ESTAMOS ESQUECENDO (1\u00ba\u00a7) \"Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito\". (2\u00ba\u00a7) O tema do momento \u00e9 a crise financeira global. Eu aqui falo de outra, que atinge a todos n\u00f3s, mas especialmente jovens e crian\u00e7as: a viol\u00eancia contra professores e a grosseria no conv\u00edvio em casa. Duas pontas da nossa sociedade se unem para produzir isso: falta de autoridade amorosa dos pais (e professores) e p\u00e9ssimo exemplo de autoridades e figuras p\u00fablicas. (3\u00ba\u00a7) Pais n\u00e3o sabem como resolver a m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o dos pequenos e a insol\u00eancia dos maiores. Crian\u00e7as xingam os adultos, chutam a bab\u00e1, a psic\u00f3loga, a pediatra. Adolescentes chegam de tromba junto do carro em que os aguardam pai ou m\u00e3e: entram sem olhar aquele que nem vira o rosto para eles. Cumprimento, sorriso, beijo? Nem pensar. Como ser\u00e1 esse conv\u00edvio na intimidade? Como funciona a comunica\u00e7\u00e3o entre pais e filhos? Nunca ser\u00e1 id\u00edlica, isso \u00e9 normal: crescer \u00e9 tamb\u00e9m contestar. Mas poder\u00edamos mudar as regras desse jogo: junto com afeto, deveriam vir regras, puni\u00e7\u00f5es e recompensas. Que tal um pouco de carinho e respeito, de parte a parte? Para serem respeitados, pai e m\u00e3e devem impor alguma autoridade, fundamento da seguran\u00e7a dos filhos neste mundo dif\u00edcil, marcando seus futuros relacionamentos pessoais e profissionais. Mal-amados, mal-ensinados, jovens abrem caminho \u00e0s cotoveladas e aos pontap\u00e9s. (4\u00ba\u00a7) Mal pagos e pouco valorizados, professores se encolhem, permitindo abusos inimagin\u00e1veis alguns anos atr\u00e1s. Uma adolescente empurra a professora, que bate a cabe\u00e7a na parede e sofre uma concuss\u00e3o. Um menininho chama a professora de \"vadia\", em aula. Professores levam xinga\u00e7\u00f5es de pais e alunos, al\u00e9m de agress\u00f5es f\u00edsicas, cuspidas, facadas, empurr\u00f5es. Cresce o n\u00famero de mestres que desistem da profiss\u00e3o: pudera. Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, entram e saem da sala enquanto algu\u00e9m trabalha para o bem desses que o tratam como um funcion\u00e1rio subalterno. Onde aprenderam isso, se n\u00e3o, em primeira inst\u00e2ncia, em casa? O que aconteceu conosco? Que trogloditas somos - e produzimos -, que maltrapilhos emocionais estamos nos tornando, como preparamos a nova gera\u00e7\u00e3o para a vida real, que n\u00e3o \u00e9 benevolente nem dobra sua espinha aos nossos gritos? Obviamente n\u00e3o \u00e9 assim por toda parte, nem os pais e mestres s\u00e3o respons\u00e1veis por tudo isso, mas \u00e9 urgente parar para pensar. (5\u00ba\u00a7) Na outra ponta, temos o espet\u00e1culo deprimente dos esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e da impunidade reinante. Um Senado que n\u00e3o tem lugar para seus milhares de funcion\u00e1rios usarem computador ao mesmo tempo, e nem sabia quantos diretores tinha: 180 ou trinta? Autoridades que incitam ao preconceito racial e ao \u00f3dio de classes? Governos bons s\u00e3o caluniados, os piores s\u00e3o prestigiados. N\u00e3o cedemos ao advers\u00e1rio nem o bem que ele faz: que importa o bem, se queremos o poder? Guerra civil nas ruas, escolas e hospitais prec\u00e1rios, institui\u00e7\u00f5es moralmente falidas, fam\u00edlias desorientadas, moradias sub-humanas, pris\u00f5es onde n\u00e3o criar\u00edamos porcos. (6\u00ba\u00a7) Que profunda e triste impress\u00e3o, sobretudo nos mais simples e desinformados e naqueles que ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o. Jovens e adultos reagem a isso com agressividade ou aliena\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de relacionamento. O tema \"viol\u00eancia em casa e na escola\" come\u00e7a a ser tratado em congressos, semin\u00e1rios, entre psic\u00f3logos e educadores. N\u00e3o vi ainda a\u00e7\u00f5es eficazes. (7\u00ba\u00a7) Sem moralismo (diferente de moralidade) nem discursos pomposos ou populistas, pode-se mudar uma situa\u00e7\u00e3o que se alastra - ou vamos adoecer disso que nos enoja. Quase todos os pa\u00edses foram respons\u00e1veis pela grav\u00edssima crise financeira mundial. Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito. Cada um de n\u00f3s pode escolher entre ignorar e transformar. Melhor promover a s\u00e9rio e urgentemente uma nova moralidade, ou fingimos nada ver, e nos abancamos em definitivo na pocilga. (Lya Luft \u00e9 escritora - Fonte: Revista Veja)","id":491446,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A CRISE QUE ESTAMOS ESQUECENDO <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) \"Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O tema do momento \u00e9 a crise financeira global. Eu aqui falo de outra, que atinge a todos n\u00f3s, mas especialmente jovens e crian\u00e7as: a viol\u00eancia contra professores e a grosseria no conv\u00edvio em casa. Duas pontas da nossa sociedade se unem para produzir isso: falta de autoridade amorosa dos pais (e professores) e p\u00e9ssimo exemplo de autoridades e figuras p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Pais n\u00e3o sabem como resolver a m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o dos pequenos e a insol\u00eancia dos maiores. Crian\u00e7as xingam os adultos, chutam a bab\u00e1, a psic\u00f3loga, a pediatra. Adolescentes chegam de tromba junto do carro em que os aguardam pai ou m\u00e3e: entram sem olhar aquele que nem vira o rosto para eles. Cumprimento, sorriso, beijo? Nem pensar. Como ser\u00e1 esse conv\u00edvio na intimidade? Como funciona a comunica\u00e7\u00e3o entre pais e filhos? Nunca ser\u00e1 id\u00edlica, isso \u00e9 normal: crescer \u00e9 tamb\u00e9m contestar. Mas poder\u00edamos mudar as regras desse jogo: junto com afeto, deveriam vir regras, puni\u00e7\u00f5es e recompensas. Que tal um pouco de carinho e respeito, de parte a parte? Para serem respeitados, pai e m\u00e3e devem impor alguma autoridade, fundamento da seguran\u00e7a dos filhos neste mundo dif\u00edcil, marcando seus futuros relacionamentos pessoais e profissionais. Mal-amados, mal-ensinados, jovens abrem caminho \u00e0s cotoveladas e aos pontap\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Mal pagos e pouco valorizados, professores se encolhem, permitindo abusos inimagin\u00e1veis alguns anos atr\u00e1s. Uma adolescente empurra a professora, que bate a cabe\u00e7a na parede e sofre uma concuss\u00e3o. Um menininho chama a professora de \"vadia\", em aula. Professores levam xinga\u00e7\u00f5es de pais e alunos, al\u00e9m de agress\u00f5es f\u00edsicas, cuspidas, facadas, empurr\u00f5es. Cresce o n\u00famero de mestres que desistem da profiss\u00e3o: pudera. Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, entram e saem da sala enquanto algu\u00e9m trabalha para o bem desses que o tratam como um funcion\u00e1rio subalterno. Onde aprenderam isso, se n\u00e3o, em primeira inst\u00e2ncia, em casa? O que aconteceu conosco? Que trogloditas somos - e produzimos -, que maltrapilhos emocionais estamos nos tornando, como preparamos a nova gera\u00e7\u00e3o para a vida real, que n\u00e3o \u00e9 benevolente nem dobra sua espinha aos nossos gritos? Obviamente n\u00e3o \u00e9 assim por toda parte, nem os pais e mestres s\u00e3o respons\u00e1veis por tudo isso, mas \u00e9 urgente parar para pensar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Na outra ponta, temos o espet\u00e1culo deprimente dos esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e da impunidade reinante. Um Senado que n\u00e3o tem lugar para seus milhares de funcion\u00e1rios usarem computador ao mesmo tempo, e nem sabia quantos diretores tinha: 180 ou trinta? Autoridades que incitam ao preconceito racial e ao \u00f3dio de classes? Governos bons s\u00e3o caluniados, os piores s\u00e3o prestigiados. N\u00e3o cedemos ao advers\u00e1rio nem o bem que ele faz: que importa o bem, se queremos o poder? Guerra civil nas ruas, escolas e hospitais prec\u00e1rios, institui\u00e7\u00f5es moralmente falidas, fam\u00edlias desorientadas, moradias sub-humanas, pris\u00f5es onde n\u00e3o criar\u00edamos porcos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Que profunda e triste impress\u00e3o, sobretudo nos mais simples e desinformados e naqueles que ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o. Jovens e adultos reagem a isso com agressividade ou aliena\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de relacionamento. O tema \"viol\u00eancia em casa e na escola\" come\u00e7a a ser tratado em congressos, semin\u00e1rios, entre psic\u00f3logos e educadores. N\u00e3o vi ainda a\u00e7\u00f5es eficazes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Sem moralismo (diferente de moralidade) nem discursos pomposos ou populistas, pode-se mudar uma situa\u00e7\u00e3o que se alastra - ou vamos adoecer disso que nos enoja. Quase todos os pa\u00edses foram respons\u00e1veis pela grav\u00edssima crise financeira mundial. Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito. Cada um de n\u00f3s pode escolher entre ignorar e transformar. Melhor promover a s\u00e9rio e urgentemente uma nova moralidade, ou fingimos nada ver, e nos abancamos em definitivo na pocilga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora - Fonte: Revista Veja)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es abaixo, uma apresenta um voc\u00e1bulo \u201cque\u201d destacado com classifica\u00e7\u00e3o DIFERENTE das demais; assinale-a:","provas":[{"id":45662,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - Agente Administrativo - 2020"},{"id":48389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Lavrada","sigla":"Prefeitura de Pedra Lavrada","id":4074,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedra-lavrada-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Pedra Lavrada - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1384016,"hashId":"c4da39cfee20348186e9d4e668fbba8e","enunciado":"<p>Das op\u00e7\u00f5es abaixo, uma apresenta um voc\u00e1bulo \u201c<strong>que<\/strong>\u201d destacado com classifica\u00e7\u00e3o<strong> DIFERENTE<\/strong> das demais; assinale-a:<\/p>","resposta":5089316,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cmulher adora que verbalizem seus atributos,(...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":5089313,"corpo":"<p> \u201cmulher adora <strong><u>que<\/u><\/strong> verbalizem seus atributos,(...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDiga que ela \u00e9 uma mulher inteligente, (...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":5089314,"corpo":"<p>\u201cDiga <strong><u>que<\/u><\/strong> ela \u00e9 uma mulher inteligente, (...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cMas n\u00e3o pense que o jogo est\u00e1 ganho: (...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":5089315,"corpo":"<p> \u201cMas n\u00e3o pense <strong><u>que<\/u><\/strong> o jogo est\u00e1 ganho: (...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cDiga que ela cozinha melhor que a sua m\u00e3e,(...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) ","id":5089316,"corpo":"<p> \u201cDiga que ela cozinha melhor <strong><u>que<\/u><\/strong> a sua m\u00e3e,(...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201c(...) que ela tem uma voz que faz voc\u00ea pensar obscenidades, (...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":5089317,"corpo":"<p> \u201c(...) <strong><u>que<\/u><\/strong> ela tem uma voz que faz voc\u00ea pensar obscenidades, (...)\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As boazinhas que me perdoem Qual o elogio que uma mulher adora receber? Bom, se voc\u00ea est\u00e1 com tempo, pode-se listar aqui uns 700:\nmulher adora que verbalizem seus atributos, sejam eles f\u00edsicos ou morais. Diga que ela \u00e9 uma mulher inteligente, e ela\nir\u00e1 com a sua cara. Diga que ela tem um \u00f3timo car\u00e1ter e um corpo que \u00e9 uma provoca\u00e7\u00e3o, e ela decorar\u00e1 o seu\nn\u00famero. Fale do seu olhar, da sua pele, do seu sorriso, da sua presen\u00e7a de esp\u00edrito, da sua aura de mist\u00e9rio, de como\nela tem classe: ela achar\u00e1 voc\u00ea muito observador e lhe dar\u00e1 uma c\u00f3pia da chave de casa. Mas n\u00e3o pense que o jogo\nest\u00e1 ganho: manter o cargo vai depender da sua perspic\u00e1cia para encontrar novas qualidades nessa mulher\npoderosa, absoluta. Diga que ela cozinha melhor que a sua m\u00e3e, que ela tem uma voz que faz voc\u00ea pensar\nobscenidades, que ela \u00e9 um avi\u00e3o no mundo dos neg\u00f3cios. Fale sobre sua compet\u00eancia, seu senso de oportunidade,\nseu bom gosto musical. Agora quer ver o mundo cair? Diga que ela \u00e9 muito boazinha. Descreva uma mulher boazinha. Voz fina, roupas past\u00e9is, cal\u00e7ados rente ao ch\u00e3o. Aceita encomendas de\ndoces, contribui para a igreja, cuida dos sobrinhos nos finais de semana. Dispon\u00edvel, serena, previs\u00edvel, nunca foi vista\nnegando um favor. Nunca teve um chilique. Nunca colocou os p\u00e9s num show de rock. \u00c9 queridinha. Pequeninha.\nEducadinha. Enfim, uma mulher boazinha. Fomos boazinhas por s\u00e9culos. Engol\u00edamos tudo e fing\u00edamos n\u00e3o ver nada, ceguinhas. Viv\u00edamos no nosso\nmundinho, rodeadas de panelinhas e nenezinhos. A vida feminina era esse frege: bordados, paredes brancas,\ncrucifixo em cima da cama, tudo certinho. Passamos um temp\u00e3o assim, comportadinhas, enquanto \u00edamos\nalimentando um desejo incontrol\u00e1vel de virar a mesa. Quietinhas, mas inquietas. At\u00e9 que chegou o dia em que deixamos de ser as coitadinhas. Ningu\u00e9m mais fala em namoradinhas do Brasil:\nsomos atrizes, estrelas, profissionais. Adolescentes n\u00e3o s\u00e3o mais brotinhos: s\u00e3o garotas da gera\u00e7\u00e3o teen. Ser\nchamada de patricinha \u00e9 ofensa mortal. Quem gosta de diminutivos, definha. Ser boazinha n\u00e3o tem nada a ver com ser generosa. Ser boa \u00e9 bom, ser boazinha \u00e9 p\u00e9ssimo. As boazinhas\nn\u00e3o t\u00eam defeitos. N\u00e3o t\u00eam atitude. Conformam-se com a coadjuv\u00e2ncia. PH neutro. Ser chamada de boazinha, mesmo\ncom a melhor das inten\u00e7\u00f5es, \u00e9 o pior dos desaforos. Mulheres bacanas, complicadas, batalhadoras, persistentes, ciumentas, apressadas, \u00e9 isso que somos hoje.\nMerecemos adjetivos velozes, produtivos, enigm\u00e1ticos. As \u201cinhas\u201d n\u00e3o moram mais aqui. Foram para o espa\u00e7o,\nsozinhas.\nMEDEIROS, Martha. Liberdade Cr\u00f4nica. Porto Alegre: L&amp;PM, 2014.","id":418333,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As boazinhas que me perdoem<\/strong>\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Qual o elogio que uma mulher adora receber? Bom, se voc\u00ea est\u00e1 com tempo, pode-se listar aqui uns 700:\nmulher adora que verbalizem seus atributos, sejam eles f\u00edsicos ou morais. Diga que ela \u00e9 uma mulher inteligente, e ela\nir\u00e1 com a sua cara. Diga que ela tem um \u00f3timo car\u00e1ter e um corpo que \u00e9 uma provoca\u00e7\u00e3o, e ela decorar\u00e1 o seu\nn\u00famero. Fale do seu olhar, da sua pele, do seu sorriso, da sua presen\u00e7a de esp\u00edrito, da sua aura de mist\u00e9rio, de como\nela tem classe: ela achar\u00e1 voc\u00ea muito observador e lhe dar\u00e1 uma c\u00f3pia da chave de casa. Mas n\u00e3o pense que o jogo\nest\u00e1 ganho: manter o cargo vai depender da sua perspic\u00e1cia para encontrar novas qualidades nessa mulher\npoderosa, absoluta. Diga que ela cozinha melhor que a sua m\u00e3e, que ela tem uma voz que faz voc\u00ea pensar\nobscenidades, que ela \u00e9 um avi\u00e3o no mundo dos neg\u00f3cios. Fale sobre sua compet\u00eancia, seu senso de oportunidade,\nseu bom gosto musical. Agora quer ver o mundo cair? Diga que ela \u00e9 muito boazinha.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Descreva uma mulher boazinha. Voz fina, roupas past\u00e9is, cal\u00e7ados rente ao ch\u00e3o. Aceita encomendas de\ndoces, contribui para a igreja, cuida dos sobrinhos nos finais de semana. Dispon\u00edvel, serena, previs\u00edvel, nunca foi vista\nnegando um favor. Nunca teve um chilique. Nunca colocou os p\u00e9s num show de rock. \u00c9 queridinha. Pequeninha.\nEducadinha. Enfim, uma mulher boazinha.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Fomos boazinhas por s\u00e9culos. Engol\u00edamos tudo e fing\u00edamos n\u00e3o ver nada, ceguinhas. Viv\u00edamos no nosso\nmundinho, rodeadas de panelinhas e nenezinhos. A vida feminina era esse frege: bordados, paredes brancas,\ncrucifixo em cima da cama, tudo certinho. Passamos um temp\u00e3o assim, comportadinhas, enquanto \u00edamos\nalimentando um desejo incontrol\u00e1vel de virar a mesa. Quietinhas, mas inquietas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         At\u00e9 que chegou o dia em que deixamos de ser as coitadinhas. Ningu\u00e9m mais fala em namoradinhas do Brasil:\nsomos atrizes, estrelas, profissionais. Adolescentes n\u00e3o s\u00e3o mais brotinhos: s\u00e3o garotas da gera\u00e7\u00e3o teen. Ser\nchamada de patricinha \u00e9 ofensa mortal. Quem gosta de diminutivos, definha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Ser boazinha n\u00e3o tem nada a ver com ser generosa. Ser boa \u00e9 bom, ser boazinha \u00e9 p\u00e9ssimo. As boazinhas\nn\u00e3o t\u00eam defeitos. N\u00e3o t\u00eam atitude. Conformam-se com a coadjuv\u00e2ncia. PH neutro. Ser chamada de boazinha, mesmo\ncom a melhor das inten\u00e7\u00f5es, \u00e9 o pior dos desaforos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Mulheres bacanas, complicadas, batalhadoras, persistentes, ciumentas, apressadas, \u00e9 isso que somos hoje.\nMerecemos adjetivos velozes, produtivos, enigm\u00e1ticos. As \u201cinhas\u201d n\u00e3o moram mais aqui. Foram para o espa\u00e7o,\nsozinhas.\n<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MEDEIROS, Martha. Liberdade Cr\u00f4nica. Porto Alegre: L&amp;PM, 2014.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1384016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, ganhou grande import\u00e2ncia nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Passando a ser implantado no contexto das institui\u00e7\u00f5es privadas e p\u00fablicas, pois busca o aprimoramento e aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo dos trabalhadores e das organiza\u00e7\u00f5es. Assim sendo, podemos afirmar que a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho I. Deve enfatiza o comportamento do trabalhador no passado. II. Busca a defini\u00e7\u00e3o de indicadores sist\u00eamicos. III. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve se basear em \u00edndices subjetivos de refer\u00eancia \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":48734,"cargo":{"descricao":"Assistente de Recursos Humanos","id":722},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaribe","sigla":"","id":3733,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguaribe-ce-2020-idib-assistente-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Jaguaribe - Assistente de Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1475257,"hashId":"2c7c11e34b435876afd4daa05e60bef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, ganhou grande import\u00e2ncia nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Passando a ser implantado no contexto das institui\u00e7\u00f5es privadas e p\u00fablicas, pois busca o aprimoramento e aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo dos trabalhadores e das organiza\u00e7\u00f5es. Assim sendo, podemos afirmar que a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve enfatiza o comportamento do trabalhador no passado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Busca a defini\u00e7\u00e3o de indicadores sist\u00eamicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve se basear em \u00edndices subjetivos de refer\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5483769,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5483769,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5483770,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":5483771,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5483772,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1475257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFa\u00e7o uma antientrevista, pausas, sil\u00eancios, Clarice agora est\u00e1 fugindo para uma gal\u00e1xia inabitada e inating\u00edvel,...\u201d as formas destacadas s\u00e3o descritas corretamente em?","provas":[{"id":57718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1760212,"hashId":"4dc99d0bae62e3fbcb9b4a47f7708d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFa\u00e7o uma antientrevista, pausas, sil\u00eancios, Clarice agora est\u00e1 fugindo para uma gal\u00e1xia <strong>inabitada <\/strong>e <strong>inating\u00edvel<\/strong>,...\u201d as formas destacadas s\u00e3o descritas corretamente em?<\/p>","resposta":6704806,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o formadas por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.","id":6704806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o formadas por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal e a segunda \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":6704807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal e a segunda \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal e a segunda \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":6704808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal e a segunda \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e a segunda \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.","id":6704809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e a segunda \u00e9 formada por deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o formadas por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":6704810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o formadas por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 Entrevista concedida ao jornalista J\u00falio Lerner, em 1 de fevereiro de 1977, para o programa \u201cPanorama\u201d, da TV Cultura, de S\u00e3o Paulo. De minha sala at\u00e9 o sagu\u00e3o dos est\u00fadios tenho que percorrer cerca de 150 metros. Estou t\u00e3o aturdido com a possibilidade de entrevist\u00e1-la que mal consigo me organizar naquela curta caminhada. Talvez falar sobre \u201cA Paix\u00e3o Segundo G.H\u201d\u2026 Ou quem sabe sobre \u201cA Ma\u00e7\u00e3 no Escuro\u201d e \u201cPerto do Cora\u00e7\u00e3o Selvagem\u201d\u2026 Vou recordando o que Clarice escreveu. Ser\u00e1 que li tudo? Em apenas cinco minutos consegui um est\u00fadio para entrevist\u00e1-la.S\u00e3o quatro e quinze da tarde e disponho de apenas meia hora. \u00c0s cinco entra ao vivo o programa infantil e quinze minutos antes terei de desocupar o est\u00fadio. Estou correndo e antes mesmo de v\u00ea-la a press\u00e3o do tempo come\u00e7a a me massacrar. N\u00e3o terei condi\u00e7\u00f5es de preparar nada antes, nem mesmo conversar um pouco. N\u00e3o poderei sequer tentar criar um clima adequado para a entrevista. Eu odeio a TV brasileira! S\u00f3 meia hora para ouvir Clarice. O pessoal da t\u00e9cnica foi novamente generoso e se empenhou para conseguir essa brecha. Olho o rel\u00f3gio, n\u00e3o consigo me organizar, estou correndo, olho novamente o rel\u00f3gio. Estou desconcertado, atinjo o sagu\u00e3o dos est\u00fadios e a vejo ali, dez metros adiante, Clarice de p\u00e9 ao lado de uma amiga, perdida no meio do vaiv\u00e9m dos cen\u00e1rios desmontados, de diversos equipamentos e de t\u00e9cnicos que falam alto, no meio de um grande alvoro\u00e7o.Paro diante dela, estou um pouco ofegante, estendo-lhe a m\u00e3o e sou atravessado pelo olhar mais desprotegido que um ser humano pode lan\u00e7ar a semelhante. Ela \u00e9 fr\u00e1gil, ela \u00e9 t\u00edmida, e eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es para explicar que o problema do tempo elevou meus n\u00edveis de ansiedade. Clarice me apresenta Olga Borelli, entramos e a conduzo ao centro do pequeno est\u00fadio. Pe\u00e7o para que ela sente numa poltrona de couro de tonalidade caf\u00e9-com-leite. Clarice segura apenas um ma\u00e7o de Hollywood e uma caixa de f\u00f3sforos, providencio um cinzeiro, os refletores malditos s\u00e3o ligados. Clarice me olha. O olhar de Clarice me interroga, s\u00f3 disponho de uma \u00fanica c\u00e2mera, o olhar de Clarice suplica, Olga se ajeita numa lateral escurecida, chega Miriam, a estagi\u00e1ria do programa e fica encolhida e calada, o calor est\u00e1 ficando insuport\u00e1vel e o ar-condicionado n\u00e3o est\u00e1 ajustado, s\u00e3o apenas quatro e vinte, Clarice tenta me dizer alguma coisa, mas n\u00e3o falo com ela, preocupado em ajustar uma quest\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o, o h\u00e1lito da fornalha j\u00e1 nos atinge a todos, devemos ter agora no est\u00fadio uns 50 ou 60 graus, maldita TV, bendita TV do terceiro mundo que me possibilita estar agora frente a frente com ela, Clarice me olha melindrosa, assustada e seu olhar me pede para que a tranquilize.\u201cOK, J\u00falio, tudo pronto\u201d, a voz met\u00e1lica vem da caixa dos alto-falantes. Pe\u00e7o a toda equipe para sair, cabo man, iluminador, assistente de est\u00fadio, agrade\u00e7o. Clarice percebe que caiu numa arapuca e j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 como voltar atr\u00e1s. Pe\u00e7o sil\u00eancio e depois de uns dez segundos ecoa um \u201cgravando\u201d.N\u00e3o conversamos antes e disponho apenas de 23 minutos. Estou completamente desconcertado, fico um minuto em sil\u00eancio fitando Clarice. Estou oco, vazio, n\u00e3o sei o que dizer. Clarice me olha curiosa, mas vigilante, defendida. Sou o senhor do castelo e \u2014 prepotente \u2014 guardo comigo a chave desta pris\u00e3o. Ningu\u00e9m pode entrar ou sair sem meu expresso consentimento. Todos devem se submeter \u00e0 minha autorit\u00e1ria vontade.A fornalha arde, meu cora\u00e7\u00e3o dispara, minha boca est\u00e1 seca e debaixo destes tir\u00e2nicos mil s\u00f3is sou o maior dos tiranos. Come\u00e7a a entrevista. A entrevista avan\u00e7a. Seus olhos azuis-oce\u00e2nicos revelam solid\u00e3o e tristeza. Clarice est\u00e1 nua, n\u00e3o h\u00e1 perd\u00e3o, Clarice agora est\u00e1 encapotada, ela se deixa agarrar, mas logo escapa, e volta, e me pega, e me sugere o longe, o n\u00e3o diz\u00edvel, depois se cala. E quando nada mais espero, ela volta a falar. Fa\u00e7o uma antientrevista, pausas, sil\u00eancios, Clarice agora est\u00e1 fugindo para uma gal\u00e1xia inabitada e inating\u00edvel, mas volta em seguida e, tolerante, suporta toda a minha limita\u00e7\u00e3o.Acho que ela vai se levantar a qualquer instante e me dizer: \u201cChega!\u201d. Clarice pressente que por tr\u00e1s de meu sorriso aparentemente compreensivo e de minha fala suave esconde-se um ser diab\u00f3lico autodenominado \u201crep\u00f3rter\u201d e que quer possuir sua intimidade. Seu corpo exprime receios, ela me afasta, mas de novo me atrai, suas pernas se cruzam e se descruzam sem parar e telegrafam que de repente ela poder\u00e1 se levantar e partir.Fonte: https:\/\/www.revistabula.com\/503-a-ultima-entrevista-de-claricelispector, acesso em fevereiro de 2020","id":460751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 4 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entrevista concedida ao jornalista J\u00falio Lerner, em 1 de fevereiro de 1977, para o programa \u201cPanorama\u201d, da TV Cultura, de S\u00e3o Paulo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De minha sala at\u00e9 o sagu\u00e3o dos est\u00fadios tenho que percorrer cerca de 150 metros. Estou t\u00e3o aturdido com a possibilidade de entrevist\u00e1-la que mal consigo me organizar naquela curta caminhada. Talvez falar sobre \u201cA Paix\u00e3o Segundo G.H\u201d\u2026 Ou quem sabe sobre \u201cA Ma\u00e7\u00e3 no Escuro\u201d e \u201cPerto do Cora\u00e7\u00e3o Selvagem\u201d\u2026 Vou recordando o que Clarice escreveu. Ser\u00e1 que li tudo? Em apenas cinco minutos consegui um est\u00fadio para entrevist\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o quatro e quinze da tarde e disponho de apenas meia hora. \u00c0s cinco entra ao vivo o programa infantil e quinze minutos antes terei de desocupar o est\u00fadio. Estou correndo e antes mesmo de v\u00ea-la a press\u00e3o do tempo come\u00e7a a me massacrar. N\u00e3o terei condi\u00e7\u00f5es de preparar nada antes, nem mesmo conversar um pouco. N\u00e3o poderei sequer tentar criar um clima adequado para a entrevista. Eu odeio a TV brasileira! S\u00f3 meia hora para ouvir Clarice. O pessoal da t\u00e9cnica foi novamente generoso e se empenhou para conseguir essa brecha. Olho o rel\u00f3gio, n\u00e3o consigo me organizar, estou correndo, olho novamente o rel\u00f3gio. Estou desconcertado, atinjo o sagu\u00e3o dos est\u00fadios e a vejo ali, dez metros adiante, Clarice de p\u00e9 ao lado de uma amiga, perdida no meio do vaiv\u00e9m dos cen\u00e1rios desmontados, de diversos equipamentos e de t\u00e9cnicos que falam alto, no meio de um grande alvoro\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paro diante dela, estou um pouco ofegante, estendo-lhe a m\u00e3o e sou atravessado pelo olhar mais desprotegido que um ser humano pode lan\u00e7ar a semelhante. Ela \u00e9 fr\u00e1gil, ela \u00e9 t\u00edmida, e eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es para explicar que o problema do tempo elevou meus n\u00edveis de ansiedade. Clarice me apresenta Olga Borelli, entramos e a conduzo ao centro do pequeno est\u00fadio. Pe\u00e7o para que ela sente numa poltrona de couro de tonalidade caf\u00e9-com-leite. Clarice segura apenas um ma\u00e7o de Hollywood e uma caixa de f\u00f3sforos, providencio um cinzeiro, os refletores malditos s\u00e3o ligados. Clarice me olha. O olhar de Clarice me interroga, s\u00f3 disponho de uma \u00fanica c\u00e2mera, o olhar de Clarice suplica, Olga se ajeita numa lateral escurecida, chega Miriam, a estagi\u00e1ria do programa e fica encolhida e calada, o calor est\u00e1 ficando insuport\u00e1vel e o ar-condicionado n\u00e3o est\u00e1 ajustado, s\u00e3o apenas quatro e vinte, Clarice tenta me dizer alguma coisa, mas n\u00e3o falo com ela, preocupado em ajustar uma quest\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o, o h\u00e1lito da fornalha j\u00e1 nos atinge a todos, devemos ter agora no est\u00fadio uns 50 ou 60 graus, maldita TV, bendita TV do terceiro mundo que me possibilita estar agora frente a frente com ela, Clarice me olha melindrosa, assustada e seu olhar me pede para que a tranquilize.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOK, J\u00falio, tudo pronto\u201d, a voz met\u00e1lica vem da caixa dos alto-falantes. Pe\u00e7o a toda equipe para sair, cabo man, iluminador, assistente de est\u00fadio, agrade\u00e7o. Clarice percebe que caiu numa arapuca e j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 como voltar atr\u00e1s. Pe\u00e7o sil\u00eancio e depois de uns dez segundos ecoa um \u201cgravando\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o conversamos antes e disponho apenas de 23 minutos. Estou completamente desconcertado, fico um minuto em sil\u00eancio fitando Clarice. Estou oco, vazio, n\u00e3o sei o que dizer. Clarice me olha curiosa, mas vigilante, defendida. Sou o senhor do castelo e \u2014 prepotente \u2014 guardo comigo a chave desta pris\u00e3o. Ningu\u00e9m pode entrar ou sair sem meu expresso consentimento. Todos devem se submeter \u00e0 minha autorit\u00e1ria vontade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fornalha arde, meu cora\u00e7\u00e3o dispara, minha boca est\u00e1 seca e debaixo destes tir\u00e2nicos mil s\u00f3is sou o maior dos tiranos. Come\u00e7a a entrevista. A entrevista avan\u00e7a. Seus olhos azuis-oce\u00e2nicos revelam solid\u00e3o e tristeza. Clarice est\u00e1 nua, n\u00e3o h\u00e1 perd\u00e3o, Clarice agora est\u00e1 encapotada, ela se deixa agarrar, mas logo escapa, e volta, e me pega, e me sugere o longe, o n\u00e3o diz\u00edvel, depois se cala. E quando nada mais espero, ela volta a falar. Fa\u00e7o uma antientrevista, pausas, sil\u00eancios, Clarice agora est\u00e1 fugindo para uma gal\u00e1xia inabitada e inating\u00edvel, mas volta em seguida e, tolerante, suporta toda a minha limita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que ela vai se levantar a qualquer instante e me dizer: \u201cChega!\u201d. Clarice pressente que por tr\u00e1s de meu sorriso aparentemente compreensivo e de minha fala suave esconde-se um ser diab\u00f3lico autodenominado \u201crep\u00f3rter\u201d e que quer possuir sua intimidade. Seu corpo exprime receios, ela me afasta, mas de novo me atrai, suas pernas se cruzam e se descruzam sem parar e telegrafam que de repente ela poder\u00e1 se levantar e partir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Fonte: https:\/\/www.revistabula.com\/503-a-ultima-entrevista-de-claricelispector, acesso em fevereiro de 2020<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1760212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o prona ou dec\u00fabito ventral \u00e9 utilizada como uma manobra auxiliar para a melhora das trocas gasosas, principalmente nos pacientes com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de posi\u00e7\u00e3o prona, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":58938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":22379},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2020-faurgs-tecnico-de-enfermagem-area-internacao-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Interna\u00e7\u00e3o Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1776637,"hashId":"b6903b8e13db179d7be3d24591ca40d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o prona ou dec\u00fabito ventral \u00e9 utilizada como uma manobra auxiliar para a melhora das trocas gasosas, principalmente nos pacientes com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de posi\u00e7\u00e3o prona, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6779079,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de cateteres e drenos tor\u00e1cicos s\u00e3o considerados contraindica\u00e7\u00e3o para a posi\u00e7\u00e3o prona.","id":6779078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de cateteres e drenos tor\u00e1cicos s\u00e3o considerados contraindica\u00e7\u00e3o para a posi\u00e7\u00e3o prona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cabe\u00e7a do paciente deve estar voltada para um dos lados do corpo, e os bra\u00e7os devem permanecer paralelos a ele.","id":6779079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cabe\u00e7a do paciente deve estar voltada para um dos lados do corpo, e os bra\u00e7os devem permanecer paralelos a ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os eletrodos para monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca devem ser fixados em posi\u00e7\u00e3o precordial.","id":6779080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os eletrodos para monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca devem ser fixados em posi\u00e7\u00e3o precordial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no momento da realiza\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o prona, s\u00e3o necess\u00e1rios no m\u00ednimo tr\u00eas membros da equipe multidisciplinar, sendo um enfermeiro e dois t\u00e9cnicos de enfermagem, para posicionar o paciente com seguran\u00e7a.","id":6779081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no momento da realiza\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o prona, s\u00e3o necess\u00e1rios no m\u00ednimo tr\u00eas membros da equipe multidisciplinar, sendo um enfermeiro e dois t\u00e9cnicos de enfermagem, para posicionar o paciente com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em crian\u00e7as com peso inferior a tr\u00eas quilogramas, a posi\u00e7\u00e3o prona \u00e9 contraindicada.","id":6779082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em crian\u00e7as com peso inferior a tr\u00eas quilogramas, a posi\u00e7\u00e3o prona \u00e9 contraindicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405763,"slug":"enfermagem-posicao-para-exames"}],"slug":"enfermagem\/1776637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra em destaque n\u00e3o deve ser acentuada. ","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1856484,"hashId":"278db4aef6297a3590445191687b352c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a palavra em destaque <strong>n\u00e3o<\/strong> deve ser acentuada. <\/p>","resposta":7138968,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O substantivo androide designa qualquer ser que tenha a forma de homem.","id":7138968,"corpo":"<p>O substantivo <strong>androide<\/strong> designa qualquer ser que tenha a forma de homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os balaustres do casar\u00e3o foram trocados recentemente. ","id":7138969,"corpo":"<p>Os <strong>balaustres<\/strong> do casar\u00e3o foram trocados recentemente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os biquinis est\u00e3o cada vez menores.","id":7138970,"corpo":"<p>Os<strong> biquinis<\/strong> est\u00e3o cada vez menores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os herois n\u00e3o morrem de overdose. ","id":7138971,"corpo":"<p>Os <strong>herois<\/strong> n\u00e3o morrem de overdose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1856484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor representa a reescrita dos dois primeiros per\u00edodos do texto 3, preservando suas rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas originais.","provas":[{"id":66564,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pianco-pb-2020-cpcon-uepb-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pianc\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2029987,"hashId":"302a7c1334d4ebac6269ce3e0741b202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor representa a reescrita dos dois primeiros per\u00edodos do texto 3, preservando suas rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas originais.<\/p>","resposta":7909076,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO CNPq comunica a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, portanto a incerteza de recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Assim, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7909075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO CNPq comunica a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, portanto a incerteza de recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Assim, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO CNPq informa a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, por\u00e9m recebemos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Todavia, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7909076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO CNPq informa a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, por\u00e9m recebemos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Todavia, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO CNPq anuncia a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, se recebemos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Consequentemente, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7909077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO CNPq anuncia a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, se recebemos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Consequentemente, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO CNPq informa a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, a fim de que recebamos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Desta maneira, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7909078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO CNPq informa a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, a fim de que recebamos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Desta maneira, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO CNPq comunica a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, devido \u00e0 incerteza sobre a recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Deste modo, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7909079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO CNPq comunica a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, devido \u00e0 incerteza sobre a recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Deste modo, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3Nota sobre suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o de bolsistasO CNPq informa a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, uma vez que recebemos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 a recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Dessa forma, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o. Refor\u00e7amos nosso compromisso com a pesquisa cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e de inova\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Pa\u00eds, e continuamos nosso esfor\u00e7o de buscar a melhor solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para este cen\u00e1rio.Fonte: (http:\/\/www.cnpq.br\/).","id":490346,"enunciado":"<p><strong>Texto 3<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"506\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bnpw\"><td data-row=\"row-bnpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnpw\" data-cell=\"cell-zuf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nota sobre suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o de bolsistas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnpw\" data-cell=\"cell-zuf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bnpw\" data-cell=\"cell-zuf7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">O CNPq informa a suspens\u00e3o de indica\u00e7\u00f5es de bolsistas, uma vez que recebemos indica\u00e7\u00f5es de que n\u00e3o haver\u00e1 a recomposi\u00e7\u00e3o integral do or\u00e7amento de 2019. Dessa forma, estamos tomando as medidas necess\u00e1rias para minimizar as consequ\u00eancias desta restri\u00e7\u00e3o. Refor\u00e7amos nosso compromisso com a pesquisa cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e de inova\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento do Pa\u00eds, e continuamos nosso esfor\u00e7o de buscar a melhor solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para este cen\u00e1rio.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Fonte: (http:\/\/www.cnpq.br\/).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2029987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto 7, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e atribua V para as verdadeiras e F para as falsas.( ) No per\u00edodo: \u201cCriado pelo neuropsiquiatra Dr. D\u00e9cio Nakagawa, o termo serve para dar nome a este per\u00edodo de readapta\u00e7\u00e3o.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 reduzida de partic\u00edpio.( ) A ora\u00e7\u00e3o \u201cque tamb\u00e9m \u00e9 colunista do site e-Dublin\u201d intercala a ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo, por isso aparece entre v\u00edrgulas.( ) No per\u00edodo: \u201cA S\u00edndrome do Regresso acontece com a maior parte das pessoas que retorna ao seu pa\u00eds de origem\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada explica o grupo que mais \u00e9 atingido pelo S\u00edndrome do Regresso.( ) De acordo com a gram\u00e1tica normativa, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque tamb\u00e9m \u00e9 colunista do site e-Dublin\u201d se classifica como uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:","provas":[{"id":66564,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pianc\u00f3","sigla":"","id":5181,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pianco-pb-2020-cpcon-uepb-terapeuta-ocupacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pianc\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2030047,"hashId":"57153807cc968dc94deb8c71ce8c7d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao <strong>texto 7<\/strong>, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir e atribua V para as verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No per\u00edodo: \u201c<strong>Criado pelo neuropsiquiatra Dr. D\u00e9cio Nakagawa<\/strong>, o termo serve para dar nome a este per\u00edodo de readapta\u00e7\u00e3o.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 reduzida de partic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ora\u00e7\u00e3o \u201cque tamb\u00e9m \u00e9 colunista do site e-Dublin\u201d intercala a ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo, por isso aparece entre v\u00edrgulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No per\u00edodo: \u201cA S\u00edndrome do Regresso acontece com a maior parte das pessoas<strong> que retorna ao seu pa\u00eds de origem<\/strong>\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada explica o grupo que mais \u00e9 atingido pelo S\u00edndrome do Regresso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a gram\u00e1tica normativa, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque tamb\u00e9m \u00e9 colunista do site e-Dublin\u201d se classifica como uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":7909336,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V e V.","id":7909335,"corpo":"<p>V, F, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F e F.","id":7909336,"corpo":"<p>F, V, F e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":7909337,"corpo":"<p>V, V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F e F.","id":7909338,"corpo":"<p>V, F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":7909339,"corpo":"<p>F, V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 7Psic\u00f3loga explica as causas e os sintomas da S\u00edndrome do RegressoA S\u00edndrome do Regresso acontece quando voc\u00ea volta para casa ap\u00f3s estudar no exterior, trabalhar ou qualquer outro tipo de estadia prolongada. Criado pelo neuropsiquiatra Dr. D\u00e9cio Nakagawa, o termo serve para dar nome a este per\u00edodo de readapta\u00e7\u00e3o. E ele \u00e9 mais comum do que pode se imaginar: \u201cA S\u00edndrome do Regresso acontece com a maior parte das pessoas que retorna ao seu pa\u00eds de origem\u201d, diz Juliana Polydoro, psic\u00f3loga e mestre em Psicologia da Sa\u00fade. A profissional, que tamb\u00e9m \u00e9 colunista do site e-Dublin, explicou as causas da S\u00edndrome e como lidar com o per\u00edodo para amenizar os sintomas.Fonte: https:\/\/vestibular.brasilescola.uol.com.br\/estudar-no-exterior\/psicologa-explica-as-causas-os-sintomas-sindrome-regresso.htm","id":490356,"enunciado":"<p><strong>Texto 7<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Psic\u00f3loga explica as causas e os sintomas da S\u00edndrome do Regresso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome do Regresso acontece <strong>quando <\/strong>voc\u00ea volta para casa <strong>ap\u00f3s <\/strong>estudar no exterior, trabalhar ou qualquer outro tipo de estadia prolongada. Criado pelo neuropsiquiatra Dr. D\u00e9cio Nakagawa, o termo serve para dar nome <strong>a este<\/strong> per\u00edodo de readapta\u00e7\u00e3o. E ele \u00e9 mais comum do que pode se imaginar: \u201cA S\u00edndrome do Regresso acontece com a maior parte das pessoas que retorna ao seu pa\u00eds de origem\u201d, diz Juliana Polydoro, psic\u00f3loga e mestre em Psicologia da Sa\u00fade. A profissional, <strong>que <\/strong>tamb\u00e9m \u00e9 colunista do site e-Dublin, explicou as causas da S\u00edndrome e <strong>como <\/strong>lidar com o per\u00edodo <strong>para <\/strong>amenizar os sintomas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: https:\/\/vestibular.brasilescola.uol.com.br\/estudar-no-exterior\/psicologa-explica-as-causas-os-sintomas-sindrome-regresso.htm<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030047","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os t\u00f3picos tem\u00e1ticos abaixo relacionados, de modo a avaliar se equivalem ao conte\u00fado desenvolvido nos par\u00e1grafos 1, 2 e 3 do texto. Para tanto, assinale (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas. ( ) Mudan\u00e7as na configura\u00e7\u00e3o do trabalho em virtude da inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e da inser\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial na produ\u00e7\u00e3o industrial. ( ) Os benef\u00edcios da ind\u00fastria 4.0 e a necessidade de controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo para manter o equil\u00edbrio da economia. ( ) Nega\u00e7\u00e3o de que a preocupa\u00e7\u00e3o com o planeta resulta da conscientiza\u00e7\u00e3o quanto ao dever ecol\u00f3gico e moral de preserv\u00e1-lo. A sequ\u00eancia que responde CORRETAMENTE \u00e9:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030212,"hashId":"b7416f33b27d3b2e58bbbd81494b7742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os t\u00f3picos tem\u00e1ticos abaixo relacionados, de modo a avaliar se equivalem ao conte\u00fado desenvolvido nos par\u00e1grafos 1, 2 e 3 do texto. Para tanto, assinale (<strong>V<\/strong>) para as verdadeiras e (<strong>F<\/strong>) para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mudan\u00e7as na configura\u00e7\u00e3o do trabalho em virtude da inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e da inser\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial na produ\u00e7\u00e3o industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os benef\u00edcios da ind\u00fastria 4.0 e a necessidade de controle da produ\u00e7\u00e3o e consumo para manter o equil\u00edbrio da economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nega\u00e7\u00e3o de que a preocupa\u00e7\u00e3o com o planeta resulta da conscientiza\u00e7\u00e3o quanto ao dever ecol\u00f3gico e moral de preserv\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que responde CORRETAMENTE \u00e9:<\/p>","resposta":7910054,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7910051,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e F","id":7910052,"corpo":"<p>V, F e F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7910053,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7910054,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7910055,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05:A fal\u00eancia da globaliza\u00e7\u00e3o (Jo\u00e3o Fernandes Teixeira).A ind\u00fastria 4.0 est\u00e1 chegando, um fato celebrado pelos entusiastas das novas tecnologias. Grandes mudan\u00e7as est\u00e3o previstas, sobretudo pelo emprego de intelig\u00eancia artificial na produ\u00e7\u00e3o industrial que levar\u00e1, tamb\u00e9m, a uma grande reconfigura\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do trabalho. Mas, deixando de lado o discurso entusiasmado, o que est\u00e1 realmente acontecendo?Com a ind\u00fastria 4.0 haver\u00e1 uma grande racionaliza\u00e7\u00e3o e otimiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o para que os desperd\u00edcios de material e de m\u00e3o de obra se tornem m\u00ednimos. A produ\u00e7\u00e3o e o consumo precisam ser rigorosamente ajustados e, para isso, contamos agora t\u00e9cnicas de Big Data. Estamos em outros tempos, nos quais temos a percep\u00e7\u00e3o da escassez de recursos naturais e da necessidade premente de reciclar tudo o que for poss\u00edvel. Se quisermos que a economia continue funcionando, n\u00e3o podemos mais esbanjar. A economia se desenvolve na contram\u00e3o da natureza.A li\u00e7\u00e3o que estamos aprendendo \u00e9 que gerar energia limpa e conter as emiss\u00f5es de di\u00f3xido de carbono n\u00e3o s\u00e3o apenas obriga\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas e morais em rela\u00e7\u00e3o ao nosso planeta, mas um imperativo econ\u00f4mico, que exige que a ind\u00fastria se coloque em novo patamar de produtividade para sobreviver. A ind\u00fastria 4.0 n\u00e3o levar\u00e1 \u00e0 expans\u00e3o da economia, mas apenas evitar\u00e1 que ela encolha. N\u00e3o podemos mais manter os mesmos padr\u00f5es de consumo, que est\u00e3o danificando de forma irrevers\u00edvel o nosso planeta.Esses danos n\u00e3o se restringem apenas ao aquecimento global, que passou a ser chamado de mudan\u00e7a clim\u00e1tica. [...]Desde que se estabeleceu uma correla\u00e7\u00e3o entre o aumento das temperaturas m\u00e9dias no planeta e a industrializa\u00e7\u00e3o, iniciada no s\u00e9culo XVIII, o aquecimento global passou a ser o vil\u00e3o da hist\u00f3ria da humanidade. Diminuir o uso de combust\u00edveis passou a ser a grande bandeira dos ecologistas.[...]Contudo, o aquecimento global n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico desafio. Mesmo que sua origem possa ser contestada, desvinculando-a da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, nossa ind\u00fastria agride o planeta de forma irrepar\u00e1vel.Como n\u00e3o podemos reverter a economia do petr\u00f3leo no curto prazo, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo desacelerar a economia. Essa desacelera\u00e7\u00e3o, na contram\u00e3o do aumento da produ\u00e7\u00e3o planet\u00e1ria, est\u00e1 tendo custos sociais dolorosos. Combinada com a automa\u00e7\u00e3o, grande projeto da ind\u00fastria 4.0, ela gera um desemprego crescente, para o qual n\u00e3o se vislumbra uma solu\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.Mas h\u00e1 algo ainda mais importante que est\u00e1 surgindo dessa desacelera\u00e7\u00e3o: a percep\u00e7\u00e3o de que a globaliza\u00e7\u00e3o se tornou um projeto invi\u00e1vel. N\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel estender os padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo para todos os pa\u00edses do planeta, pois isso aceleraria sua destrui\u00e7\u00e3o de forma dr\u00e1stica. O globalismo ocidental est\u00e1 refluindo e, como consequ\u00eancia, voltam a surgir os nacionalismos exacerbados.[...] Fonte: (Revista Filosofia \u2013 Ano III, no 150 \u2013 www.portalespa\u00e7odosaber.com.br).","id":490371,"enunciado":"<p>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05:<\/p><p><br><\/p><p><strong>A fal\u00eancia da globaliza\u00e7\u00e3o (Jo\u00e3o Fernandes Teixeira).<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ind\u00fastria 4.0 est\u00e1 chegando, um fato celebrado pelos entusiastas das novas tecnologias. Grandes mudan\u00e7as est\u00e3o previstas, sobretudo pelo emprego de intelig\u00eancia artificial na produ\u00e7\u00e3o industrial que levar\u00e1, tamb\u00e9m, a uma grande reconfigura\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do trabalho. Mas, deixando de lado o discurso entusiasmado, o que est\u00e1 realmente acontecendo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com a ind\u00fastria 4.0 haver\u00e1 uma grande racionaliza\u00e7\u00e3o e otimiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o para que os desperd\u00edcios de material e de m\u00e3o de obra se tornem m\u00ednimos. A produ\u00e7\u00e3o e o consumo precisam ser rigorosamente ajustados e, para isso, contamos agora t\u00e9cnicas de Big Data. Estamos em outros tempos, nos quais temos a percep\u00e7\u00e3o da escassez de recursos naturais e da necessidade premente de reciclar tudo o que for poss\u00edvel. Se quisermos que a economia continue funcionando, n\u00e3o podemos mais esbanjar. A economia se desenvolve na contram\u00e3o da natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A li\u00e7\u00e3o que estamos aprendendo \u00e9 que gerar energia limpa e conter as emiss\u00f5es de di\u00f3xido de carbono n\u00e3o s\u00e3o apenas obriga\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas e morais em rela\u00e7\u00e3o ao nosso planeta, mas um imperativo econ\u00f4mico, que exige que a ind\u00fastria se coloque em novo patamar de produtividade para sobreviver. A ind\u00fastria 4.0 n\u00e3o levar\u00e1 \u00e0 expans\u00e3o da economia, mas apenas evitar\u00e1 que ela encolha. N\u00e3o podemos mais manter os mesmos padr\u00f5es de consumo, que est\u00e3o danificando de forma irrevers\u00edvel o nosso planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esses danos n\u00e3o se restringem apenas ao aquecimento global, que passou a ser chamado de mudan\u00e7a clim\u00e1tica. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde que se estabeleceu uma correla\u00e7\u00e3o entre o aumento das temperaturas m\u00e9dias no planeta e a industrializa\u00e7\u00e3o, iniciada no s\u00e9culo XVIII, o aquecimento global passou a ser o vil\u00e3o da hist\u00f3ria da humanidade. Diminuir o uso de combust\u00edveis passou a ser a grande bandeira dos ecologistas.[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contudo, o aquecimento global n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico desafio. Mesmo que sua origem possa ser contestada, desvinculando-a da queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, nossa ind\u00fastria agride o planeta de forma irrepar\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como n\u00e3o podemos reverter a economia do petr\u00f3leo no curto prazo, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo desacelerar a economia. Essa desacelera\u00e7\u00e3o, na contram\u00e3o do aumento da produ\u00e7\u00e3o planet\u00e1ria, est\u00e1 tendo custos sociais dolorosos. Combinada com a automa\u00e7\u00e3o, grande projeto da ind\u00fastria 4.0, ela gera um desemprego crescente, para o qual n\u00e3o se vislumbra uma solu\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas h\u00e1 algo ainda mais importante que est\u00e1 surgindo dessa desacelera\u00e7\u00e3o: a percep\u00e7\u00e3o de que a globaliza\u00e7\u00e3o se tornou um projeto invi\u00e1vel. N\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel estender os padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo para todos os pa\u00edses do planeta, pois isso aceleraria sua destrui\u00e7\u00e3o de forma dr\u00e1stica. O globalismo ocidental est\u00e1 refluindo e, como consequ\u00eancia, voltam a surgir os nacionalismos exacerbados.<\/p><p><sub>[...] Fonte: (Revista Filosofia \u2013 Ano III, no 150 \u2013 www.portalespa\u00e7odosaber.com.br).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns itens gramaticais servem de guia para a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de sentido expressas entre as ora\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em um texto. Logo, constituem importante recurso de coes\u00e3o. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o trecho de entrevista abaixo exposto, em que os conectores est\u00e3o ausentes, e empregue-os, de modo a dar-lhe sentido.FILOSOFIA: O que dizer sobre o futuro pr\u00f3ximo (e o n\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximo) das profiss\u00f5es?JO\u00c3O TEIXEIRA: N\u00e3o acredito que o trabalho vai acabar. ______ ele passar\u00e1 por uma reconfigura\u00e7\u00e3o social e tecnologia dr\u00e1stica nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. [...] O trabalho est\u00e1 cada vez mais precarizado ou \u201cuberizado\u201d [...] Tudo depender\u00e1 de um c\u00e1lculo de custos e benef\u00edcios. ______ a automa\u00e7\u00e3o ainda for mais cara do que a m\u00e3o de obra, ela n\u00e3o ser\u00e1 implementada. Um efeito interessante da automatiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma modifica\u00e7\u00e3o grande na nossa cultura do trabalho. [...] Com a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a dissolu\u00e7\u00e3o da ideia de carreira as pessoas podem enfrentar, em um futuro pr\u00f3ximo, uma esp\u00e9cie de crise de identidade. ______ sempre \u00e9 poss\u00edvel nos definirmos pelo trabalho ou pelo emprego que temos. As pessoas dizem \u201csou professor\u201d ou \u201csou jornalista\u201d, ______, no futuro, elas n\u00e3o poder\u00e3o mais fazer isso, pois mudar\u00e3o de atividade v\u00e1rias vezes durante a vida [...]\u201d.(Filosofia \u2013 Ano III, no 150 \u2013 www.portalespa\u00e7odosaber.com.br)Os elementos conjuntivos que preenchem adequadamente as lacunas s\u00e3o:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030233,"hashId":"256cffa3b39add765c7807967f06a72f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns itens gramaticais servem de guia para a compreens\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de sentido expressas entre as ora\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em um texto. Logo, constituem importante recurso de coes\u00e3o. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o trecho de entrevista abaixo exposto, em que os conectores est\u00e3o ausentes, e empregue-os, de modo a dar-lhe sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FILOSOFIA: <strong>O que dizer sobre o futuro pr\u00f3ximo (e o n\u00e3o t\u00e3o pr\u00f3ximo) das profiss\u00f5es?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JO\u00c3O TEIXEIRA: N\u00e3o acredito que o trabalho vai acabar. ______ ele passar\u00e1 por uma reconfigura\u00e7\u00e3o social e tecnologia dr\u00e1stica nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. [...] O trabalho est\u00e1 cada vez mais precarizado ou \u201cuberizado\u201d [...] Tudo depender\u00e1 de um c\u00e1lculo de custos e benef\u00edcios. ______ a automa\u00e7\u00e3o ainda for mais cara do que a m\u00e3o de obra, ela n\u00e3o ser\u00e1 implementada. Um efeito interessante da automatiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 uma modifica\u00e7\u00e3o grande na nossa cultura do trabalho. [...] Com a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a dissolu\u00e7\u00e3o da ideia de carreira as pessoas podem enfrentar, em um futuro pr\u00f3ximo, uma esp\u00e9cie de crise de identidade. ______ sempre \u00e9 poss\u00edvel nos definirmos pelo trabalho ou pelo emprego que temos. As pessoas dizem \u201csou professor\u201d ou \u201csou jornalista\u201d, ______, no futuro, elas n\u00e3o poder\u00e3o mais fazer isso, pois mudar\u00e3o de atividade v\u00e1rias vezes durante a vida [...]\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(Filosofia \u2013 Ano III, no 150 \u2013 www.portalespa\u00e7odosaber.com.br)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Os elementos conjuntivos que preenchem adequadamente as lacunas s\u00e3o:<\/p>","resposta":7910145,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas \u2013 Enquanto \u2013 Pois \u2013 mas.","id":7910145,"corpo":"<p>Mas \u2013 Enquanto \u2013 Pois \u2013 mas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por\u00e9m \u2013 Se \u2013 Portanto \u2013 e.","id":7910146,"corpo":"<p>Por\u00e9m \u2013 Se \u2013 Portanto \u2013 e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque \u2013 Enquanto \u2013 Logo \u2013 por\u00e9m.","id":7910147,"corpo":"<p>Porque \u2013 Enquanto \u2013 Logo \u2013 por\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portanto \u2013 Enquanto \u2013 Pois \u2013 logo.","id":7910148,"corpo":"<p>Portanto \u2013 Enquanto \u2013 Pois \u2013 logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entretanto \u2013 Enquanto \u2013 Porque \u2013 pois.","id":7910149,"corpo":"<p>Entretanto \u2013 Enquanto \u2013 Porque \u2013 pois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segue abaixo um fragmento textual, extra\u00eddo da entrevista \u201cAinda podemos evitar que ocorra o pior\u201d (Veja, 18\/09\/19).\u201c\u00c9 ilus\u00e3o pensar que o ser humano evolui sempre rumo \u00e0 raz\u00e3o? \u201dN\u00e3o existe uma lei capaz de garantir que o processo hist\u00f3rico leve sempre ao progresso. A revolu\u00e7\u00e3o da agricultura, por exemplo, produziu grandes avan\u00e7os na vida de reis e aristocratas, mas, a princ\u00edpio, a vida das pessoas em geral piorou. Os primeiros agricultores tinham de trabalhar mais duro que seus antepassados ca\u00e7adores-coletores, comiam pior do que eles e sofriam mais doen\u00e7as infecciosas, com a maior iniquidade social e repress\u00e3o pol\u00edtica. Para a maioria das pessoas, a inven\u00e7\u00e3o da agricultura n\u00e3o foi um momento que trouxe progresso. Da mesma forma, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas n\u00f3s desenvolveremos novas tecnologias poderosas, como a intelig\u00eancia artificial. Mas, se n\u00e3o formos cuidadosos, essa for\u00e7a poder\u00e1 beneficiar somente uma pequena elite, em detrimento da maioria das pessoas. A intelig\u00eancia artificial dever\u00e1 ceifar o emprego de centenas de milh\u00f5es e dar origem a uma nova classe de 'in\u00fateis'. Muita gente provavelmente perder\u00e1 a sua utilidade econ\u00f4mica e sua for\u00e7a pol\u00edtica. Ao mesmo tempo, in\u00e9ditas ferramentas de vigil\u00e2ncia poder\u00e3o nos levar a uma era de ditaduras digitais, em que os governos monitorar\u00e3o a todos o tempo todo\u201d. (Veja, 23\/09\/2019).Da resposta do entrevistado, o fil\u00f3sofo e historiador Yuval Noah Harari, depreende-se que ele se mostra.I- Contr\u00e1rio \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, pois destaca os aspectos negativos seja na refer\u00eancia ao passado, tratando das mudan\u00e7as ocorridas quando da revolu\u00e7\u00e3o na agricultura, seja na refer\u00eancia \u00e0 possibilidade de muita gente ficar desempregada com a inser\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. II- Cauteloso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o das novas tecnologias, pois as inova\u00e7\u00f5es podem favorecer uma minoria, da\u00ed a necessidade de buscar meios de garantir que as mudan\u00e7as contribuam para o progresso da humanidade. III- Favor\u00e1vel \u00e0s mudan\u00e7as, sem se deixar iludir em rela\u00e7\u00e3o a prop\u00f3sitos obscuros, j\u00e1 que as inova\u00e7\u00f5es podem ser usadas para beneficiar as pessoas, mas tamb\u00e9m podem ter implica\u00e7\u00f5es negativas. IV- Descrente quanto ao progresso, uma vez que os avan\u00e7os beneficiam uma pequena elite, como demonstrado em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os na agricultura em tempos remotos.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030255,"hashId":"3762c33aff385d7f32ad823fc7097770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segue abaixo um fragmento textual, extra\u00eddo da entrevista \u201cAinda podemos evitar que ocorra o pior\u201d (Veja, 18\/09\/19).<\/p><p><br><\/p><p><strong>\u201c\u00c9 ilus\u00e3o pensar que o ser humano evolui sempre rumo \u00e0 raz\u00e3o? \u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe uma lei capaz de garantir que o processo hist\u00f3rico leve sempre ao progresso. A revolu\u00e7\u00e3o da agricultura, por exemplo, produziu grandes avan\u00e7os na vida de reis e aristocratas, mas, a princ\u00edpio, a vida das pessoas em geral piorou. Os primeiros agricultores tinham de trabalhar mais duro que seus antepassados ca\u00e7adores-coletores, comiam pior do que eles e sofriam mais doen\u00e7as infecciosas, com a maior iniquidade social e repress\u00e3o pol\u00edtica. Para a maioria das pessoas, a inven\u00e7\u00e3o da agricultura n\u00e3o foi um momento que trouxe progresso. Da mesma forma, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas n\u00f3s desenvolveremos novas tecnologias poderosas, como a intelig\u00eancia artificial. Mas, se n\u00e3o formos cuidadosos, essa for\u00e7a poder\u00e1 beneficiar somente uma pequena elite, em detrimento da maioria das pessoas. A intelig\u00eancia artificial dever\u00e1 ceifar o emprego de centenas de milh\u00f5es e dar origem a uma nova classe de 'in\u00fateis'. Muita gente provavelmente perder\u00e1 a sua utilidade econ\u00f4mica e sua for\u00e7a pol\u00edtica. Ao mesmo tempo, in\u00e9ditas ferramentas de vigil\u00e2ncia poder\u00e3o nos levar a uma era de ditaduras digitais, em que os governos monitorar\u00e3o a todos o tempo todo\u201d. (Veja, 23\/09\/2019).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da resposta do entrevistado, o fil\u00f3sofo e historiador Yuval Noah Harari, depreende-se que ele se mostra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Contr\u00e1rio \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, pois destaca os aspectos negativos seja na refer\u00eancia ao passado, tratando das mudan\u00e7as ocorridas quando da revolu\u00e7\u00e3o na agricultura, seja na refer\u00eancia \u00e0 possibilidade de muita gente ficar desempregada com a inser\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia artificial, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Cauteloso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o das novas tecnologias, pois as inova\u00e7\u00f5es podem favorecer uma minoria, da\u00ed a necessidade de buscar meios de garantir que as mudan\u00e7as contribuam para o progresso da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Favor\u00e1vel \u00e0s mudan\u00e7as, sem se deixar iludir em rela\u00e7\u00e3o a prop\u00f3sitos obscuros, j\u00e1 que as inova\u00e7\u00f5es podem ser usadas para beneficiar as pessoas, mas tamb\u00e9m podem ter implica\u00e7\u00f5es negativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Descrente quanto ao progresso, uma vez que os avan\u00e7os beneficiam uma pequena elite, como demonstrado em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os na agricultura em tempos remotos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7910247,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":7910244,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7910245,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":7910246,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7910247,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7910248,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o, alguns termos v\u00eam necessariamente regidos de preposi\u00e7\u00e3o, a exemplo de adjuntos adnominal\/adverbial, complemento nominal, agente da passiva e objeto indireto. Feita a leitura dos fragmentos textuais abaixo expostos, todos extra\u00eddos de uma mesma mat\u00e9ria \u2013 BOLSONARISTAS x LAVAJATISTAS \u2013 (Veja, 23\/09\/2019), analise o comportamento sint\u00e1tico dos constituintes em destaque, e responda ao que se pede. I- A hist\u00f3ria come\u00e7ou sob o signo da parceria. Aproveitando-se dos estragos provocados pela Lava-jato nos maiores partidos pol\u00edticos do pa\u00eds, Jair Bolsonaro empunhou a bandeira do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. II- Vencedor da elei\u00e7\u00e3o, (Jair Bolsonaro) convidou o ent\u00e3o juiz S\u00e9rgio Moro, s\u00edmbolo da opera\u00e7\u00e3o, para comandar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Com o gesto, o presidente agradou a uma fatia importante do eleitorado e investiu pesado na popularidade. III- Nos casamentos em crise, o comportamento em p\u00fablico muitas vezes busca esconder os problemas s\u00e9rios que ocorrem na intimidade. Na pol\u00edtica, admitem-se tamb\u00e9m essas rela\u00e7\u00f5es de conveni\u00eancia. [...] O presidente levou o ministro para assistir a um jogo do flamengo em Bras\u00edlia e ainda fez o subordinado, torcedor do Ath\u00e9tico Paranaense, vestir uma camisa do rubronegro carioca. IV- No \u00faltimo dia 15, foi a vez de Moro for\u00e7ar a barra ao visitar Bolsonaro no hospital em que ele se recuperava de uma cirurgia de h\u00e9rnia. V- O presidente havia proibido visitas de auxiliares. Moro insistiu. Foi ent\u00e3o que a esposa do ministro, a advogada Ros\u00e2ngela Moro, entrou em contato com a primeira-dama Michele Bolsonaro, que derrubou a resist\u00eancia \u00e0 cortesia. Dentre as proposi\u00e7\u00f5es acima citadas, ocorre OBJETO INDIRETO em:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030269,"hashId":"dc47be204da67cad655e493c396908d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o, alguns termos v\u00eam necessariamente regidos de preposi\u00e7\u00e3o, a exemplo de adjuntos adnominal\/adverbial, complemento nominal, agente da passiva e objeto indireto. Feita a leitura dos fragmentos textuais abaixo expostos, todos extra\u00eddos de uma mesma mat\u00e9ria \u2013 BOLSONARISTAS x LAVAJATISTAS \u2013 (Veja, 23\/09\/2019), analise o comportamento sint\u00e1tico dos constituintes em destaque, e responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A hist\u00f3ria come\u00e7ou sob o signo da parceria. Aproveitando-se dos estragos provocados pela Lava-jato nos maiores partidos pol\u00edticos do pa\u00eds, Jair Bolsonaro empunhou a bandeira do combate<strong> \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Vencedor da elei\u00e7\u00e3o, (Jair Bolsonaro) convidou o ent\u00e3o juiz S\u00e9rgio Moro, s\u00edmbolo da opera\u00e7\u00e3o, para comandar o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Com o gesto, o presidente agradou <strong>a uma fatia importante do eleitorado<\/strong> e investiu pesado na popularidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Nos casamentos em crise, o comportamento em p\u00fablico muitas vezes busca esconder os problemas s\u00e9rios que ocorrem na intimidade. Na pol\u00edtica, admitem-se tamb\u00e9m essas rela\u00e7\u00f5es de conveni\u00eancia. [...] O presidente levou o ministro para assistir <strong>a um jogo do flamengo<\/strong> em Bras\u00edlia e ainda fez o subordinado, torcedor do Ath\u00e9tico Paranaense, vestir uma camisa do rubronegro carioca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- No \u00faltimo dia 15, foi a vez de Moro for\u00e7ar a barra ao visitar Bolsonaro <strong>no hospital <\/strong>em que ele se recuperava de uma cirurgia de h\u00e9rnia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O presidente havia proibido visitas de auxiliares. Moro insistiu. Foi ent\u00e3o que a esposa do ministro, a advogada Ros\u00e2ngela Moro, entrou em contato com a primeira-dama Michele Bolsonaro, que derrubou a resist\u00eancia<strong> \u00e0 cortesia<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as proposi\u00e7\u00f5es acima citadas, ocorre OBJETO INDIRETO em:<\/p>","resposta":7910309,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":7910308,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7910309,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V.","id":7910310,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7910311,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7910312,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie com (V) as verdadeiras e (F) as falsas as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, que versam sobre os recursos lingu\u00edsticos empregados pelo autor. ( ) Em: \u201cdevido a uma m\u00e1quina inchada e cara\u201d, tem-se a express\u00e3o de uma causa dos descalabros das contas p\u00fablicas. ( ) Em: \u201cE um dos caminhos \u00e9 reduzir drasticamente os gastos com pessoal\u201d, o adv\u00e9rbio de modo serve tamb\u00e9m para sinalizar a opini\u00e3o do autor do texto, ao enfatizar o tamanho da redu\u00e7\u00e3o. ( ) Em: \u201cos gastos com pessoal, que consomem mais de 13% do PIB anualmente\u201d, o pronome relativo tem como referente o termo \u201cpessoal\u201d. ( ) Em: \u201cSem diminuir o tamanho do Estado, n\u00e3o se reduz a carga tribut\u00e1ria\u201d, a ora\u00e7\u00e3o adverbial introduzida pelo \u201csem\u201d \u00e9 concessiva, corresponde a \u201cembora diminua o tamanho do Estado, n\u00e3o se reduz a carga tribut\u00e1ria.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030276,"hashId":"f76ca621f008f3cfe7dd53b35c9773b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie com (<strong>V<\/strong>) as verdadeiras e (<strong>F<\/strong>) as falsas as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, que versam sobre os recursos lingu\u00edsticos empregados pelo autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201cdevido a uma m\u00e1quina inchada e cara\u201d, tem-se a express\u00e3o de uma causa dos descalabros das contas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201cE um dos caminhos \u00e9 reduzir drasticamente os gastos com pessoal\u201d, o adv\u00e9rbio de modo serve tamb\u00e9m para sinalizar a opini\u00e3o do autor do texto, ao enfatizar o tamanho da redu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201cos gastos com pessoal, que consomem mais de 13% do PIB anualmente\u201d, o pronome relativo tem como referente o termo \u201cpessoal\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201cSem diminuir o tamanho do Estado, n\u00e3o se reduz a carga tribut\u00e1ria\u201d, a ora\u00e7\u00e3o adverbial introduzida pelo \u201csem\u201d \u00e9 concessiva, corresponde a \u201cembora diminua o tamanho do Estado, n\u00e3o se reduz a carga tribut\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":7910341,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F e V.","id":7910337,"corpo":"<p>F, F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V e F.","id":7910338,"corpo":"<p>V, F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":7910339,"corpo":"<p>F, V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":7910340,"corpo":"<p>V, V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F e F.","id":7910341,"corpo":"<p>V, V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Feita a leitura dos fragmentos textuais (I) e (II) abaixo expostos, extra\u00eddos da reportagem \u201cCORTAR, CORTAR E CORTAR (Veja, 18\/09\/19), responda \u00e0s quest\u00f5es (12) e (13), respectivamente.Fragmento I\u201cO descalabro das contas p\u00fablicas, devido a uma m\u00e1quina inchada e cara, que falha em entregar servi\u00e7os adequados para a popula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas cruciais, exige que o pa\u00eds fa\u00e7a com urg\u00eancia uma reforma administrativa. E um dos caminhos \u00e9 reduzir drasticamente os gastos com pessoal, que consomem mais de 13% do PIB anualmente e custar\u00e1 cerca de 325 bilh\u00f5es de reais neste ano. Torna-se urgente modificar as regras do funcionalismo, a fim de impedir que o colapso fiscal mantenha a escalada de crescimento. Essa pauta incontorn\u00e1vel est\u00e1 na mira do congresso. O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ), j\u00e1 diagnosticou que, sem a mudan\u00e7a das regras para o funcionalismo, de nada adiantar\u00e1 se empenhar numa reforma que mexe nos tributos. Sem diminuir o tamanho do Estado, acredita Maia, n\u00e3o se reduz a carga tribut\u00e1ria. No momento, a equipe econ\u00f4mica trabalha nos bastidores em uma proposta [...]\u201dFragmento II\u201cPara chegar a um modelo eficaz, o Executivo estuda sistemas adotados em pa\u00edses desenvolvidos, como o da Holanda, onde o servidor pode ser demitido em caso de performance abaixo do esperado, ou o da Inglaterra, pa\u00eds que pune afastamentos m\u00e9dicos frequentes. Al\u00e9m de experi\u00eancias estrangeiras, o governo avalia estudos do setor privado e de organiza\u00e7\u00f5es civis que t\u00eam se mobilizado para combater os gastos, que crescem acima da infla\u00e7\u00e3o, e a escalada de contrata\u00e7\u00f5es\u201d.","id":490379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feita a leitura dos fragmentos textuais <strong>(I)<\/strong> e <strong>(II) <\/strong>abaixo expostos, extra\u00eddos da reportagem \u201cCORTAR, CORTAR E CORTAR (Veja, 18\/09\/19), responda \u00e0s quest\u00f5es <strong>(12)<\/strong> e<strong> (13)<\/strong>, respectivamente.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Fragmento I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO descalabro das contas p\u00fablicas, devido a uma m\u00e1quina inchada e cara, que falha em entregar servi\u00e7os adequados para a popula\u00e7\u00e3o em \u00e1reas cruciais, exige que o pa\u00eds fa\u00e7a com urg\u00eancia uma reforma administrativa. E um dos caminhos \u00e9 reduzir drasticamente os gastos com pessoal, que consomem mais de 13% do PIB anualmente e custar\u00e1 cerca de 325 bilh\u00f5es de reais neste ano. Torna-se urgente modificar as regras do funcionalismo, a fim de impedir que o colapso fiscal mantenha a escalada de crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa pauta incontorn\u00e1vel est\u00e1 na mira do congresso. O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia (DEM-RJ), j\u00e1 diagnosticou que, sem a mudan\u00e7a das regras para o funcionalismo, de nada adiantar\u00e1 se empenhar numa reforma que mexe nos tributos. Sem diminuir o tamanho do Estado, acredita Maia, n\u00e3o se reduz a carga tribut\u00e1ria. No momento, a equipe econ\u00f4mica trabalha nos bastidores em uma proposta [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fragmento II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara chegar a um modelo eficaz, o Executivo estuda sistemas adotados em pa\u00edses desenvolvidos, como o da Holanda, onde o servidor pode ser demitido em caso de performance abaixo do esperado, ou o da Inglaterra, pa\u00eds que pune afastamentos m\u00e9dicos frequentes. Al\u00e9m de experi\u00eancias estrangeiras, o governo avalia estudos do setor privado e de organiza\u00e7\u00f5es civis que t\u00eam se mobilizado para combater os gastos, que crescem acima da infla\u00e7\u00e3o, e a escalada de contrata\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},{"descricao":"Orientador Social","id":5527},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentam-se, na sequ\u00eancia, alguns t\u00edtulos ou trechos de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas expostos no Jornal Correio da Para\u00edba, de 13\/10\/19.Em apenas UM deles ocorre uma falha quanto ao aspecto da concord\u00e2ncia verbal. Assinale a alternativa que exibe essa falha","provas":[{"id":66572,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Condutor Socorrista - 2020"},{"id":66586,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-orientador-social","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Orientador Social - 2020"},{"id":66594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento","id":24589},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-enfermagem-area-pronto-atendimento","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pronto Atendimento - 2020"},{"id":66707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66708,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66711,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-obras-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":66712,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gurinh\u00e9m","sigla":"","id":5183,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gurinhem-pb-2020-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Gurinh\u00e9m - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2030287,"hashId":"42868b4c9ba82c577732904cb5e1157a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam-se, na sequ\u00eancia, alguns t\u00edtulos ou trechos de mat\u00e9rias jornal\u00edsticas expostos no Jornal Correio da Para\u00edba, de 13\/10\/19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em apenas UM deles ocorre uma falha quanto ao aspecto da concord\u00e2ncia verbal. Assinale a alternativa que exibe essa falha<\/p>","resposta":7910387,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00f3gica do autom\u00f3vel e divis\u00e3o socioecon\u00f4mica PREJUDICAM \u00e1rea hist\u00f3rica.","id":7910385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00f3gica do autom\u00f3vel e divis\u00e3o socioecon\u00f4mica PREJUDICAM \u00e1rea hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema falho e m\u00e1-f\u00e9 JOGAM esgoto no mar. O problema existe h\u00e1 d\u00e9cadas, mas tem piorado nos \u00faltimos anos.","id":7910386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema falho e m\u00e1-f\u00e9 JOGAM esgoto no mar. O problema existe h\u00e1 d\u00e9cadas, mas tem piorado nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cuidado dos pais e a imposi\u00e7\u00e3o de limites CONSTROI o car\u00e1ter do filho. (Texto: A import\u00e2ncia de falar 'n\u00e3o').","id":7910387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cuidado dos pais e a imposi\u00e7\u00e3o de limites CONSTROI o car\u00e1ter do filho. (Texto: A import\u00e2ncia de falar 'n\u00e3o').<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAqui tem muita casa grande que daria bares e restaurantes internos. A potencialidade existe, BASTAM incentivos e uma boa vis\u00e3o de neg\u00f3cio\u201d. (Empres\u00e1rio que tem bar no Centro Hist\u00f3rico de Jo\u00e3o Pessoa, referindo-se ao potencial econ\u00f4mico da localidade)","id":7910388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAqui tem muita casa grande que daria bares e restaurantes internos. A potencialidade existe, BASTAM incentivos e uma boa vis\u00e3o de neg\u00f3cio\u201d. (Empres\u00e1rio que tem bar no Centro Hist\u00f3rico de Jo\u00e3o Pessoa, referindo-se ao potencial econ\u00f4mico da localidade)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cComo medida emergencial, eu acredito que patrulhamento da Guarda Municipal ou da Pol\u00edcia Militar, com postos montados por ali, MELHORARIA a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a\u201d. (Artista, morador da vila Sanhau\u00e1, conjunto habitacional que funciona nos pr\u00e9dios da Rua Jo\u00e3o Suassuna, no Varadouro).","id":7910389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo medida emergencial, eu acredito que patrulhamento da Guarda Municipal ou da Pol\u00edcia Militar, com postos montados por ali, MELHORARIA a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a\u201d. (Artista, morador da vila Sanhau\u00e1, conjunto habitacional que funciona nos pr\u00e9dios da Rua Jo\u00e3o Suassuna, no Varadouro).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2030287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word 2016 tem a fun\u00e7\u00e3o Ler em Voz Alta, que l\u00ea o texto em voz alta e destaca cada palavra lida. Em qual guia encontra-se essa fun\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":75304,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2272726,"hashId":"367cfdf56b545cd29da53b35bcf07b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS-Word 2016 tem a fun\u00e7\u00e3o Ler em Voz Alta, que l\u00ea o texto em voz alta e destaca cada palavra lida. Em qual guia encontra-se essa fun\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":8947653,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":8947652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":8947653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial. ","id":8947654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Design.","id":8947655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Design.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420371,"slug":"informatica-guia-revisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de seguridade social, assinale a alternativa que contempla o princ\u00edpio comum para assist\u00eancia social, sa\u00fade e previd\u00eancia social.","provas":[{"id":40630,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1201080,"hashId":"6b1db8112abdad3e07f9fec647d3eddb","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de seguridade social, assinale a alternativa\r\nque contempla o princ\u00edpio comum para assist\u00eancia social,\r\nsa\u00fade e previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":4323051,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obrigatoriedade de contribui\u00e7\u00e3o.","id":4323047,"corpo":"<p align=justify>Obrigatoriedade de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia do padr\u00e3o m\u00e9dio de vida.","id":4323048,"corpo":"<p align=justify>Garantia do padr\u00e3o m\u00e9dio de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantia da concess\u00e3o do m\u00ednimo vital.","id":4323049,"corpo":"<p align=justify>Garantia da concess\u00e3o do m\u00ednimo vital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equidade da capacidade contributiva.","id":4323050,"corpo":"<p align=justify>Equidade da capacidade contributiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solidariedade.","id":4323051,"corpo":"<p align=justify>Solidariedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1201080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Administrativo","id":17727}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 1","id":3722,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que 6 integrantes da fam\u00edlia j\u00e1 tenham morado na Bahia.","provas":[{"id":40712,"cargo":{"descricao":"Profissional Administrativo","id":17727},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 1","id":3722,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-1-rj-2020-quadrix-profissional-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 1 - Profissional Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1204485,"hashId":"6bef72e21b35db0e3c53d37a122b0ae7","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que 6 integrantes da fam\u00edlia j\u00e1 tenham\r\nmorado na Bahia.<\/p>","resposta":4337711,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4337710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4337711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma grande fam\u00edlia tem integrantes espalhados pelo Brasil. Dos familiares, 32 j\u00e1 moraram em S\u00e3o Paulo, 19 j\u00e1 moraram em Santa Catarina e 19 j\u00e1 moraram no Distrito Federal. 5 familiares nunca moraram em nenhum dos estados citados, 2 j\u00e1 moraram nos 3, 6 j\u00e1 moraram em Santa Catarina e em S\u00e3o Paulo, 5, em Santa Catarina e no Distrito Federal e 7, no Distrito Federal e em S\u00e3o Paulo. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 28 a 32.","id":396829,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma grande fam\u00edlia tem integrantes espalhados pelo\r\nBrasil. Dos familiares, 32 j\u00e1 moraram em S\u00e3o Paulo, 19 j\u00e1\r\nmoraram em Santa Catarina e 19 j\u00e1 moraram no Distrito\r\nFederal. 5 familiares nunca moraram em nenhum dos estados\r\ncitados, 2 j\u00e1 moraram nos 3, 6 j\u00e1 moraram em Santa Catarina\r\ne em S\u00e3o Paulo, 5, em Santa Catarina e no Distrito Federal\r\ne 7, no Distrito Federal e em S\u00e3o Paulo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nde 28 a 32.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1204485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8732}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cada apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica deve ser avaliada para determinar se a obriga\u00e7\u00e3o deixa de satisfazer a defini\u00e7\u00e3o de passivo.","provas":[{"id":41146,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8732},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1219417,"hashId":"8f68cef3798a91e822ff543146a74078","enunciado":"<p align=justify>A cada apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil a situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\r\ndeve ser avaliada para determinar se a obriga\u00e7\u00e3o deixa de\r\nsatisfazer a defini\u00e7\u00e3o de passivo.<\/p>","resposta":4396906,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4396906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4396907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca das compet\u00eancias do Sistema de Contabilidade Federal e da composi\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":398650,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca das compet\u00eancias do Sistema de\r\nContabilidade Federal e da composi\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 e 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405712,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412184,"slug":"contabilidade-publica-conceito"}],"slug":"contabilidade-publica\/1219417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Supervisor","id":13439}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa na qual as atividades a serem realizadas s\u00e3o desempenhadas e os resultados a serem obtidos s\u00e3o fixados.","provas":[{"id":41257,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Supervisor","id":13439},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2020-ibade-agente-censitario-area-supervisor","tipo":1,"nome":"IBADE - IBGE - Agente Censit\u00e1rio - \u00c1rea Supervisor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1223950,"hashId":"299c031f22b8edd32380d113793a8f88","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o administrativa na qual as atividades a serem realizadas s\u00e3o desempenhadas e os resultados a serem obtidos s\u00e3o fixados.<\/p>","resposta":4413962,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento","id":4413962,"corpo":"<p align=justify>Planejamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","id":4413963,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","id":4413964,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comportamental","id":4413965,"corpo":"<p align=justify>Comportamental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle","id":4413966,"corpo":"<p align=justify>Controle<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"}],"slug":"administracao-geral\/1223950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A liga\u00e7\u00e3o met\u00e1lica da figura une duas chapas de a\u00e7o por meio de 6 parafusos que devem suportar uma carga axial de tra\u00e7\u00e3o de N = 120 kN.Se a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal dos parafusos for 2,0 cm2, a tens\u00e3o de cisalhamento nos parafusos \u00e9 igual a","provas":[{"id":47749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449609,"hashId":"b0a9b7d2179cfabfd0c8dc1e5f4bc9fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o met\u00e1lica da figura une duas chapas de a\u00e7o por meio de 6 parafusos que devem suportar uma carga axial de tra\u00e7\u00e3o de N = 120 kN.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47749\/questao\/1449609-20201218102618000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>Se a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal dos parafusos for 2,0 cm2, a tens\u00e3o de cisalhamento nos parafusos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5370041,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 MPa.","id":5370041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150 MPa.","id":5370042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 MPa.","id":5370043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450 MPa.","id":5370044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">450 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600 MPa.","id":5370045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">600 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":"engenharia-civil\/1449609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta incorreta classifica\u00e7\u00e3o dos termos sint\u00e1ticos do trecho da can\u00e7\u00e3o \u201cChega de Saudade\u201d de Tom Jobim e Vin\u00edcius de Moraes: \u201cDentro dos meus bra\u00e7os os abra\u00e7os h\u00e3o de ser milh\u00f5es de abra\u00e7os [...]\u201d.","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479731,"hashId":"4bea5d60ad0459338ee2378ae36e87f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta <strong>incorreta <\/strong>classifica\u00e7\u00e3o dos termos sint\u00e1ticos do trecho da can\u00e7\u00e3o \u201cChega de Saudade\u201d de Tom Jobim e Vin\u00edcius de Moraes: \u201cDentro dos meus bra\u00e7os os abra\u00e7os h\u00e3o de ser milh\u00f5es de abra\u00e7os [...]\u201d.<\/p>","resposta":5504061,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201cos abra\u00e7os\u201d \u00e9 sujeito do verbo da ora\u00e7\u00e3o.","id":5504058,"corpo":"<p>O termo \u201cos abra\u00e7os\u201d \u00e9 sujeito do verbo da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo \u201cmilh\u00f5es de abra\u00e7os\u201d \u00e9 predicativo do sujeito.","id":5504059,"corpo":"<p>O termo \u201cmilh\u00f5es de abra\u00e7os\u201d \u00e9 predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo \u201cDentro dos meus bra\u00e7os\u201d \u00e9 adjunto adverbial.","id":5504060,"corpo":"<p>O termo \u201cDentro dos meus bra\u00e7os\u201d \u00e9 adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cmeus\u201d \u00e9 adjunto adnominal de \u201cabra\u00e7os\u201d.","id":5504061,"corpo":"<p>O termo \u201cmeus\u201d \u00e9 adjunto adnominal de \u201cabra\u00e7os\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o voc\u00e1bulo cuja acentua\u00e7\u00e3o se justifica pela mesma regra de \u201cm\u00e9dium\u201d.","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:27","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479733,"hashId":"95b8a69dcfae0b5bf6e6fe38fad79d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o voc\u00e1bulo cuja acentua\u00e7\u00e3o se justifica pela mesma regra de \u201cm\u00e9dium\u201d.<\/p>","resposta":5504067,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00eanus","id":5504067,"corpo":"<p>V\u00eanus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cafe\u00edna","id":5504068,"corpo":"<p>Cafe\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bala\u00fastre","id":5504069,"corpo":"<p>Bala\u00fastre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eletro\u00edm\u00e3","id":5504070,"corpo":"<p>Eletro\u00edm\u00e3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  9 a 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia do ponto (2,-1) \u00e0 reta r, de equa\u00e7\u00e3o 2x - 3y + 19 = 0 \u00e9 :","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1480041,"hashId":"57a6c3cd9d0cc8dc8430d0bd1a964167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia do ponto (2,-1) \u00e0 reta r, de equa\u00e7\u00e3o 2x - 3y + 19 = 0 \u00e9 :<\/p>","resposta":5505077,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22","id":5505076,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"213\u200b ","id":5505077,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\sqrt{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"305\u200b ","id":5505078,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"30\\sqrt{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(7\/5)3\u200b ","id":5505079,"corpo":"<p>(7\/5)<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 72"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia de Ponto a Reta","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia de Ponto a Reta","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403885,"slug":"matematica-distancia-de-ponto-a-reta"}],"slug":"matematica\/1480041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viola\u00e7\u00e3o de direitos individuais, a viol\u00eancia nos manic\u00f4mios e a mercantiliza\u00e7\u00e3o da loucura foram fatores relevantes para o movimento da luta coletiva contra um cuidado em liberdade, visto que trabalhadores da sa\u00fade, associa\u00e7\u00f5es de familiares e usu\u00e1rios do servi\u00e7o buscavam a manuten\u00e7\u00e3o desse modelo de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":1571838,"hashId":"b2a3405072394b37dc8915dd4e30eb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viola\u00e7\u00e3o de direitos individuais, a viol\u00eancia nos manic\u00f4mios e a mercantiliza\u00e7\u00e3o da loucura foram fatores relevantes para o movimento da luta coletiva contra um cuidado em liberdade, visto que trabalhadores da sa\u00fade, associa\u00e7\u00f5es de familiares e usu\u00e1rios do servi\u00e7o buscavam a manuten\u00e7\u00e3o desse modelo de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":5894658,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cuidado em sa\u00fade mental, amparado pela desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o \u2013 que n\u00e3o se compreende apenas por questionar a fun\u00e7\u00e3o do hospital psiqui\u00e1trico, mas sim pela mudan\u00e7a na perspectiva do cuidado \u2013 \u00e9 pautado em bases comunit\u00e1rias com a retomada dos v\u00ednculos sociais. \u00c9 ent\u00e3o, um processo pol\u00edtico e social complexo, no envolvimento de m\u00faltiplos atores atuantes no territ\u00f3rio e no cuidado em liberdade. Assim, pode-se considerar a luta antimanicomial um movimento plural articulado para a ruptura de paradigmas diante da loucura. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":439358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cuidado em sa\u00fade mental, amparado pela desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o \u2013 que n\u00e3o se compreende apenas por questionar a fun\u00e7\u00e3o do hospital psiqui\u00e1trico, mas sim pela mudan\u00e7a na perspectiva do cuidado \u2013 \u00e9 pautado em bases comunit\u00e1rias com a retomada dos v\u00ednculos sociais. \u00c9 ent\u00e3o, um processo pol\u00edtico e social complexo, no envolvimento de m\u00faltiplos atores atuantes no territ\u00f3rio e no cuidado em liberdade. Assim, pode-se considerar a luta antimanicomial um movimento plural articulado para a ruptura de paradigmas diante da loucura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 112"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma psiqui\u00e1trica","oab":false,"nome":"Reforma psiqui\u00e1trica","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405855,"slug":"enfermagem-reforma-psiquiatrica"}],"slug":"enfermagem\/1571838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":17821}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hepatites virais causadas pelos v\u00edrus hepatotr\u00f3picos (v\u00edrus das hepatites A, B, C, D ou Delta e E) s\u00e3o doen\u00e7as causadas por diferentes agentes etiol\u00f3gicos, que t\u00eam em comum o tropismo prim\u00e1rio pelo tecido hep\u00e1tico e que constituem um enorme desafio \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. Sendo assim, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A hepatite A \u00e9 uma doen\u00e7a comumente transmitida por meio de contato oral-fecal, por ingest\u00e3o de \u00e1gua e\/ou alimentos contaminados.( ) O sangue \u00e9 o ve\u00edculo de transmiss\u00e3o mais importante, mas outros fluidos tamb\u00e9m podem transmitir o HBV, como s\u00eamen e saliva.( ) A forma mais eficaz de transmiss\u00e3o do v\u00edrus da hepatite C (HCV) ocorre por meio da exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea repetida, ou mediante grandes volumes de sangue infectado.( ) A transmiss\u00e3o sexual do HBV \u00e9 menos frequente do que a transmiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelo HCV, ocorrendo em pessoas com m\u00faltiplas parcerias sexuais e que t\u00eam rela\u00e7\u00f5es sem uso de preservativo.( ) A hist\u00f3ria natural do HCV \u00e9 marcada pela evolu\u00e7\u00e3o silenciosa. Muitas vezes, a doen\u00e7a \u00e9 diagnosticada d\u00e9cadas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, e os sinais e sintomas s\u00e3o comuns \u00e0s demais doen\u00e7as parenquimatosas cr\u00f4nicas do f\u00edgado, manifestando-se apenas em fases mais avan\u00e7adas da doen\u00e7a.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":17821},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2020-fundatec-tecnico-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 18:08:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2340708,"hashId":"1f3ad2bb449515dcd8133566fa272c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatites virais causadas pelos v\u00edrus hepatotr\u00f3picos (v\u00edrus das hepatites A, B, C, D ou Delta e E) s\u00e3o doen\u00e7as causadas por diferentes agentes etiol\u00f3gicos, que t\u00eam em comum o tropismo prim\u00e1rio pelo tecido hep\u00e1tico e que constituem um enorme desafio \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. Sendo assim, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hepatite A \u00e9 uma doen\u00e7a comumente transmitida por meio de contato oral-fecal, por ingest\u00e3o de \u00e1gua e\/ou alimentos contaminados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sangue \u00e9 o ve\u00edculo de transmiss\u00e3o mais importante, mas outros fluidos tamb\u00e9m podem transmitir o HBV, como s\u00eamen e saliva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma mais eficaz de transmiss\u00e3o do v\u00edrus da hepatite C (HCV) ocorre por meio da exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea repetida, ou mediante grandes volumes de sangue infectado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transmiss\u00e3o sexual do HBV \u00e9 menos frequente do que a transmiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o pelo HCV, ocorrendo em pessoas com m\u00faltiplas parcerias sexuais e que t\u00eam rela\u00e7\u00f5es sem uso de preservativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A hist\u00f3ria natural do HCV \u00e9 marcada pela evolu\u00e7\u00e3o silenciosa. Muitas vezes, a doen\u00e7a \u00e9 diagnosticada d\u00e9cadas ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, e os sinais e sintomas s\u00e3o comuns \u00e0s demais doen\u00e7as parenquimatosas cr\u00f4nicas do f\u00edgado, manifestando-se apenas em fases mais avan\u00e7adas da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9252689,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9252689,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9252690,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9252691,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9252692,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9252693,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"}],"slug":"enfermagem\/2340708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o arterial \u00e9 a press\u00e3o que o sangue exerce nas paredes das art\u00e9rias durante a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Referente \u00e0s fases de ausculta dos sons de Korotkoff, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A Fase I caracteriza-se pelo surgimento da primeira batida aud\u00edvel de forma clara e repetitiva durante a desinsufla\u00e7\u00e3o do manguito. ( ) Na Fase II, os sons apresentam intensidade mais suave e prolongada, assemelhando-se a um murm\u00fario intermitente. ( ) Na Fase III, os sons tornam-se mais agudos a altos com o desaparecimento do murm\u00fario. ( ) A Fase IV corresponde \u00e0 press\u00e3o diast\u00f3lica. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2020-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 18:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2342273,"hashId":"719e28589992bf9361a025e4b16fc535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o arterial \u00e9 a press\u00e3o que o sangue exerce nas paredes das art\u00e9rias durante a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. Referente \u00e0s fases de ausculta dos sons de Korotkoff, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Fase I caracteriza-se pelo surgimento da primeira batida aud\u00edvel de forma clara e repetitiva durante a desinsufla\u00e7\u00e3o do manguito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Fase II, os sons apresentam intensidade mais suave e prolongada, assemelhando-se a um murm\u00fario intermitente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Fase III, os sons tornam-se mais agudos a altos com o desaparecimento do murm\u00fario. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Fase IV corresponde \u00e0 press\u00e3o diast\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9259968,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9259967,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9259968,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9259969,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9259970,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9259971,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00falceras neurotr\u00f3ficas podem ser descritas a partir das seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":77041,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2341152,"hashId":"46872905c28bbb35f1980fa5fd82baef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras neurotr\u00f3ficas podem ser descritas a partir das seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:<\/p>","resposta":9254698,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o les\u00f5es anest\u00e9sicas, circulares, geralmente quentes e n\u00e3o apresentam sinais de infec\u00e7\u00e3o. ","id":9254695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o les\u00f5es anest\u00e9sicas, circulares, geralmente quentes e n\u00e3o apresentam sinais de infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvem-se sobre \u00e1reas de proemin\u00eancias \u00f3sseas, com maior freq\u00fc\u00eancia nos membros inferiores. ","id":9254696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvem-se sobre \u00e1reas de proemin\u00eancias \u00f3sseas, com maior freq\u00fc\u00eancia nos membros inferiores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geralmente s\u00e3o precedidas por hiperqueratose (calosidades). ","id":9254697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente s\u00e3o precedidas por hiperqueratose (calosidades). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 precedida por epis\u00f3dio de erisipela, celulite ou eczema de estase. ","id":9254698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 precedida por epis\u00f3dio de erisipela, celulite ou eczema de estase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00dalceras","oab":false,"nome":"\u00dalceras","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413447,"slug":"enfermagem-ulceras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Precau\u00e7\u00f5es para aeross\u00f3is s\u00e3o indicadas para: ","provas":[{"id":77041,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2020-agirh-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 19:41:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2341151,"hashId":"af4e1777b3c57b104335e43ee47f2d42","enunciado":"<p>Precau\u00e7\u00f5es para aeross\u00f3is s\u00e3o indicadas para: <\/p>","resposta":9254693,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningites bacterianas, coqueluche, difteria. ","id":9254691,"corpo":"<p>meningites bacterianas, coqueluche, difteria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caxumba, influenza, rub\u00e9ola. ","id":9254692,"corpo":"<p>caxumba, influenza, rub\u00e9ola. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar, herpes zoster, varicela. ","id":9254693,"corpo":"<p>tuberculose pulmonar, herpes zoster, varicela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9tano, streptococcus, gastroenterite aguda. ","id":9254694,"corpo":"<p>t\u00e9tano, streptococcus, gastroenterite aguda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 o movimento comum e natural de uma l\u00edngua, que sofre altera\u00e7\u00e3o principalmente por fatores hist\u00f3ricos e culturais. \u00c9 o modo pelo qual se usa a l\u00edngua, sistem\u00e1tica e coerentemente, de acordo com o contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e sociocultural no qual os falantes dessa l\u00edngua se manifestam verbalmente. (...) As variedades estil\u00edsticas comportam as mudan\u00e7as da l\u00edngua de acordo com o grau de formalidade, ou seja, a l\u00edngua pode variar entre linguagem formal ou linguagem informal. Para escrever um discurso para a formatura de Advogado, deve-se adequar a linguagem num n\u00edvel formal, porque o evento imp\u00f5e a formalidade. A g\u00edria \u00e9 normalmente relacionada \u00e0 linguagem de grupos de jovens (skatistas, surfistas, rappers, entre outros.). Enquanto o jarg\u00e3o, em geral, est\u00e1 relacionado \u00e0 linguagem de grupos profissionais (professores, m\u00e9dicos, advogados, engenheiros, etc.) Analise as frases seguintes: I. O M\u00e9dico prescreveu medica\u00e7\u00e3o para cefaleia do meu primo. II. O dentista disse que o paciente estava com a ab\u00f3bada palatina inchada e precisou explicar que se referia ao c\u00e9u da boca. III. Marta foi \u00e0 feira comprar macaxeira, o feirante disse que n\u00e3o tinha, pois s\u00f3 tinha aipim. IV. Cara, voc\u00ea namora uma coroa porque \u00e9 cabe\u00e7a dura. V. O professor escreveu na lousa o conte\u00fado program\u00e1tico do semestre. Marque as frases que exemplificam apenas o jarg\u00e3o profissional.","provas":[{"id":65990,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2040301,"hashId":"739207b292aaa8dee13b7af01404a04a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 o movimento comum e natural de uma l\u00edngua, que sofre altera\u00e7\u00e3o principalmente por fatores hist\u00f3ricos e culturais. \u00c9 o modo pelo qual se usa a l\u00edngua, sistem\u00e1tica e coerentemente, de acordo com o contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e sociocultural no qual os falantes dessa l\u00edngua se manifestam verbalmente. (...) As variedades estil\u00edsticas comportam as mudan\u00e7as da l\u00edngua de acordo com o grau de formalidade, ou seja, a l\u00edngua pode variar entre linguagem formal ou linguagem informal. Para escrever um discurso para a formatura de Advogado, deve-se adequar a linguagem num n\u00edvel formal, porque o evento imp\u00f5e a formalidade. A g\u00edria \u00e9 normalmente relacionada \u00e0 linguagem de grupos de jovens (skatistas, surfistas, rappers, entre outros.). Enquanto o jarg\u00e3o, em geral, est\u00e1 relacionado \u00e0 linguagem de grupos profissionais (professores, m\u00e9dicos, advogados, engenheiros, etc.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O M\u00e9dico prescreveu medica\u00e7\u00e3o para cefaleia do meu primo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O dentista disse que o paciente estava com a ab\u00f3bada palatina inchada e precisou explicar que se referia ao c\u00e9u da boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Marta foi \u00e0 feira comprar macaxeira, o feirante disse que n\u00e3o tinha, pois s\u00f3 tinha aipim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cara, voc\u00ea namora uma coroa porque \u00e9 cabe\u00e7a dura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O professor escreveu na lousa o conte\u00fado program\u00e1tico do semestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque as frases que exemplificam apenas o jarg\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":7954457,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V apenas.","id":7954455,"corpo":"<p>I, III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas. ","id":7954456,"corpo":"<p>I, II e IV apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V apenas.","id":7954457,"corpo":"<p>I, II e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas. ","id":7954458,"corpo":"<p>II, III e IV apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas. ","id":7954459,"corpo":"<p>I, II e III apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta todas as palavras SEM acento gr\u00e1fico para justificar a tonicidade ox\u00edtona.","provas":[{"id":65991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2043013,"hashId":"d63b3a6f13fa815e5fafc8919b48d7ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta todas as palavras <u>SEM<\/u> acento gr\u00e1fico para justificar a tonicidade ox\u00edtona.<\/p>","resposta":7965605,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e3e, bab\u00e1, n\u00f3s.","id":7965601,"corpo":"<p>M\u00e3e, bab\u00e1, n\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jovens, est\u00e3o, n\u00edveis. ","id":7965602,"corpo":"<p>Jovens, est\u00e3o, n\u00edveis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1, n\u00e3o, atr\u00e1s.","id":7965603,"corpo":"<p>Ser\u00e1, n\u00e3o, atr\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m, pris\u00f5es, s\u00e3o.","id":7965604,"corpo":"<p>Tamb\u00e9m, pris\u00f5es, s\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Profiss\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, puni\u00e7\u00f5es","id":7965605,"corpo":"<p>Profiss\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, puni\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. A CRISE QUE ESTAMOS ESQUECENDO (1\u00ba\u00a7) \"Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito\". (2\u00ba\u00a7) O tema do momento \u00e9 a crise financeira global. Eu aqui falo de outra, que atinge a todos n\u00f3s, mas especialmente jovens e crian\u00e7as: a viol\u00eancia contra professores e a grosseria no conv\u00edvio em casa. Duas pontas da nossa sociedade se unem para produzir isso: falta de autoridade amorosa dos pais (e professores) e p\u00e9ssimo exemplo de autoridades e figuras p\u00fablicas. (3\u00ba\u00a7) Pais n\u00e3o sabem como resolver a m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o dos pequenos e a insol\u00eancia dos maiores. Crian\u00e7as xingam os adultos, chutam a bab\u00e1, a psic\u00f3loga, a pediatra. Adolescentes chegam de tromba junto do carro em que os aguardam pai ou m\u00e3e: entram sem olhar aquele que nem vira o rosto para eles. Cumprimento, sorriso, beijo? Nem pensar. Como ser\u00e1 esse conv\u00edvio na intimidade? Como funciona a comunica\u00e7\u00e3o entre pais e filhos? Nunca ser\u00e1 id\u00edlica, isso \u00e9 normal: crescer \u00e9 tamb\u00e9m contestar. Mas poder\u00edamos mudar as regras desse jogo: junto com afeto, deveriam vir regras, puni\u00e7\u00f5es e recompensas. Que tal um pouco de carinho e respeito, de parte a parte? Para serem respeitados, pai e m\u00e3e devem impor alguma autoridade, fundamento da seguran\u00e7a dos filhos neste mundo dif\u00edcil, marcando seus futuros relacionamentos pessoais e profissionais. Mal-amados, mal-ensinados, jovens abrem caminho \u00e0s cotoveladas e aos pontap\u00e9s. (4\u00ba\u00a7) Mal pagos e pouco valorizados, professores se encolhem, permitindo abusos inimagin\u00e1veis alguns anos atr\u00e1s. Uma adolescente empurra a professora, que bate a cabe\u00e7a na parede e sofre uma concuss\u00e3o. Um menininho chama a professora de \"vadia\", em aula. Professores levam xinga\u00e7\u00f5es de pais e alunos, al\u00e9m de agress\u00f5es f\u00edsicas, cuspidas, facadas, empurr\u00f5es. Cresce o n\u00famero de mestres que desistem da profiss\u00e3o: pudera. Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, entram e saem da sala enquanto algu\u00e9m trabalha para o bem desses que o tratam como um funcion\u00e1rio subalterno. Onde aprenderam isso, se n\u00e3o, em primeira inst\u00e2ncia, em casa? O que aconteceu conosco? Que trogloditas somos - e produzimos -, que maltrapilhos emocionais estamos nos tornando, como preparamos a nova gera\u00e7\u00e3o para a vida real, que n\u00e3o \u00e9 benevolente nem dobra sua espinha aos nossos gritos? Obviamente n\u00e3o \u00e9 assim por toda parte, nem os pais e mestres s\u00e3o respons\u00e1veis por tudo isso, mas \u00e9 urgente parar para pensar. (5\u00ba\u00a7) Na outra ponta, temos o espet\u00e1culo deprimente dos esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e da impunidade reinante. Um Senado que n\u00e3o tem lugar para seus milhares de funcion\u00e1rios usarem computador ao mesmo tempo, e nem sabia quantos diretores tinha: 180 ou trinta? Autoridades que incitam ao preconceito racial e ao \u00f3dio de classes? Governos bons s\u00e3o caluniados, os piores s\u00e3o prestigiados. N\u00e3o cedemos ao advers\u00e1rio nem o bem que ele faz: que importa o bem, se queremos o poder? Guerra civil nas ruas, escolas e hospitais prec\u00e1rios, institui\u00e7\u00f5es moralmente falidas, fam\u00edlias desorientadas, moradias sub-humanas, pris\u00f5es onde n\u00e3o criar\u00edamos porcos. (6\u00ba\u00a7) Que profunda e triste impress\u00e3o, sobretudo nos mais simples e desinformados e naqueles que ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o. Jovens e adultos reagem a isso com agressividade ou aliena\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de relacionamento. O tema \"viol\u00eancia em casa e na escola\" come\u00e7a a ser tratado em congressos, semin\u00e1rios, entre psic\u00f3logos e educadores. N\u00e3o vi ainda a\u00e7\u00f5es eficazes. (7\u00ba\u00a7) Sem moralismo (diferente de moralidade) nem discursos pomposos ou populistas, pode-se mudar uma situa\u00e7\u00e3o que se alastra - ou vamos adoecer disso que nos enoja. Quase todos os pa\u00edses foram respons\u00e1veis pela grav\u00edssima crise financeira mundial. Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito. Cada um de n\u00f3s pode escolher entre ignorar e transformar. Melhor promover a s\u00e9rio e urgentemente uma nova moralidade, ou fingimos nada ver, e nos abancamos em definitivo na pocilga. (Lya Luft \u00e9 escritora - Fonte: Revista Veja)","id":491821,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A CRISE QUE ESTAMOS ESQUECENDO <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) \"Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O tema do momento \u00e9 a crise financeira global. Eu aqui falo de outra, que atinge a todos n\u00f3s, mas especialmente jovens e crian\u00e7as: a viol\u00eancia contra professores e a grosseria no conv\u00edvio em casa. Duas pontas da nossa sociedade se unem para produzir isso: falta de autoridade amorosa dos pais (e professores) e p\u00e9ssimo exemplo de autoridades e figuras p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Pais n\u00e3o sabem como resolver a m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o dos pequenos e a insol\u00eancia dos maiores. Crian\u00e7as xingam os adultos, chutam a bab\u00e1, a psic\u00f3loga, a pediatra. Adolescentes chegam de tromba junto do carro em que os aguardam pai ou m\u00e3e: entram sem olhar aquele que nem vira o rosto para eles. Cumprimento, sorriso, beijo? Nem pensar. Como ser\u00e1 esse conv\u00edvio na intimidade? Como funciona a comunica\u00e7\u00e3o entre pais e filhos? Nunca ser\u00e1 id\u00edlica, isso \u00e9 normal: crescer \u00e9 tamb\u00e9m contestar. Mas poder\u00edamos mudar as regras desse jogo: junto com afeto, deveriam vir regras, puni\u00e7\u00f5es e recompensas. Que tal um pouco de carinho e respeito, de parte a parte? Para serem respeitados, pai e m\u00e3e devem impor alguma autoridade, fundamento da seguran\u00e7a dos filhos neste mundo dif\u00edcil, marcando seus futuros relacionamentos pessoais e profissionais. Mal-amados, mal-ensinados, jovens abrem caminho \u00e0s cotoveladas e aos pontap\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Mal pagos e pouco valorizados, professores se encolhem, permitindo abusos inimagin\u00e1veis alguns anos atr\u00e1s. Uma adolescente empurra a professora, que bate a cabe\u00e7a na parede e sofre uma concuss\u00e3o. Um menininho chama a professora de \"vadia\", em aula. Professores levam xinga\u00e7\u00f5es de pais e alunos, al\u00e9m de agress\u00f5es f\u00edsicas, cuspidas, facadas, empurr\u00f5es. Cresce o n\u00famero de mestres que desistem da profiss\u00e3o: pudera. Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, entram e saem da sala enquanto algu\u00e9m trabalha para o bem desses que o tratam como um funcion\u00e1rio subalterno. Onde aprenderam isso, se n\u00e3o, em primeira inst\u00e2ncia, em casa? O que aconteceu conosco? Que trogloditas somos - e produzimos -, que maltrapilhos emocionais estamos nos tornando, como preparamos a nova gera\u00e7\u00e3o para a vida real, que n\u00e3o \u00e9 benevolente nem dobra sua espinha aos nossos gritos? Obviamente n\u00e3o \u00e9 assim por toda parte, nem os pais e mestres s\u00e3o respons\u00e1veis por tudo isso, mas \u00e9 urgente parar para pensar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Na outra ponta, temos o espet\u00e1culo deprimente dos esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e da impunidade reinante. Um Senado que n\u00e3o tem lugar para seus milhares de funcion\u00e1rios usarem computador ao mesmo tempo, e nem sabia quantos diretores tinha: 180 ou trinta? Autoridades que incitam ao preconceito racial e ao \u00f3dio de classes? Governos bons s\u00e3o caluniados, os piores s\u00e3o prestigiados. N\u00e3o cedemos ao advers\u00e1rio nem o bem que ele faz: que importa o bem, se queremos o poder? Guerra civil nas ruas, escolas e hospitais prec\u00e1rios, institui\u00e7\u00f5es moralmente falidas, fam\u00edlias desorientadas, moradias sub-humanas, pris\u00f5es onde n\u00e3o criar\u00edamos porcos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Que profunda e triste impress\u00e3o, sobretudo nos mais simples e desinformados e naqueles que ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o. Jovens e adultos reagem a isso com agressividade ou aliena\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de relacionamento. O tema \"viol\u00eancia em casa e na escola\" come\u00e7a a ser tratado em congressos, semin\u00e1rios, entre psic\u00f3logos e educadores. N\u00e3o vi ainda a\u00e7\u00f5es eficazes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Sem moralismo (diferente de moralidade) nem discursos pomposos ou populistas, pode-se mudar uma situa\u00e7\u00e3o que se alastra - ou vamos adoecer disso que nos enoja. Quase todos os pa\u00edses foram respons\u00e1veis pela grav\u00edssima crise financeira mundial. Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito. Cada um de n\u00f3s pode escolher entre ignorar e transformar. Melhor promover a s\u00e9rio e urgentemente uma nova moralidade, ou fingimos nada ver, e nos abancamos em definitivo na pocilga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora - Fonte: Revista Veja)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 o movimento comum e natural de uma l\u00edngua, que sofre altera\u00e7\u00e3o principalmente por fatores hist\u00f3ricos e culturais. \u00c9 o modo pelo qual se usa a l\u00edngua, sistem\u00e1tica e coerentemente, de acordo com o contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e sociocultural no qual os falantes dessa l\u00edngua se manifestam verbalmente. (...) As variedades estil\u00edsticas comportam as mudan\u00e7as da l\u00edngua de acordo com o grau de formalidade, ou seja, a l\u00edngua pode variar entre linguagem formal ou linguagem informal. Para escrever um discurso para a formatura de Advogado, deve-se adequar a linguagem num n\u00edvel formal, porque o evento imp\u00f5e a formalidade. A g\u00edria \u00e9 normalmente relacionada \u00e0 linguagem de grupos de jovens (skatistas, surfistas, rappers, entre outros.). Enquanto o jarg\u00e3o, em geral, est\u00e1 relacionado \u00e0 linguagem de grupos profissionais (professores, m\u00e9dicos, advogados, engenheiros, etc.)Analise as frases seguintes:I. O M\u00e9dico prescreveu medica\u00e7\u00e3o para cefaleia do meu primo.II. O dentista disse que o paciente estava com a ab\u00f3bada palatina inchada e precisou explicar que se referia ao c\u00e9u da boca.III. Marta foi \u00e0 feira comprar macaxeira, o feirante disse que n\u00e3o tinha, pois s\u00f3 tinha aipim.IV. Cara, voc\u00ea namora uma coroa porque \u00e9 cabe\u00e7a dura.V. O professor escreveu na lousa o conte\u00fado program\u00e1tico do semestre.Marque as frases que exemplificam apenas o jarg\u00e3o profissional.","provas":[{"id":65991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2043050,"hashId":"353f7be6fae6dea0106595cf64ba7b80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 o movimento comum e natural de uma l\u00edngua, que sofre altera\u00e7\u00e3o principalmente por fatores hist\u00f3ricos e culturais. \u00c9 o modo pelo qual se usa a l\u00edngua, sistem\u00e1tica e coerentemente, de acordo com o contexto hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico e sociocultural no qual os falantes dessa l\u00edngua se manifestam verbalmente. (...) As variedades estil\u00edsticas comportam as mudan\u00e7as da l\u00edngua de acordo com o grau de formalidade, ou seja, a l\u00edngua pode variar entre linguagem formal ou linguagem informal. Para escrever um discurso para a formatura de Advogado, deve-se adequar a linguagem num n\u00edvel formal, porque o evento imp\u00f5e a formalidade. A g\u00edria \u00e9 normalmente relacionada \u00e0 linguagem de grupos de jovens (skatistas, surfistas, rappers, entre outros.). Enquanto o jarg\u00e3o, em geral, est\u00e1 relacionado \u00e0 linguagem de grupos profissionais (professores, m\u00e9dicos, advogados, engenheiros, etc.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O M\u00e9dico prescreveu medica\u00e7\u00e3o para cefaleia do meu primo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O dentista disse que o paciente estava com a ab\u00f3bada palatina inchada e precisou explicar que se referia ao c\u00e9u da boca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Marta foi \u00e0 feira comprar macaxeira, o feirante disse que n\u00e3o tinha, pois s\u00f3 tinha aipim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cara, voc\u00ea namora uma coroa porque \u00e9 cabe\u00e7a dura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O professor escreveu na lousa o conte\u00fado program\u00e1tico do semestre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque as frases que exemplificam apenas o jarg\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":7965778,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V apenas. ","id":7965775,"corpo":"<p>I, III, IV e V apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":7965776,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas. ","id":7965777,"corpo":"<p>II, III e IV apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V apenas. ","id":7965778,"corpo":"<p>I, II e V apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas. ","id":7965779,"corpo":"<p>I, II e III apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o par\u00e1grafo cuja primeira ora\u00e7\u00e3o enuncia ideia afirmativa com os termos essenciais expl\u00edcitos e dispostos em ordem direta.","provas":[{"id":65999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Ibira\u00e7u","sigla":"SAAE","id":3976,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDCAP - SAAE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2043985,"hashId":"a3bb39cb5ca6f0aa658918cfb9afbf4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o par\u00e1grafo cuja primeira ora\u00e7\u00e3o enuncia ideia afirmativa com os termos essenciais expl\u00edcitos e dispostos em ordem direta.<\/p>","resposta":7970066,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(2\u00ba\u00a7).","id":7970066,"corpo":"<p>(2\u00ba\u00a7).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(6\u00ba\u00a7).","id":7970067,"corpo":"<p>(6\u00ba\u00a7).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3\u00ba\u00a7) .","id":7970068,"corpo":"<p>(3\u00ba\u00a7) .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(5\u00ba\u00a7).","id":7970069,"corpo":"<p>(5\u00ba\u00a7).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(4\u00ba\u00a7).","id":7970070,"corpo":"<p>(4\u00ba\u00a7).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. A CRISE QUE ESTAMOS ESQUECENDO (1\u00ba\u00a7) \"Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito\". (2\u00ba\u00a7) O tema do momento \u00e9 a crise financeira global. Eu aqui falo de outra, que atinge a todos n\u00f3s, mas especialmente jovens e crian\u00e7as: a viol\u00eancia contra professores e a grosseria no conv\u00edvio em casa. Duas pontas da nossa sociedade se unem para produzir isso: falta de autoridade amorosa dos pais (e professores) e p\u00e9ssimo exemplo de autoridades e figuras p\u00fablicas. (3\u00ba\u00a7) Pais n\u00e3o sabem como resolver a m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o dos pequenos e a insol\u00eancia dos maiores. Crian\u00e7as xingam os adultos, chutam a bab\u00e1, a psic\u00f3loga, a pediatra. Adolescentes chegam de tromba junto do carro em que os aguardam pai ou m\u00e3e: entram sem olhar aquele que nem vira o rosto para eles. Cumprimento, sorriso, beijo? Nem pensar. Como ser\u00e1 esse conv\u00edvio na intimidade? Como funciona a comunica\u00e7\u00e3o entre pais e filhos? Nunca ser\u00e1 id\u00edlica, isso \u00e9 normal: crescer \u00e9 tamb\u00e9m contestar. Mas poder\u00edamos mudar as regras desse jogo: junto com afeto, deveriam vir regras, puni\u00e7\u00f5es e recompensas. Que tal um pouco de carinho e respeito, de parte a parte? Para serem respeitados, pai e m\u00e3e devem impor alguma autoridade, fundamento da seguran\u00e7a dos filhos neste mundo dif\u00edcil, marcando seus futuros relacionamentos pessoais e profissionais. Mal-amados, mal-ensinados, jovens abrem caminho \u00e0s cotoveladas e aos pontap\u00e9s. (4\u00ba\u00a7) Mal pagos e pouco valorizados, professores se encolhem, permitindo abusos inimagin\u00e1veis alguns anos atr\u00e1s. Uma adolescente empurra a professora, que bate a cabe\u00e7a na parede e sofre uma concuss\u00e3o. Um menininho chama a professora de \"vadia\", em aula. Professores levam xinga\u00e7\u00f5es de pais e alunos, al\u00e9m de agress\u00f5es f\u00edsicas, cuspidas, facadas, empurr\u00f5es. Cresce o n\u00famero de mestres que desistem da profiss\u00e3o: pudera. Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, entram e saem da sala enquanto algu\u00e9m trabalha para o bem desses que o tratam como um funcion\u00e1rio subalterno. Onde aprenderam isso, se n\u00e3o, em primeira inst\u00e2ncia, em casa? O que aconteceu conosco? Que trogloditas somos - e produzimos -, que maltrapilhos emocionais estamos nos tornando, como preparamos a nova gera\u00e7\u00e3o para a vida real, que n\u00e3o \u00e9 benevolente nem dobra sua espinha aos nossos gritos? Obviamente n\u00e3o \u00e9 assim por toda parte, nem os pais e mestres s\u00e3o respons\u00e1veis por tudo isso, mas \u00e9 urgente parar para pensar. (5\u00ba\u00a7) Na outra ponta, temos o espet\u00e1culo deprimente dos esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e da impunidade reinante. Um Senado que n\u00e3o tem lugar para seus milhares de funcion\u00e1rios usarem computador ao mesmo tempo, e nem sabia quantos diretores tinha: 180 ou trinta? Autoridades que incitam ao preconceito racial e ao \u00f3dio de classes? Governos bons s\u00e3o caluniados, os piores s\u00e3o prestigiados. N\u00e3o cedemos ao advers\u00e1rio nem o bem que ele faz: que importa o bem, se queremos o poder? Guerra civil nas ruas, escolas e hospitais prec\u00e1rios, institui\u00e7\u00f5es moralmente falidas, fam\u00edlias desorientadas, moradias sub-humanas, pris\u00f5es onde n\u00e3o criar\u00edamos porcos. (6\u00ba\u00a7) Que profunda e triste impress\u00e3o, sobretudo nos mais simples e desinformados e naqueles que ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o. Jovens e adultos reagem a isso com agressividade ou aliena\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de relacionamento. O tema \"viol\u00eancia em casa e na escola\" come\u00e7a a ser tratado em congressos, semin\u00e1rios, entre psic\u00f3logos e educadores. N\u00e3o vi ainda a\u00e7\u00f5es eficazes. (7\u00ba\u00a7) Sem moralismo (diferente de moralidade) nem discursos pomposos ou populistas, pode-se mudar uma situa\u00e7\u00e3o que se alastra - ou vamos adoecer disso que nos enoja. Quase todos os pa\u00edses foram respons\u00e1veis pela grav\u00edssima crise financeira mundial. Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito. Cada um de n\u00f3s pode escolher entre ignorar e transformar. Melhor promover a s\u00e9rio e urgentemente uma nova moralidade, ou fingimos nada ver, e nos abancamos em definitivo na pocilga. (Lya Luft \u00e9 escritora - Fonte: Revista Veja) ","id":491932,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A CRISE QUE ESTAMOS ESQUECENDO <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) \"Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) O tema do momento \u00e9 a crise financeira global. Eu aqui falo de outra, que atinge a todos n\u00f3s, mas especialmente jovens e crian\u00e7as: a viol\u00eancia contra professores e a grosseria no conv\u00edvio em casa. Duas pontas da nossa sociedade se unem para produzir isso: falta de autoridade amorosa dos pais (e professores) e p\u00e9ssimo exemplo de autoridades e figuras p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Pais n\u00e3o sabem como resolver a m\u00e1-cria\u00e7\u00e3o dos pequenos e a insol\u00eancia dos maiores. Crian\u00e7as xingam os adultos, chutam a bab\u00e1, a psic\u00f3loga, a pediatra. Adolescentes chegam de tromba junto do carro em que os aguardam pai ou m\u00e3e: entram sem olhar aquele que nem vira o rosto para eles. Cumprimento, sorriso, beijo? Nem pensar. Como ser\u00e1 esse conv\u00edvio na intimidade? Como funciona a comunica\u00e7\u00e3o entre pais e filhos? Nunca ser\u00e1 id\u00edlica, isso \u00e9 normal: crescer \u00e9 tamb\u00e9m contestar. Mas poder\u00edamos mudar as regras desse jogo: junto com afeto, deveriam vir regras, puni\u00e7\u00f5es e recompensas. Que tal um pouco de carinho e respeito, de parte a parte? Para serem respeitados, pai e m\u00e3e devem impor alguma autoridade, fundamento da seguran\u00e7a dos filhos neste mundo dif\u00edcil, marcando seus futuros relacionamentos pessoais e profissionais. Mal-amados, mal-ensinados, jovens abrem caminho \u00e0s cotoveladas e aos pontap\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Mal pagos e pouco valorizados, professores se encolhem, permitindo abusos inimagin\u00e1veis alguns anos atr\u00e1s. Uma adolescente empurra a professora, que bate a cabe\u00e7a na parede e sofre uma concuss\u00e3o. Um menininho chama a professora de \"vadia\", em aula. Professores levam xinga\u00e7\u00f5es de pais e alunos, al\u00e9m de agress\u00f5es f\u00edsicas, cuspidas, facadas, empurr\u00f5es. Cresce o n\u00famero de mestres que desistem da profiss\u00e3o: pudera. Em escolas e universidades, estudantes falam alto, usam o celular, entram e saem da sala enquanto algu\u00e9m trabalha para o bem desses que o tratam como um funcion\u00e1rio subalterno. Onde aprenderam isso, se n\u00e3o, em primeira inst\u00e2ncia, em casa? O que aconteceu conosco? Que trogloditas somos - e produzimos -, que maltrapilhos emocionais estamos nos tornando, como preparamos a nova gera\u00e7\u00e3o para a vida real, que n\u00e3o \u00e9 benevolente nem dobra sua espinha aos nossos gritos? Obviamente n\u00e3o \u00e9 assim por toda parte, nem os pais e mestres s\u00e3o respons\u00e1veis por tudo isso, mas \u00e9 urgente parar para pensar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Na outra ponta, temos o espet\u00e1culo deprimente dos esc\u00e2ndalos p\u00fablicos e da impunidade reinante. Um Senado que n\u00e3o tem lugar para seus milhares de funcion\u00e1rios usarem computador ao mesmo tempo, e nem sabia quantos diretores tinha: 180 ou trinta? Autoridades que incitam ao preconceito racial e ao \u00f3dio de classes? Governos bons s\u00e3o caluniados, os piores s\u00e3o prestigiados. N\u00e3o cedemos ao advers\u00e1rio nem o bem que ele faz: que importa o bem, se queremos o poder? Guerra civil nas ruas, escolas e hospitais prec\u00e1rios, institui\u00e7\u00f5es moralmente falidas, fam\u00edlias desorientadas, moradias sub-humanas, pris\u00f5es onde n\u00e3o criar\u00edamos porcos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) Que profunda e triste impress\u00e3o, sobretudo nos mais simples e desinformados e naqueles que ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o. Jovens e adultos reagem a isso com agressividade ou aliena\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de relacionamento. O tema \"viol\u00eancia em casa e na escola\" come\u00e7a a ser tratado em congressos, semin\u00e1rios, entre psic\u00f3logos e educadores. N\u00e3o vi ainda a\u00e7\u00f5es eficazes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) Sem moralismo (diferente de moralidade) nem discursos pomposos ou populistas, pode-se mudar uma situa\u00e7\u00e3o que se alastra - ou vamos adoecer disso que nos enoja. Quase todos os pa\u00edses foram respons\u00e1veis pela grav\u00edssima crise financeira mundial. Todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o importa a conta banc\u00e1ria, profiss\u00e3o ou cor dos olhos, podem reverter esta outra crise: a do desrespeito geral que provoca viol\u00eancia f\u00edsica ou grosseria verbal em casa, no trabalho, no tr\u00e2nsito. Cada um de n\u00f3s pode escolher entre ignorar e transformar. Melhor promover a s\u00e9rio e urgentemente uma nova moralidade, ou fingimos nada ver, e nos abancamos em definitivo na pocilga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Lya Luft \u00e9 escritora - Fonte: Revista Veja) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo e terceiro par\u00e1grafos predomina um recurso muito importante de estrat\u00e9gia de convencimento. Esse recurso \u00e9 um\/uma","provas":[{"id":66139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Assistente Social - 2020"},{"id":66144,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":66147,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Enfermeiro - 2020"},{"id":66149,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":66156,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Nutricionista - 2020"},{"id":66157,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2045895,"hashId":"8369cf492a2b64c29531e9d750980db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo e terceiro par\u00e1grafos predomina um recurso muito importante de estrat\u00e9gia de convencimento. Esse recurso \u00e9 um\/uma<\/p>","resposta":7979064,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estat\u00edstica.","id":7979063,"corpo":"<p>estat\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alus\u00e3o hist\u00f3rica. ","id":7979064,"corpo":"<p>alus\u00e3o hist\u00f3rica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argumento de princ\u00edpio.","id":7979065,"corpo":"<p>argumento de princ\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depoimento de autoridade. ","id":7979066,"corpo":"<p>Depoimento de autoridade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.Narcisos do s\u00e9culo XXI O aumento da import\u00e2ncia da imagem na vida humana tem acarretado a sobreposi\u00e7\u00e3o do mundo imagin\u00e1rio ao mundo real. Gradativamente, o homem tem optado por priorizar o exterior ao interior. Isso \u00e9 consequ\u00eancia de uma sociedade que exige a propaga\u00e7\u00e3o e dinamiza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es est\u00e9ticos e sociais, que levar\u00e3o o homem \u00e0 descaracteriza\u00e7\u00e3o massificada.\tA preocupa\u00e7\u00e3o do homem quanto \u00e0 sua figura existe h\u00e1 s\u00e9culos. O mito de Narciso, que se apaixonou por seu reflexo na \u00e1gua e na busca por ele, morreu afogado, \u00e9 um exemplo. Plat\u00e3o tamb\u00e9m discutia isso. Para ele, o amor imagin\u00e1rio, imposs\u00edvel de se realizar, \u00e9 melhor, pois pode ser perfeito, ao passo que na realidade, nunca \u00e9. Mais tarde, com os poetas, a imagem novamente ganhou import\u00e2ncia, dessa vez, com a idealiza\u00e7\u00e3o feminina. Fosse com Mar\u00edlia de Dirceu, fosse com Iracema, de Jos\u00e9 de Alencar, ambos autores tinham em mente a figura de uma mulher, por eles t\u00e3o necess\u00e1ria.\tNo entanto, o aumento da import\u00e2ncia da imagem na vida humana ocorreu principalmente a partir do s\u00e9culo XX. A preocupa\u00e7\u00e3o com modelos externos se deu segundo um padr\u00e3o surgido nos Estados Unidos p\u00f3s1\u00aa Guerra Mundial, em que o \"American Way of Life\" de se ter casa pr\u00f3pria, carros e filhos, passou a ser a imagem da felicidade.\tHoje essa preocupa\u00e7\u00e3o pode ser vista nos jovens, figurativizada na busca pela beleza. Podemos acompanh\u00e1-la nas milhares de fotos nas redes sociais que tem Photoshop para tornar a pessoa perfeita, ou no aumento da procura por cl\u00ednicas de est\u00e9tica e academias, al\u00e9m da grande demanda por produtos de beleza. Essa gera\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma sociedade capitalista que incentiva o consumo em larga escala, vai perdendo sua personalidade e individualidade na busca por ser uma Angelina Jolie ou um Brad Pitt, priorizando sempre a beleza externa em detrimento da interna.\tAssim, podemos perceber que \u00e9 da natureza do homem preocupar-se com sua imagem. No entanto, a preocupa\u00e7\u00e3o doentia iniciada no s\u00e9culo XX n\u00e3o pode se tornar obsessiva a ponto de dominar a juventude e espalhar-se por toda a ra\u00e7a humana, que um dia pode vir a ser um grande Narciso e matar-se em busca de sua imagem.Texto Adaptado - retirado do Guia do Estudante.","id":492162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Narcisos do s\u00e9culo XXI <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO aumento da import\u00e2ncia da imagem na vida humana tem acarretado a sobreposi\u00e7\u00e3o do mundo imagin\u00e1rio ao mundo real. Gradativamente, o homem tem optado por priorizar o exterior ao interior. Isso \u00e9 consequ\u00eancia de uma sociedade que exige a propaga\u00e7\u00e3o e dinamiza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es est\u00e9ticos e sociais, que levar\u00e3o o homem \u00e0 descaracteriza\u00e7\u00e3o massificada.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA preocupa\u00e7\u00e3o do homem quanto \u00e0 sua figura existe h\u00e1 s\u00e9culos. O mito de Narciso, que se apaixonou por seu reflexo na \u00e1gua e na busca por ele, morreu afogado, \u00e9 um exemplo. Plat\u00e3o tamb\u00e9m discutia isso. Para ele, o amor imagin\u00e1rio, imposs\u00edvel de se realizar, \u00e9 melhor, pois pode ser perfeito, ao passo que na realidade, nunca \u00e9. Mais tarde, com os poetas, a imagem novamente ganhou import\u00e2ncia, dessa vez, com a idealiza\u00e7\u00e3o feminina. Fosse com Mar\u00edlia de Dirceu, fosse com Iracema, de Jos\u00e9 de Alencar, ambos autores tinham em mente a figura de uma mulher, por eles t\u00e3o necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo entanto, o aumento da import\u00e2ncia da imagem na vida humana ocorreu principalmente a partir do s\u00e9culo XX. A preocupa\u00e7\u00e3o com modelos externos se deu segundo um padr\u00e3o surgido nos Estados Unidos p\u00f3s1\u00aa Guerra Mundial, em que o \"American Way of Life\" de se ter casa pr\u00f3pria, carros e filhos, passou a ser a imagem da felicidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHoje essa preocupa\u00e7\u00e3o pode ser vista nos jovens, figurativizada na busca pela beleza. Podemos acompanh\u00e1-la nas milhares de fotos nas redes sociais que tem Photoshop para tornar a pessoa perfeita, ou no aumento da procura por cl\u00ednicas de est\u00e9tica e academias, al\u00e9m da grande demanda por produtos de beleza. Essa gera\u00e7\u00e3o \u00e9 fruto de uma sociedade capitalista que incentiva o consumo em larga escala, vai perdendo sua personalidade e individualidade na busca por ser uma Angelina Jolie ou um Brad Pitt, priorizando sempre a beleza externa em detrimento da interna.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, podemos perceber que \u00e9 da natureza do homem preocupar-se com sua imagem. No entanto, a preocupa\u00e7\u00e3o doentia iniciada no s\u00e9culo XX n\u00e3o pode se tornar obsessiva a ponto de dominar a juventude e espalhar-se por toda a ra\u00e7a humana, que um dia pode vir a ser um grande Narciso e matar-se em busca de sua imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto Adaptado - retirado do Guia do Estudante.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2045895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a figura de linguagem que predomina nos versos de Castro Alves? Depois o areal extenso... Depois o oceano em p\u00f3... Depois no horizonte imenso Desertos ... desertos s\u00f3...","provas":[{"id":66139,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Assistente Social - 2020"},{"id":66144,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Educador F\u00edsico - 2020"},{"id":66147,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Enfermeiro - 2020"},{"id":66149,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":66156,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-nutricionista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Nutricionista - 2020"},{"id":66157,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2045905,"hashId":"01220bd346c6d742a6afeb36fbfcbfe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a figura de linguagem que predomina nos versos de Castro Alves? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois o areal extenso... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois o oceano em p\u00f3... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois no horizonte imenso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desertos ... desertos s\u00f3...<\/p>","resposta":7979109,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elipse. ","id":7979108,"corpo":"<p>Elipse. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1fora. ","id":7979109,"corpo":"<p>An\u00e1fora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ox\u00edmoro.","id":7979110,"corpo":"<p>Ox\u00edmoro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asson\u00e2ncia. ","id":7979111,"corpo":"<p>Asson\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2045905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias ant\u00edteses ao longo do texto. Sobre essa figura de linguagem, assinale a alternativa que apresenta uma frase com ant\u00edtese. ","provas":[{"id":66353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2020-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2047122,"hashId":"a430d692a59942c20b60009f937b4c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rias ant\u00edteses ao longo do texto. Sobre essa figura de linguagem, assinale a alternativa que apresenta uma frase com ant\u00edtese. <\/p>","resposta":7984640,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendi que a tristeza n\u00e3o produz resultado. ","id":7984636,"corpo":"<p>Aprendi que a tristeza n\u00e3o produz resultado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O p\u00f4r do sol \u00e9 lindo na Bahia. ","id":7984637,"corpo":"<p>O p\u00f4r do sol \u00e9 lindo na Bahia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o vale a pena sonhar se n\u00e3o h\u00e1 esperan\u00e7a.","id":7984638,"corpo":"<p>N\u00e3o vale a pena sonhar se n\u00e3o h\u00e1 esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A boneca da Manuela era rosa.","id":7984639,"corpo":"<p>A boneca da Manuela era rosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haveria luz se n\u00e3o houvesse escurid\u00e3o. ","id":7984640,"corpo":"<p>N\u00e3o haveria luz se n\u00e3o houvesse escurid\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 a 34 dizem respeito ao Texto abaixo. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. MotivoEu canto porque o instante existeE a minha vida est\u00e1 completa.N\u00e3o sou alegre nem sou triste:Sou poeta.Irm\u00e3o das coisas fugidias,N\u00e3o sinto gozo nem tormento.Atravesso noites e diasNo vento.Se desmorono ou se edifico,Se permane\u00e7o ou me desfa\u00e7o,\u2014 n\u00e3o sei, n\u00e3o sei. N\u00e3o sei se ficoOu passo.Sei que canto. E a can\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo.Tem sangue eterno a asa ritmada.E um dia sei que estarei mudo:\u2014 mais nada.Fonte: MEIRELES, Cec\u00edlia. Viagem. In: Obra po\u00e9tica.Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1991. p. 228.","id":492300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 31 a 34 dizem respeito ao Texto abaixo. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Motivo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu canto porque o instante existe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a minha vida est\u00e1 completa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou alegre nem sou triste:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou poeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Irm\u00e3o das coisas fugidias,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sinto gozo nem tormento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atravesso noites e dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No vento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se desmorono ou se edifico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se permane\u00e7o ou me desfa\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 n\u00e3o sei, n\u00e3o sei. N\u00e3o sei se fico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou passo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sei que canto. E a can\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem sangue eterno a asa ritmada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um dia sei que estarei mudo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 mais nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: MEIRELES, Cec\u00edlia. Viagem. In: Obra po\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1991. p. 228.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de pensamento","oab":false,"nome":"Figuras de pensamento","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409486,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-pensamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00edtese","oab":false,"nome":"Ant\u00edtese","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419281,"slug":"lingua-portuguesa-antitese"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2047122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, ao participar de atividades conjuntas de escrita a crian\u00e7a aprende: ","provas":[{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:52:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272733,"hashId":"5295e48c6b2162157e83e0b14850904d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, ao participar de atividades conjuntas de escrita a crian\u00e7a aprende: <\/p>","resposta":8947680,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diferenciar as atividades de contar uma hist\u00f3ria, da atividade de dit\u00e1-la para o professor, percebendo que n\u00e3o se diz as mesmas coisas nem da mesma forma quando se fala e quando se escreve. ","id":8947680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferenciar as atividades de contar uma hist\u00f3ria, da atividade de dit\u00e1-la para o professor, percebendo que n\u00e3o se diz as mesmas coisas nem da mesma forma quando se fala e quando se escreve. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A retomar o texto escrito pelo professor, a fim de praticar a leitura e decorar o que foi escrito no texto. ","id":8947681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retomar o texto escrito pelo professor, a fim de praticar a leitura e decorar o que foi escrito no texto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A manter o texto exatamente como foi trabalhado, sem produzir altera\u00e7\u00f5es que podem afetar o conte\u00fado ou a forma com que foi escrito. ","id":8947682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manter o texto exatamente como foi trabalhado, sem produzir altera\u00e7\u00f5es que podem afetar o conte\u00fado ou a forma com que foi escrito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que o texto diz e o que a crian\u00e7a queria que estivesse escrito. ","id":8947683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que o texto diz e o que a crian\u00e7a queria que estivesse escrito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Piaget, a crian\u00e7a, no per\u00edodo sens\u00f3rio-motor, a intelig\u00eancia da crian\u00e7a: ","provas":[{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:53:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272743,"hashId":"1b4ffcb835520381db0a24ca8e539f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Piaget, a crian\u00e7a, no per\u00edodo sens\u00f3rio-motor, a intelig\u00eancia da crian\u00e7a: <\/p>","resposta":8947720,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma intelig\u00eancia pr\u00e1tica, que surge antes da linguagem e do pensamento, sustentada pela manipula\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o de objetos concretos enquanto est\u00e3o presentes \u00e0 mente.","id":8947720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma intelig\u00eancia pr\u00e1tica, que surge antes da linguagem e do pensamento, sustentada pela manipula\u00e7\u00e3o e percep\u00e7\u00e3o de objetos concretos enquanto est\u00e3o presentes \u00e0 mente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma intelig\u00eancia abstrata, sustentada pela percep\u00e7\u00e3o e imagina\u00e7\u00e3o de objetos presentes \u00e0 mente. ","id":8947721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma intelig\u00eancia abstrata, sustentada pela percep\u00e7\u00e3o e imagina\u00e7\u00e3o de objetos presentes \u00e0 mente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de intelig\u00eancia concreta, a crian\u00e7a, nesta fase, assimila imagens e aprende a distinguir os objetos. ","id":8947722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de intelig\u00eancia concreta, a crian\u00e7a, nesta fase, assimila imagens e aprende a distinguir os objetos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma intelig\u00eancia relativa, pois a crian\u00e7a assimila e percebe, primeiramente, os objetos principais para a sobreviv\u00eancia neste per\u00edodo. ","id":8947723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma intelig\u00eancia relativa, pois a crian\u00e7a assimila e percebe, primeiramente, os objetos principais para a sobreviv\u00eancia neste per\u00edodo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em\u00edlia Ferreiro observa que o modo tradicional de considerar a escrita infantil se d\u00e1 atrav\u00e9s dos aspectos gr\u00e1ficos e, acaba por ignorar os aspetos construtivos da escrita infantil. Sobre esses dois modos, analise as senten\u00e7as abaixo: (__) Os aspectos gr\u00e1ficos t\u00eam a ver com a qualidade do tra\u00e7o, distribui\u00e7\u00e3o espacial das formas, orienta\u00e7\u00e3o predominante e dos caracteres individuais; (__) Os aspectos construtivos t\u00eam a ver com o que se quis representar e os meios utilizados para criar diferencia\u00e7\u00f5es entre as representa\u00e7\u00f5es; (__) Os aspectos construtivos t\u00eam a ver com o desenvolvimento gradual dos tra\u00e7os e da qualidade do tracejado, respeitando o tempo de cada crian\u00e7a; (__) Os aspectos gr\u00e1ficos t\u00eam a ver com a qualidade, unicamente, geom\u00e9trica e da capacidade infantil no preenchimento de formas espaciais.Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:57:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272458,"hashId":"97c096908da16357989dc2d6fa944f84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em\u00edlia Ferreiro observa que o modo tradicional de considerar a escrita infantil se d\u00e1 atrav\u00e9s dos aspectos gr\u00e1ficos e, acaba por ignorar os aspetos construtivos da escrita infantil. Sobre esses dois modos, analise as senten\u00e7as abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Os aspectos gr\u00e1ficos t\u00eam a ver com a qualidade do tra\u00e7o, distribui\u00e7\u00e3o espacial das formas, orienta\u00e7\u00e3o predominante e dos caracteres individuais; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Os aspectos construtivos t\u00eam a ver com o que se quis representar e os meios utilizados para criar diferencia\u00e7\u00f5es entre as representa\u00e7\u00f5es; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Os aspectos construtivos t\u00eam a ver com o desenvolvimento gradual dos tra\u00e7os e da qualidade do tracejado, respeitando o tempo de cada crian\u00e7a; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) Os aspectos gr\u00e1ficos t\u00eam a ver com a qualidade, unicamente, geom\u00e9trica e da capacidade infantil no preenchimento de formas espaciais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9: <\/p>","resposta":8946550,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8946550,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":8946551,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V. V. ","id":8946552,"corpo":"<p>F, F, V. V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":8946553,"corpo":"<p>V, F, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1917 ocorreu a chamada Revolu\u00e7\u00e3o Russa, que teve como uma das suas caracter\u00edsticas a implanta\u00e7\u00e3o do socialismo na R\u00fassia e consequentemente a queda do regime absolutista. Entretanto, o contexto pr\u00e9-revolucion\u00e1rio do pa\u00eds n\u00e3o correspondia, exatamente, ao contexto em que Karl Marx e Friedrich Engels formularam o conceito de materialismo hist\u00f3ria dial\u00e9tico. O pa\u00eds e o per\u00edodo, ao contexto espec\u00edfico em que os autores formularam o conceito citado anteriormente, foi: ","provas":[{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:53:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272744,"hashId":"9341fab8a6970d160c4dc91847eb55c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1917 ocorreu a chamada Revolu\u00e7\u00e3o Russa, que teve como uma das suas caracter\u00edsticas a implanta\u00e7\u00e3o do socialismo na R\u00fassia e consequentemente a queda do regime absolutista. Entretanto, o contexto pr\u00e9-revolucion\u00e1rio do pa\u00eds n\u00e3o correspondia, exatamente, ao contexto em que Karl Marx e Friedrich Engels formularam o conceito de materialismo hist\u00f3ria dial\u00e9tico. O pa\u00eds e o per\u00edodo, ao contexto espec\u00edfico em que os autores formularam o conceito citado anteriormente, foi: <\/p>","resposta":8947725,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portugal industrial do s\u00e9culo XIX. ","id":8947724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portugal industrial do s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inglaterra industrial do s\u00e9culo XIX. ","id":8947725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inglaterra industrial do s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fran\u00e7a pr\u00e9-revolu\u00e7\u00e3o francesa no s\u00e9culo XVIII. ","id":8947726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7a pr\u00e9-revolu\u00e7\u00e3o francesa no s\u00e9culo XVIII. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"China imperialista do s\u00e9culo XIX.","id":8947727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">China imperialista do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, Vygotsky atribu\u00eda um papel preponderante \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais. A corrente pedag\u00f3gica originada do pensamento desse autor \u00e9 chamada de: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:57:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272462,"hashId":"2e0f7af7d68981864cf4570e208cf175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, Vygotsky atribu\u00eda um papel preponderante \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais. A corrente pedag\u00f3gica originada do pensamento desse autor \u00e9 chamada de: <\/p>","resposta":8946567,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociodesenvolvimentista. ","id":8946566,"corpo":"<p>Sociodesenvolvimentista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Socioconstrutivismo.","id":8946567,"corpo":"<p>Socioconstrutivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociomotivacionalista. ","id":8946568,"corpo":"<p>Sociomotivacionalista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Socioambientalismo.","id":8946569,"corpo":"<p>Socioambientalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Em\u00edlia Ferreiro, a escrita pode ser concebida de duas formas muito diferentes. As formas de escrita expostas pela autora s\u00e3o: ","provas":[{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:51:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272728,"hashId":"e950b7fe4359e7bbca22ea073eeb1c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Em\u00edlia Ferreiro, a escrita pode ser concebida de duas formas muito diferentes. As formas de escrita expostas pela autora s\u00e3o: <\/p>","resposta":8947663,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escrita pode ser considerada como uma representa\u00e7\u00e3o da realidade ou como um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o das unidades visuais. ","id":8947660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita pode ser considerada como uma representa\u00e7\u00e3o da realidade ou como um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o das unidades visuais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escrita pode ser considerada uma representa\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica ou um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o das unidades sonoras. ","id":8947661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita pode ser considerada uma representa\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica ou um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o das unidades sonoras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escrita pode ser considerada uma representa\u00e7\u00e3o da linguagem ou um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o das unidades visuais.","id":8947662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita pode ser considerada uma representa\u00e7\u00e3o da linguagem ou um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o das unidades visuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escrita pode ser considerada como uma representa\u00e7\u00e3o da linguagem ou como um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das unidades sonoras. ","id":8947663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita pode ser considerada como uma representa\u00e7\u00e3o da linguagem ou como um c\u00f3digo de transi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das unidades sonoras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pra Vygotsky, as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores s\u00e3o o que diferenciam os seres humanos de outros animais. Elas s\u00f3 se formam e se desenvolvem por meio do aprendizado. Dentre essas fun\u00e7\u00f5es complexas elencadas pelo autor se encontram: ","provas":[{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 21:51:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2272732,"hashId":"d8d31a4bbe15d8291038d8a5c28778fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pra Vygotsky, as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores s\u00e3o o que diferenciam os seres humanos de outros animais. Elas s\u00f3 se formam e se desenvolvem por meio do aprendizado. Dentre essas fun\u00e7\u00f5es complexas elencadas pelo autor se encontram: <\/p>","resposta":8947676,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consci\u00eancia e o discernimento. ","id":8947676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consci\u00eancia e o discernimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o e a emo\u00e7\u00e3o. ","id":8947677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o e a emo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O instinto e a consci\u00eancia. ","id":8947678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instinto e a consci\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o e a repeti\u00e7\u00e3o. ","id":8947679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o e a repeti\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1","sigla":"Camara de Cerro Cora","id":3948,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o enunciado \u201cAs minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos\u201d, analise as proposi\u00e7\u00f5es relativas ao modo de organiza\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos: I- O per\u00edodo \u00e9 composto por duas ora\u00e7\u00f5es. II- \u201cQuando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada que indica o tempo de ocorr\u00eancia do fato expresso na ora\u00e7\u00e3o principal. III- \u201cQue n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos\u201d cont\u00e9m uma negativa justificada pelo uso imperfeito do subjuntivo. . \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":66529,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1","sigla":"Camara de Cerro Cora","id":3948,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cerro-cora-rn-2020-cpcon-uepb-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1 - Diretor Administrativo - 2020"},{"id":61062,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1","sigla":"Camara de Cerro Cora","id":3948,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cerro-cora-rn-2020-cpcon-uepb-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1 - Assessor Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2027621,"hashId":"b40442e9cf80cc318eb04f6bf467da8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o enunciado \u201cAs minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos\u201d, analise as proposi\u00e7\u00f5es relativas ao modo de organiza\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- O per\u00edodo \u00e9 composto por duas ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u201cQuando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro\u201d \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada que indica o tempo de ocorr\u00eancia do fato expresso na ora\u00e7\u00e3o principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u201cQue n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos\u201d cont\u00e9m uma negativa justificada pelo uso imperfeito do subjuntivo. . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7898599,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7898599,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7898600,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7898601,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":7898602,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":7898603,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 11. A inven\u00e7\u00e3o do horizonte Deu-me uma ang\u00fastia danada a not\u00edcia de que, num futuro pr\u00f3ximo, muito pr\u00f3ximo, teremos toda a literatura do mundo na tela do computador. Ang\u00fastia duplicada. Primeiro, pela minha intoler\u00e2ncia figadal a esta maquinazinha dos infernos. Segundo, pela suspeita de desaparecimento dos livros, esses calhama\u00e7os impressos, cheirando a novo ou a mofo, ro\u00eddo pelo uso ou pelas tra\u00e7as, mas que s\u00e3o uma gostosura viaj\u00e1-los pelas trilhas das letras como quem explora um mundo m\u00e1gico, tanto mais novo quanto mais andado. Sem o gozo de um livro nas m\u00e3os, fico cego, surdo e mudo, fico aleijado, penso, torto, despovoado. Espi\u00e1-los enfileirados nas estantes, gordos e magros, novos e velhos, empaletozados e esfarrapados, cobertos de p\u00f3 e de teias de aranha, essa vis\u00e3o me transporta para todos os mundos e para todas as idades [...]. As minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos. Mesmo assim, eles estariam por ali, nas prateleiras, amontoados na mesa, espalhados pelo ch\u00e3o, sempre comungando com o meu tempo, meu espa\u00e7o, minha vida. Eles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma [...]. Um livro n\u00e3o \u00e9 um simples objeto, um amontoado de folhas impressas. Vai mais longe, intangivelmente longe. \u00c9 corrim\u00e3o, \u00e9 degrau, \u00e9 escada, \u00e9 caminho, \u00e9 horizonte. Por mais que sonhe a tecnologia, jamais ser\u00e1 capaz de inventar um horizonte. (MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 57.","id":490102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A inven\u00e7\u00e3o do horizonte <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deu-me uma ang\u00fastia danada a not\u00edcia de que, num futuro pr\u00f3ximo, muito pr\u00f3ximo, teremos toda a literatura do mundo na tela do computador. Ang\u00fastia duplicada. Primeiro, pela minha intoler\u00e2ncia figadal a esta maquinazinha dos infernos. Segundo, pela suspeita de desaparecimento dos livros, esses calhama\u00e7os impressos, cheirando a novo ou a mofo, ro\u00eddo pelo uso ou pelas tra\u00e7as, mas que s\u00e3o uma gostosura viaj\u00e1-los pelas trilhas das letras como quem explora um mundo m\u00e1gico, tanto mais novo quanto mais andado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem o gozo de um livro nas m\u00e3os, fico cego, surdo e mudo, fico aleijado, penso, torto, despovoado. Espi\u00e1-los enfileirados nas estantes, gordos e magros, novos e velhos, empaletozados e esfarrapados, cobertos de p\u00f3 e de teias de aranha, essa vis\u00e3o me transporta para todos os mundos e para todas as idades [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos. Mesmo assim, eles estariam por ali, nas prateleiras, amontoados na mesa, espalhados pelo ch\u00e3o, sempre comungando com o meu tempo, meu espa\u00e7o, minha vida. Eles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um livro n\u00e3o \u00e9 um simples objeto, um amontoado de folhas impressas. Vai mais longe, intangivelmente longe. \u00c9 corrim\u00e3o, \u00e9 degrau, \u00e9 escada, \u00e9 caminho, \u00e9 horizonte. Por mais que sonhe a tecnologia, jamais ser\u00e1 capaz de inventar um horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 57.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2027621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1","sigla":"Camara de Cerro Cora","id":3948,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o enunciado \u201cComo voc\u00ea ver\u00e1, o que est\u00e1 por tr\u00e1s deles \u00e9 o que impressiona\u201d, avalie as explica\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 sua estrutura, assinalando (V) para verdadeiro e (F) para Falso.( ) A express\u00e3o lingu\u00edstica \u201cComo voc\u00ea ver\u00e1\u201d implica a participa\u00e7\u00e3o cooperativa do leitor nas inten\u00e7\u00f5es pretendidas pelo autor.( ) Em \u201co que est\u00e1 por tr\u00e1s deles\u201d, o pronome \u201celes\u201d retoma o termo \u201cn\u00fameros\u201d num processo de coes\u00e3o anaf\u00f3rico.( ) A express\u00e3o \u201co que impressiona\u201d pode ser substitu\u00eddo sem alterar o sentido pelo termo \u201cimpressionante\u201d.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":66529,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1","sigla":"Camara de Cerro Cora","id":3948,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cerro-cora-rn-2020-cpcon-uepb-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1 - Diretor Administrativo - 2020"},{"id":61062,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1","sigla":"Camara de Cerro Cora","id":3948,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cerro-cora-rn-2020-cpcon-uepb-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cerro Cor\u00e1 - Assessor Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2027635,"hashId":"a63df55789f81865b1ec93ed57eac109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o enunciado \u201cComo voc\u00ea ver\u00e1, o que est\u00e1 por tr\u00e1s deles \u00e9 o que impressiona\u201d, avalie as explica\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 sua estrutura, assinalando (V) para verdadeiro e (F) para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A express\u00e3o lingu\u00edstica \u201cComo voc\u00ea ver\u00e1\u201d implica a participa\u00e7\u00e3o cooperativa do leitor nas inten\u00e7\u00f5es pretendidas pelo autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201co que est\u00e1 por tr\u00e1s deles\u201d, o pronome \u201celes\u201d retoma o termo \u201cn\u00fameros\u201d num processo de coes\u00e3o anaf\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A express\u00e3o \u201co que impressiona\u201d pode ser substitu\u00eddo sem alterar o sentido pelo termo \u201cimpressionante\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":7898673,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7898669,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7898670,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7898671,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7898672,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7898673,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda o que se pede nas quest\u00f5es 13 e 14N\u00fameros e delongas H\u00e1 quem acredite que os n\u00fameros s\u00e3o eloquentes e prescindem de mais delongas. Esta \u00e9 uma edi\u00e7\u00e3o de n\u00fameros eloquentes. Como voc\u00ea ver\u00e1, por\u00e9m, o que est\u00e1 por tr\u00e1s deles \u00e9 o que impressiona. Comecemos pela reportagem de capa. O tema \u00e9 um pa\u00eds de 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de pessoas \u2013 o mais populoso do planeta \u2013 cuja economia cresce espantosos dez pontos percentuais ao ano. Por tr\u00e1s desses n\u00fameros, \u00e9 evidente, h\u00e1 uma revolu\u00e7\u00e3o em andamento, uma imensa e abrangente revolu\u00e7\u00e3o que abala a rotina, o pensamento e a tradi\u00e7\u00e3o da misteriosa China [...]. Fonte: Ronny Hein. Diretor de Reda\u00e7\u00e3o. Caminhos da Terra, ano 14, n\u00ba 165, p.4, jan.2006.","id":490108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda o que se pede nas quest\u00f5es 13 e 14<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00fameros e delongas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 quem acredite que os n\u00fameros s\u00e3o eloquentes e prescindem de mais delongas. Esta \u00e9 uma edi\u00e7\u00e3o de n\u00fameros eloquentes. Como voc\u00ea ver\u00e1, por\u00e9m, o que est\u00e1 por tr\u00e1s deles \u00e9 o que impressiona. Comecemos pela reportagem de capa. O tema \u00e9 um pa\u00eds de 1 bilh\u00e3o e 300 milh\u00f5es de pessoas \u2013 o mais populoso do planeta \u2013 cuja economia cresce espantosos dez pontos percentuais ao ano. Por tr\u00e1s desses n\u00fameros, \u00e9 evidente, h\u00e1 uma revolu\u00e7\u00e3o em andamento, uma imensa e abrangente revolu\u00e7\u00e3o que abala a rotina, o pensamento e a tradi\u00e7\u00e3o da misteriosa China [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Ronny Hein. Diretor de Reda\u00e7\u00e3o. Caminhos da Terra, ano 14, n\u00ba 165, p.4, jan.2006.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2027635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os novos conceitos aplicados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, destaca-se o de parcerias que, em termos pragm\u00e1ticos, \u00e9 considerado como um processo de negocia\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de objetivos comuns com implica\u00e7\u00e3o nas tarefas a serem desenvolvidas. Assim, a dimens\u00e3o de uma parceria que abrange o grau de compatibilidade das defini\u00e7\u00f5es dos valores estrat\u00e9gicos assumidos pelas organiza\u00e7\u00f5es envolvidas ao interagirem na rede \u00e9 a dimens\u00e3o denominada:","provas":[{"id":55898,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cra-rr-rr-2020-selecon-fiscal","tipo":1,"nome":"SELECON - CRA RR - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1693098,"hashId":"8c2d42947bf70b6d90db66f92dfd8861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os novos conceitos aplicados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, destaca-se o de parcerias que, em termos pragm\u00e1ticos, \u00e9 considerado como um processo de negocia\u00e7\u00e3o e defini\u00e7\u00e3o de objetivos comuns com implica\u00e7\u00e3o nas tarefas a serem desenvolvidas. Assim, a dimens\u00e3o de uma parceria que abrange o grau de compatibilidade das defini\u00e7\u00f5es dos valores estrat\u00e9gicos assumidos pelas organiza\u00e7\u00f5es envolvidas ao interagirem na rede \u00e9 a dimens\u00e3o denominada:<\/p>","resposta":6401400,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" valor da coopera\u00e7\u00e3o","id":6401399,"corpo":"<p> valor da coopera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alinhamento estrat\u00e9gico","id":6401400,"corpo":"<p>alinhamento estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mentalidade da coopera\u00e7\u00e3o","id":6401401,"corpo":"<p>mentalidade da coopera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o do relacionamento","id":6401402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o do relacionamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parceria para Governo Aberto - Open Government Partnership","oab":false,"nome":"Parceria para Governo Aberto - Open Government Partnership","pai":426359,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426360,"slug":"administracao-publica-parceria-para-governo-aberto-open-government-partnership"}],"slug":"administracao-publica\/1693098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os revestimentos s\u00e3o executados para dar \u00e0s alvenarias menor resist\u00eancia ao choque ou abras\u00e3o. A impermeabiliza\u00e7\u00e3o torna as paredes menos higi\u00eanicas (n\u00e3o lav\u00e1veis) ou ainda reduz as suas qualidades de isolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico. II. Quando se pretende revestir uma superf\u00edcie de alvenaria, ela deve estar coberta de poeira, subst\u00e2ncias gordurosas e outros materiais soltos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49074,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1485091,"hashId":"0e32c2f4a1f37ddf1ef43b40c210382a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>Os revestimentos s\u00e3o executados para dar \u00e0s alvenarias menor resist\u00eancia ao choque ou abras\u00e3o. A impermeabiliza\u00e7\u00e3o torna as paredes menos higi\u00eanicas (n\u00e3o lav\u00e1veis) ou ainda reduz as suas qualidades de isolamento t\u00e9rmico e ac\u00fastico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Quando se pretende revestir uma superf\u00edcie de alvenaria, ela deve estar coberta de poeira, subst\u00e2ncias gordurosas e outros materiais soltos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5526968,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5526965,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5526966,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5526967,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5526968,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 9"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1485091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme figura abaixo, o \u00e2ngulo medido a partir do Norte, no sentido hor\u00e1rio, variando de 0\u00ba a 360 \u00ba \u00e9 o:","provas":[{"id":76664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-engenheiro","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:20:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2312107,"hashId":"8673474fa7efd72352a1675604362f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme figura abaixo, o \u00e2ngulo medido a partir do Norte, no sentido hor\u00e1rio, variando de 0\u00ba a 360 \u00ba \u00e9 o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76664\/questao\/2312107-20220326094847000000-0.png\" style=\"display: inline; margin: 0px 1em 1em 0px; float: left;\" align=\"left\" width=\"216\"><\/p>","resposta":9124129,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rumo.","id":9124125,"corpo":"<p>Rumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zenital.","id":9124126,"corpo":"<p>Zenital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deflex\u00e3o.","id":9124127,"corpo":"<p>Deflex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Goniom\u00e9trico.","id":9124128,"corpo":"<p>Goniom\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Azimute.","id":9124129,"corpo":"<p>Azimute.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a alternativa que indica etapas de tratamento de \u00e1gua em um Sistema de Abastecimento de \u00c1gua:","provas":[{"id":76664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-engenheiro","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:32:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2312112,"hashId":"8262234ae091a81cf4ac397271e827f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione a alternativa que indica etapas de tratamento de \u00e1gua em um Sistema de Abastecimento de \u00c1gua:<\/p>","resposta":9124152,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gradeamento, Decanta\u00e7\u00e3o, Filtragem, Tratamento Biol\u00f3gico e Clora\u00e7\u00e3o.","id":9124150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gradeamento, Decanta\u00e7\u00e3o, Filtragem, Tratamento Biol\u00f3gico e Clora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capta\u00e7\u00e3o, Filtra\u00e7\u00e3o grosseira, Tratamento Biol\u00f3gico, Decanta\u00e7\u00e3o, Floureta\u00e7\u00e3o e Reserva\u00e7\u00e3o.","id":9124151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capta\u00e7\u00e3o, Filtra\u00e7\u00e3o grosseira, Tratamento Biol\u00f3gico, Decanta\u00e7\u00e3o, Floureta\u00e7\u00e3o e Reserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o, Flocula\u00e7\u00e3o, Decanta\u00e7\u00e3o, Filtragem e Desinfec\u00e7\u00e3o.","id":9124152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coagula\u00e7\u00e3o, Flocula\u00e7\u00e3o, Decanta\u00e7\u00e3o, Filtragem e Desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gradeamento, Coagula\u00e7\u00e3o, Flocula\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o de lodo, Filtragem e Clora\u00e7\u00e3o.","id":9124153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gradeamento, Coagula\u00e7\u00e3o, Flocula\u00e7\u00e3o, Digest\u00e3o de lodo, Filtragem e Clora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":9124154,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o se configura dentre os principais dispositivos para remo\u00e7\u00e3o de gorduras e s\u00f3lidos flutuantes no processo de tratamento de esgotos dom\u00e9sticos:","provas":[{"id":76664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-engenheiro","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:33:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2312113,"hashId":"1ef81ab48531e2fadf1dbc947cf7d8d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o se configura dentre os principais dispositivos para remo\u00e7\u00e3o de gorduras e s\u00f3lidos flutuantes no processo de tratamento de esgotos dom\u00e9sticos:<\/p>","resposta":9124159,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanques aerados.","id":9124155,"corpo":"<p>Tanques aerados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Separador de \u00f3leo.","id":9124156,"corpo":"<p>Separador de \u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixas de gordura.","id":9124157,"corpo":"<p>Caixas de gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispositivos de remo\u00e7\u00e3o de gordura em decantadores.","id":9124158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivos de remo\u00e7\u00e3o de gordura em decantadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discos rotativos.","id":9124159,"corpo":"<p>Discos rotativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativo aos tipos de funda\u00e7\u00e3o, selecione a alternativa correta:","provas":[{"id":76664,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Moreil\u00e2ndia","sigla":"","id":5639,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-moreilandia-pe-2020-asconprev-engenheiro","tipo":1,"nome":"ASCONPREV - Prefeitura de Moreil\u00e2ndia - Engenheiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:35:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2312118,"hashId":"a685f177b9108005fe7b53824427824c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo aos tipos de funda\u00e7\u00e3o, selecione a alternativa correta:<\/p>","resposta":9124180,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A funda\u00e7\u00e3o profunda do tipo Mega ou Prensada tem seu uso relacionado utilizada em refor\u00e7os de funda\u00e7\u00e3o e a sua crava\u00e7\u00e3o \u00e9 executada atrav\u00e9s de macacos hidr\u00e1ulicos.","id":9124180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A funda\u00e7\u00e3o profunda do tipo Mega ou Prensada tem seu uso relacionado utilizada em refor\u00e7os de funda\u00e7\u00e3o e a sua crava\u00e7\u00e3o \u00e9 executada atrav\u00e9s de macacos hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radier \u00e9 o nome dado \u00e0 funda\u00e7\u00e3o profunda dotada de rigidez para receber e distribuir mais do que 70% das cargas da estrutura.","id":9124181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radier \u00e9 o nome dado \u00e0 funda\u00e7\u00e3o profunda dotada de rigidez para receber e distribuir mais do que 70% das cargas da estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A funda\u00e7\u00e3o do tipo Strauss \u00e9 moldada in loco provoca grande vibra\u00e7\u00e3o no momento de sua crava\u00e7\u00e3o.","id":9124182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A funda\u00e7\u00e3o do tipo Strauss \u00e9 moldada in loco provoca grande vibra\u00e7\u00e3o no momento de sua crava\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na funda\u00e7\u00e3o profunda do tipo Tubul\u00e3o as cargas s\u00e3o transmitidas somente por atrito lateral.","id":9124183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na funda\u00e7\u00e3o profunda do tipo Tubul\u00e3o as cargas s\u00e3o transmitidas somente por atrito lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e9lice Cont\u00ednua \u00e9 o nome dado ao tipo de funda\u00e7\u00e3o rasa cuja perfura\u00e7\u00e3o consiste na introdu\u00e7\u00e3o de um trado helicoidal (com tubo vazado central) no terreno at\u00e9 a profundidade do projeto de funda\u00e7\u00f5es.","id":9124184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e9lice Cont\u00ednua \u00e9 o nome dado ao tipo de funda\u00e7\u00e3o rasa cuja perfura\u00e7\u00e3o consiste na introdu\u00e7\u00e3o de um trado helicoidal (com tubo vazado central) no terreno at\u00e9 a profundidade do projeto de funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Departamento Nacional de Infraestruturas e Transportes \u2013 DNIT, define Tratamento Superficial Duplo \u2013 TSD, como sendo \u201ca camada de revestimento do pavimento constitu\u00edda por duas aplica\u00e7\u00f5es de ligante asf\u00e1ltico, cada uma coberta por camada de agregado mineral e submetida \u00e0 compress\u00e3o\u201d. Quais s\u00e3o os ligantes asf\u00e1lticos empregados neste tipo de pavimento?","provas":[{"id":76543,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corumbiara","sigla":"Prefeitura","id":3995,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ro-2020-ms-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:42:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2312699,"hashId":"c4d5c487e4b308586697f6b2630276cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Departamento Nacional de Infraestruturas e Transportes \u2013 DNIT, define Tratamento Superficial Duplo \u2013 TSD, como sendo \u201ca camada de revestimento do pavimento constitu\u00edda por duas aplica\u00e7\u00f5es de ligante asf\u00e1ltico, cada uma coberta por camada de agregado mineral e submetida \u00e0 compress\u00e3o\u201d. Quais s\u00e3o os ligantes asf\u00e1lticos empregados neste tipo de pavimento?<\/p>","resposta":9126915,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asfalto dilu\u00eddo CM-30, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-2C.","id":9126913,"corpo":"<p>Asfalto dilu\u00eddo CM-30, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-2C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica do tipo EAI, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-1C.","id":9126914,"corpo":"<p> Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica do tipo EAI, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-1C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cimento asf\u00e1ltico CAP-150\/200, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-2C.","id":9126915,"corpo":"<p>Cimento asf\u00e1ltico CAP-150\/200, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-2C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cimento asf\u00e1ltico CAP-150\/200, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-1C.","id":9126916,"corpo":"<p> Cimento asf\u00e1ltico CAP-150\/200, ou Emuls\u00e3o asf\u00e1ltica tipo RR-1C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que possui a descri\u00e7\u00e3o correta de Folha de Consulta.","provas":[{"id":72642,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 16:44:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2233312,"hashId":"fb51f0a33b57e4dcf0ff626c979e3ee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que possui a descri\u00e7\u00e3o correta de Folha de Consulta.<\/p>","resposta":8783346,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o direito relativo ao \u201cuso nocivo da propriedade\u201d, tal qual a passagem for\u00e7ada, os limites entre pr\u00e9dios, o direito de construir e direito de tapagem. Isto \u00e9, trata-se de um conjunto de normas que t\u00eam por fim harmonizar os conflitos de concorr\u00eancia entre propriet\u00e1rios e vizinhos, respeitando o conv\u00edvio social. ","id":8783344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o direito relativo ao \u201cuso nocivo da propriedade\u201d, tal qual a passagem for\u00e7ada, os limites entre pr\u00e9dios, o direito de construir e direito de tapagem. Isto \u00e9, trata-se de um conjunto de normas que t\u00eam por fim harmonizar os conflitos de concorr\u00eancia entre propriet\u00e1rios e vizinhos, respeitando o conv\u00edvio social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento expedido pela Administra\u00e7\u00e3o Municipal que tem por finalidade nortear as diretrizes de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo municipal, observando-se o tra\u00e7ado urbano, as infraestruturas instaladas, a capacidade de suporte da \u00c1rea Urbana, a aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da Outorga Onerosa, autorizando a localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento na cidade.","id":8783345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento expedido pela Administra\u00e7\u00e3o Municipal que tem por finalidade nortear as diretrizes de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo municipal, observando-se o tra\u00e7ado urbano, as infraestruturas instaladas, a capacidade de suporte da \u00c1rea Urbana, a aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da Outorga Onerosa, autorizando a localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o documento indicado para se obter a licen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o de uso do solo no im\u00f3vel, para a libera\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de funcionamento. Neste documento ser\u00e3o preenchidos os campos obrigat\u00f3rios sobre informa\u00e7\u00f5es do im\u00f3vel, a atividade pretendida e o grau de impacto que a atividade proporciona. Este documento ter\u00e1 validade por 6 meses.","id":8783346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o documento indicado para se obter a licen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o de uso do solo no im\u00f3vel, para a libera\u00e7\u00e3o do alvar\u00e1 de funcionamento. Neste documento ser\u00e3o preenchidos os campos obrigat\u00f3rios sobre informa\u00e7\u00f5es do im\u00f3vel, a atividade pretendida e o grau de impacto que a atividade proporciona. Este documento ter\u00e1 validade por 6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ato administrativo que corresponde \u00e0 Aprova\u00e7\u00e3o Total da Obra e a autoriza\u00e7\u00e3o da Prefeitura para a ocupa\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o. Documento que atesta, oficialmente, o t\u00e9rmino da obra;","id":8783347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato administrativo que corresponde \u00e0 Aprova\u00e7\u00e3o Total da Obra e a autoriza\u00e7\u00e3o da Prefeitura para a ocupa\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o. Documento que atesta, oficialmente, o t\u00e9rmino da obra;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passados mais de quarenta anos do t\u00e9rmino da guerra, somente em 2019 o governo norte-americano admitiu que vai custear a descontamina\u00e7\u00e3o do solo decorrente do vazamento de herbicida, apelidado de agente laranja, utilizado como desfolhante para identificar o inimigo em meio a floresta, como tamb\u00e9m para priv\u00e1-lo de alimentos. Tal guerra ficou conhecida como Guerra do(a)","provas":[{"id":54609,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sp-sp-2020-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - CRO SP - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1961670,"hashId":"be88d33eaacf31003714b5e8b21d97b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados mais de quarenta anos do t\u00e9rmino da guerra, somente em 2019 o governo norte-americano admitiu que vai custear a descontamina\u00e7\u00e3o do solo decorrente do vazamento de herbicida, apelidado de agente laranja, utilizado como desfolhante para identificar o inimigo em meio a floresta, como tamb\u00e9m para priv\u00e1-lo de alimentos. Tal guerra ficou conhecida como Guerra do(a)<\/p>","resposta":7599721,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vietn\u00e3.","id":7599721,"corpo":"<p>Vietn\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coreia.","id":7599722,"corpo":"<p>Coreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iraque.","id":7599723,"corpo":"<p>Iraque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afeganist\u00e3o.","id":7599724,"corpo":"<p>Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1961670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio \u00e0 tens\u00e3o envolvendo Estados Unidos e Ir\u00e3, um avi\u00e3o ucraniano foi abatido na capital iraniana (Teer\u00e3) no in\u00edcio de janeiro de 2020. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome da cidade de destino de tal aeronave.","provas":[{"id":63180,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico","id":17041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2020-avanca-sp-professor-de-ensino-basico","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Professor de Ensino B\u00e1sico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1962448,"hashId":"d5d7bdd9e1e57df57fb007feab34ded4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em meio \u00e0 tens\u00e3o envolvendo Estados Unidos e Ir\u00e3, um avi\u00e3o ucraniano foi abatido na capital iraniana (Teer\u00e3) no in\u00edcio de janeiro de 2020. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome da cidade de destino de tal aeronave.<\/p>","resposta":7603507,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kiev","id":7603507,"corpo":"<p>Kiev<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bagd\u00e1","id":7603508,"corpo":"<p>Bagd\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00f3quio","id":7603509,"corpo":"<p>T\u00f3quio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sidnei","id":7603510,"corpo":"<p>Sidnei<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Islamabad","id":7603511,"corpo":"<p>Islamabad<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1962448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o dota\u00e7\u00f5es para despesas para as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado. Comp\u00f5em a classifica\u00e7\u00e3o transcrita no enunciado as despesas que","provas":[{"id":52517,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":21125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-de-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1597094,"hashId":"2c286d703e5084b141d61c6011b7a178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dota\u00e7\u00f5es para despesas para as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comp\u00f5em a classifica\u00e7\u00e3o transcrita no enunciado as despesas que<\/p>","resposta":5993038,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se destinam \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.","id":5993037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se destinam \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se destinam ao custeio de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de car\u00e1ter assistencial ou cultural, sem finalidade lucrativa.","id":5993038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se destinam ao custeio de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas de car\u00e1ter assistencial ou cultural, sem finalidade lucrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sejam relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital.","id":5993039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se classifiquem como transfer\u00eancias de capital.","id":5993040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se classifiquem como transfer\u00eancias de capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representem agrupamento de servi\u00e7os subordinados ao mesmo \u00f3rg\u00e3o ou reparti\u00e7\u00e3o a que sejam consignadas dota\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.","id":5993041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representem agrupamento de servi\u00e7os subordinados ao mesmo \u00f3rg\u00e3o ou reparti\u00e7\u00e3o a que sejam consignadas dota\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"}],"slug":"direito-financeiro\/1597094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO IBGE divulgou as estimativas das popula\u00e7\u00f5es residentes nos 5.570 munic\u00edpios brasileiros, com data de refer\u00eancia em 1\u00ba de julho de 2020. Nessa data, a popula\u00e7\u00e3o do Brasil chegou a 211,8 milh\u00f5es de habitantes\u201d (AG\u00caNCIA IBGE, 2020). Isso posto, analise as afirmativas abaixo e identifique a correta quanto \u00e0s regi\u00f5es que se encontram, correta e respectivamente, os estados mais e menos populosos: ","provas":[{"id":63525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho","id":6271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-tecnico-em-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - T\u00e9cnico em Seguranca no Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939839,"hashId":"bfa457ea851466fe355125c8987ff0a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO IBGE divulgou as estimativas das popula\u00e7\u00f5es residentes nos 5.570 munic\u00edpios brasileiros, com data de refer\u00eancia em 1\u00ba de julho de 2020. Nessa data, a popula\u00e7\u00e3o do Brasil chegou a 211,8 milh\u00f5es de habitantes\u201d (AG\u00caNCIA IBGE, 2020). Isso posto, analise as afirmativas abaixo e identifique a correta quanto \u00e0s regi\u00f5es que se encontram, correta e respectivamente, os estados mais e menos populosos: <\/p>","resposta":7501861,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sudeste e Norte. ","id":7501861,"corpo":"<p>Sudeste e Norte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nordeste e Sul.","id":7501862,"corpo":"<p>Nordeste e Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sul e Centro-Oeste. ","id":7501863,"corpo":"<p>Sul e Centro-Oeste. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Centro-Oeste e Nordeste.","id":7501864,"corpo":"<p> Centro-Oeste e Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norte e Sudeste.","id":7501865,"corpo":"<p>Norte e Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1939839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, um dos fatores que podem atrapalhar o bom desempenho de trabalho numa empresa \u00e9 o","provas":[{"id":43342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1297801,"hashId":"3b045848c0802a61975148826d180823","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, um dos fatores que podem\r\natrapalhar o bom desempenho de trabalho numa\r\nempresa \u00e9 o<\/p>","resposta":4725976,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bairro onde est\u00e1 localizada.","id":4725974,"corpo":"<p align=justify>bairro onde est\u00e1 localizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso \u00e0 condu\u00e7\u00e3o.","id":4725975,"corpo":"<p align=justify>acesso \u00e0 condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barulho no ambiente.","id":4725976,"corpo":"<p align=justify>barulho no ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","id":4725977,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20, leia o texto. Cuidados com o ambiente de trabalho Muitos fatores influenciam o trabalho dos profissionais de uma empresa. A temperatura do ambiente, a organiza\u00e7\u00e3o das coisas, o barulho, o espa\u00e7o, assim como a higiene e limpeza do local de trabalho influenciam sobre a produtividade dos trabalhadores. A higiene refere-se \u00e0s t\u00e9cnicas e m\u00e9todos como limpeza, conserva\u00e7\u00e3o e cuidados que podem evitar doen\u00e7as. Um local de trabalho com escassez de limpeza e higiene pode causar problemas, tanto para a empresa quanto para os funcion\u00e1rios. Alguns dos problemas que podem ocorrer pela falta de higiene num ambiente, entre outros, s\u00e3o: \u2013 doen\u00e7as infecciosas e alergias; \u2013 queda na qualidade de vida; \u2013 sensa\u00e7\u00e3o de cansa\u00e7o e des\u00e2nimo. Para que o ambiente de trabalho esteja sempre limpo e higi\u00eanico, todos os funcion\u00e1rios devem colaborar com a sua manuten\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o significa que todos os dias a empresa toda deve se mobilizar para realizar faxinas e grupos de limpeza. A arruma\u00e7\u00e3o e higiene do ambiente de trabalho deve ser feita diariamente, atrav\u00e9s de pequenas a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o capazes de influenciar o resultado como um todo. (www.ibccoaching.com.br. 30.10.2019. Adaptado)","id":407667,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde n\u00fameros 16 a 20, leia\r\no texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">\r\n<em>        \r\n Cuidados com o \r\nambiente de trabalho\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\">   \r\n Muitos \r\nfatores influenciam o trabalho dos \r\nprofissionais\r\nde uma empresa. A temperatura do ambiente, a \r\norganiza\u00e7\u00e3o\r\ndas coisas, o barulho, o espa\u00e7o, assim como\r\na higiene e limpeza do local de trabalho \r\ninfluenciam sobre\r\na produtividade dos trabalhadores.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">       A \r\nhigiene refere-se \u00e0s t\u00e9cnicas e m\u00e9todos \r\ncomo limpeza,\r\nconserva\u00e7\u00e3o e cuidados que podem evitar \r\ndoen\u00e7as.\r\nUm local de trabalho com escassez de limpeza \r\ne\r\nhigiene pode causar problemas, tanto para a \r\nempresa\r\nquanto para os funcion\u00e1rios.\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \r\nAlguns dos \r\nproblemas que podem ocorrer pela falta\r\nde higiene num ambiente, entre outros, s\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">    \u2013 \r\ndoen\u00e7as \r\ninfecciosas e alergias;<\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \r\n\u2013 queda na qualidade de vida; <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 sensa\u00e7\u00e3o de \r\ncansa\u00e7o e des\u00e2nimo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Para \r\nque o ambiente \r\nde trabalho esteja sempre limpo\r\ne higi\u00eanico, todos os funcion\u00e1rios devem \r\ncolaborar\r\ncom a sua manuten\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o significa que \r\ntodos\r\nos dias a empresa toda deve se mobilizar para \r\nrealizar\r\nfaxinas e grupos de limpeza. A arruma\u00e7\u00e3o e \r\nhigiene do\r\nambiente de trabalho deve ser feita \r\ndiariamente, atrav\u00e9s\r\nde pequenas a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o capazes de \r\ninfluenciar\r\no resultado como um todo.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\r\n(www.ibccoaching.com.br. 30.10.2019. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1297801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Art. 5\u00ba da Lei 11.091\/2005, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Plano de carreira. 2. N\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. 3. Padr\u00e3o de vencimento. 4. Cargo.Coluna 2 ( ) Conjunto de cargos de mesma hierarquia, classificados a partir do requisito de escolaridade, n\u00edvel de responsabilidade, conhecimentos, habilidades espec\u00edficas, forma\u00e7\u00e3o especializada, experi\u00eancia, risco e esfor\u00e7o f\u00edsico para o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es. ( ) Conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que s\u00e3o cometidas a um servidor. ( ) Posi\u00e7\u00e3o do servidor na escala de vencimento da carreira em fun\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. ( ) Conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram determinada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":64230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1968310,"hashId":"38f8eac6eb21f2445aa9c9ce04c27f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Art. 5\u00ba da Lei 11.091\/2005, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Plano de carreira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. N\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Padr\u00e3o de vencimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de cargos de mesma hierarquia, classificados a partir do requisito de escolaridade, n\u00edvel de responsabilidade, conhecimentos, habilidades espec\u00edficas, forma\u00e7\u00e3o especializada, experi\u00eancia, risco e esfor\u00e7o f\u00edsico para o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que s\u00e3o cometidas a um servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Posi\u00e7\u00e3o do servidor na escala de vencimento da carreira em fun\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram determinada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":7631069,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2. ","id":7631067,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3. ","id":7631068,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. ","id":7631069,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":7631070,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2. ","id":7631071,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1968310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar","id":20789}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Losartana pot\u00e1ssica \u00e9 um betabloqueador indicado no tratamento da hipotens\u00e3o.","provas":[{"id":50969,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar","id":20789},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-farmacia-area-atencao-cardiopulmonar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1538845,"hashId":"4441732b569e97deded84bd83bc42fc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Losartana pot\u00e1ssica \u00e9 um betabloqueador indicado no tratamento da hipotens\u00e3o.<\/p>","resposta":5756103,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5756102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5756103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos utilizados em cardiopatas, julgue os itens seguintes.","id":434934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos utilizados em cardiopatas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1538845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imp\u00f5e-se aos agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta a persecu\u00e7\u00e3o do bem comum, primando pela ado\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios legais e morais necess\u00e1rios para a melhor utiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel dos recursos p\u00fablicos.","provas":[{"id":40737,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":40740,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205723,"hashId":"a7fcc3bd77d57604201b80b594f688f7","enunciado":"<p align=justify>Imp\u00f5e-se aos agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e\r\nindireta a persecu\u00e7\u00e3o do bem comum, primando pela\r\nado\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios legais e morais necess\u00e1rios para a\r\nmelhor utiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel dos recursos p\u00fablicos.<\/p>","resposta":4342477,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4342477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4342478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre outros. No que se refere aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 91 a 95.","id":396986,"enunciado":"<p align=justify>O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos\r\nPoderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade,\r\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre\r\noutros. No que se refere aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 91 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1205723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o cerrado assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43087,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-fiscal-de-obras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1288483,"hashId":"7495766c0f33e4efbb758f6cfd9e651d","enunciado":"<p align=justify>Sobre o cerrado assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4686731,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cerrado predomina na regi\u00e3o central do Brasil e apresenta um aspecto seco, tal como o das savanas encontradas principalmente na \u00c1frica.","id":4686728,"corpo":"<p align=justify>O cerrado predomina na regi\u00e3o central do Brasil e apresenta um aspecto seco, tal como o das savanas encontradas principalmente na \u00c1frica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o presente na \u00e1rea de cerrado \u00e9 caracterizado pelo clima tropical sazonal, em que o inverno \u00e9 seco e chove no ver\u00e3o.","id":4686729,"corpo":"<p align=justify>O tipo de vegeta\u00e7\u00e3o presente na \u00e1rea de cerrado \u00e9 caracterizado pelo clima tropical sazonal, em que o inverno \u00e9 seco e chove no ver\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No cerrado, encontra-se arbustos, \u00e1rvores retorcidas e gram\u00edneas.","id":4686730,"corpo":"<p align=justify>No cerrado, encontra-se arbustos, \u00e1rvores retorcidas e gram\u00edneas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4686731,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"}],"slug":"geografia\/1288483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Veiga (2011) afirma que a an\u00e1lise dos elementos constitutivos do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico traz contribui\u00e7\u00f5es relevantes para a sua constru\u00e7\u00e3o. E entre esses elementos est\u00e3o: a estrutura organizacional, as finalidades da escola, a avalia\u00e7\u00e3o e o curr\u00edculo. De acordo com a autora, \u00e9 correto afirmar que \u201ccurr\u00edculo ","provas":[{"id":51468,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20475},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-professor-educacao-basica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1556129,"hashId":"b195fdc24bb55517dc3eaf9fcdae1901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Veiga (2011) afirma que a an\u00e1lise dos elementos constitutivos do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico traz contribui\u00e7\u00f5es relevantes para a sua constru\u00e7\u00e3o. E entre esses elementos est\u00e3o: a estrutura organizacional, as finalidades da escola, a avalia\u00e7\u00e3o e o curr\u00edculo. De acordo com a autora, \u00e9 correto afirmar que \u201ccurr\u00edculo <\/p>","resposta":5830169,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar, \u00e9 neutro, e deve abordar a transmiss\u00e3o dos conhecimentos produzidos e as formas de assimil\u00e1-los.\u201d ","id":5830168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar, \u00e9 neutro, e deve abordar a transmiss\u00e3o dos conhecimentos produzidos e as formas de assimil\u00e1-los.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implica, necessariamente, a intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos que t\u00eam um mesmo objetivo e a op\u00e7\u00e3o por um referencial te\u00f3rico que o sustente.\u201d ","id":5830169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implica, necessariamente, a intera\u00e7\u00e3o entre sujeitos que t\u00eam um mesmo objetivo e a op\u00e7\u00e3o por um referencial te\u00f3rico que o sustente.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 t\u00e9cnico e predefinido, visto que independe do contexto social e hist\u00f3rico, e deve garantir ensino de qualidade, isento de qualquer tipo de ideologia.\u201d ","id":5830170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 t\u00e9cnico e predefinido, visto que independe do contexto social e hist\u00f3rico, e deve garantir ensino de qualidade, isento de qualquer tipo de ideologia.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve adotar organiza\u00e7\u00e3o hierarquizada do conhecimento (conte\u00fado) e das disciplinas, para que o aluno aprenda primeiro os temas mais f\u00e1ceis.\u201d ","id":5830171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve adotar organiza\u00e7\u00e3o hierarquizada do conhecimento (conte\u00fado) e das disciplinas, para que o aluno aprenda primeiro os temas mais f\u00e1ceis.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 fixo, determina a simplifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e deve se adequar \u00e0s faixas et\u00e1rias e aos interesses dos alunos.\u201d","id":5830172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fixo, determina a simplifica\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico e deve se adequar \u00e0s faixas et\u00e1rias e aos interesses dos alunos.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1556129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Denis Castilho, \u201cA Col\u00f4nia Agr\u00edcola Nacional de Goi\u00e1s (CANG) foi criada na d\u00e9cada de 1940 durante a pol\u00edtica de expans\u00e3o econ\u00f4mica (...) do ent\u00e3o presidente Get\u00falio Vargas. Somado a cria\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia e da Funda\u00e7\u00e3o Brasil Central, os projetos de Vargas muito influenciaram a configura\u00e7\u00e3o territorial da regi\u00e3o central de Goi\u00e1s denominada, naquele per\u00edodo, de Mato Grosso Goiano. \u201d Dispon\u00edvel em: https:\/\/files.cercomp.ufg.br\/weby\/up\/214\/o\/A_CANG.pdf. Acesso em: 09 NOV. 2020. Sobre esse assunto, considere as afirmativas abaixo. I. As Col\u00f4nias Agr\u00edcolas Nacionais foram criadas para receber e fixar cidad\u00e3os brasileiros pobres, aptos a agricultura, dentre aquele amplo programa de supera\u00e7\u00e3o das car\u00eancias do modelo brasileiro de desenvolvimento. II. Com as Col\u00f4nias pretendia-se resolver dois estrangulamentos b\u00e1sicos: alocar m\u00e3o-de-obra liberada pela decad\u00eancia da cafeicultura (e de maneira mais global pela deteriora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de troca entre o velho campo e a nova economia urbana), e criar para esta uma frente agr\u00edcola comercial interna. III. O Decreto-Lei n 3.059 de 14 de fevereiro de 1941, que estabeleceu a cria\u00e7\u00e3o das Col\u00f4nias Nacionais, exigia desbravamento; ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico; organiza\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m tra\u00e7ou regi\u00f5es ideais (com condi\u00e7\u00f5es de solo e a\u00e7udagem); estabeleceu o tamanho dos lotes a serem distribu\u00eddos (entre 20 e 50 hectares \u2013 devendo preservar 75% da vegeta\u00e7\u00e3o original). Sobre a CANG, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":65807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Analista Ambiental - 2020"},{"id":65811,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5135,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipiranga-de-goias-go-2020-itame-professor","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ipiranga de Goi\u00e1s - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2050585,"hashId":"32d7978cc70051bb6244977c06634e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Denis Castilho, \u201cA Col\u00f4nia Agr\u00edcola Nacional de Goi\u00e1s (CANG) foi criada na d\u00e9cada de 1940 durante a pol\u00edtica de expans\u00e3o econ\u00f4mica (...) do ent\u00e3o presidente Get\u00falio Vargas. Somado a cria\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia e da Funda\u00e7\u00e3o Brasil Central, os projetos de Vargas muito influenciaram a configura\u00e7\u00e3o territorial da regi\u00e3o central de Goi\u00e1s denominada, naquele per\u00edodo, de Mato Grosso Goiano. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/files.cercomp.ufg.br\/weby\/up\/214\/o\/A_CANG.pdf. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 09 NOV. 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse assunto, considere as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As Col\u00f4nias Agr\u00edcolas Nacionais foram criadas para receber e fixar cidad\u00e3os brasileiros pobres, aptos a agricultura, dentre aquele amplo programa de supera\u00e7\u00e3o das car\u00eancias do modelo brasileiro de desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com as Col\u00f4nias pretendia-se resolver dois estrangulamentos b\u00e1sicos: alocar m\u00e3o-de-obra liberada pela decad\u00eancia da cafeicultura (e de maneira mais global pela deteriora\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de troca entre o velho campo e a nova economia urbana), e criar para esta uma frente agr\u00edcola comercial interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Decreto-Lei n 3.059 de 14 de fevereiro de 1941, que estabeleceu a cria\u00e7\u00e3o das Col\u00f4nias Nacionais, exigia desbravamento; ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico; organiza\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m tra\u00e7ou regi\u00f5es ideais (com condi\u00e7\u00f5es de solo e a\u00e7udagem); estabeleceu o tamanho dos lotes a serem distribu\u00eddos (entre 20 e 50 hectares \u2013 devendo preservar 75% da vegeta\u00e7\u00e3o original). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a CANG, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8000452,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II.","id":8000452,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III","id":8000453,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III","id":8000454,"corpo":"<p>apenas as afirmativas II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as afirmativas I, II e III.","id":8000455,"corpo":"<p>as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e2nia - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e2nia - GO","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407468,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goiania-go"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2050585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative in which you can find the Past Perfect Continuous.","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:01:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479853,"hashId":"a6aab7498575b9aaf8181ab324ed7e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the alternative in which you can find the Past Perfect Continuous.<\/p>","resposta":5504422,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"About 30 people had been staying on cots inside.","id":5504422,"corpo":"<p>About 30 people had been staying on cots inside.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"We were laying in bed when I heard sirens.","id":5504423,"corpo":"<p>We were laying in bed when I heard sirens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"More than 50 roads have been closed.","id":5504424,"corpo":"<p>More than 50 roads have been closed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Schools were opened for evacuees.","id":5504425,"corpo":"<p>Schools were opened for evacuees.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 28, 29 and 30. Flooding hits parts of Midwest, with evacuations in Michigan People living along two mid-Michigan lakes and parts of a river were evacuated Tuesday following several days of heavy rain that produced flooding and put pressure on dams in the area.\tTwo Midland-area schools were opened for evacuees and more than 50 roads have been closed. The evacuations in Michigan followed days of heavy rains in parts of the Midwest that also brought flooding to Chicago and other parts of Illinois, as well as Ohio and other states.\t\u201cWe were laying in bed when I heard sirens,\u201d Jon St. Croix told the Midland Daily News. \u201cA fire truck was driving around, broadcasting that (we needed) to evacuate. It\u2019s a scary thing \u2014 you\u2019re sleeping and awake to sirens.\u201d\tSt. Croix, 62, his wife and a next-door neighbor were among more than a dozen people sheltering in one of the schools. Their home was not flooded, but St. Croix said he had seen flooding in the area.\tVolunteers at the schools said about 120 vehicles were in the parking lots and about 30 people had been staying on cots inside, according to WNEM-TV.\twww.nbcnews.com","id":428133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 28, 29 and 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Flooding hits parts of Midwest, with evacuations in Michigan <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPeople living along two mid-Michigan lakes and parts of a river were evacuated Tuesday following several days of heavy rain that produced flooding and put pressure on dams in the area.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTwo Midland-area schools were opened for evacuees and more than 50 roads have been closed. The evacuations in Michigan followed days of heavy rains in parts of the Midwest that also brought flooding to Chicago and other parts of Illinois, as well as Ohio and other states.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cWe were laying in bed when I heard sirens,\u201d Jon St. Croix told the Midland Daily News. \u201cA fire truck was driving around, <u>broadcasting <\/u>that (we needed) to evacuate. It\u2019s a scary thing \u2014 you\u2019re sleeping and awake to sirens.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSt. Croix, 62, his wife and a next-door neighbor were among more than a dozen people sheltering in one of the schools. Their home was not flooded, but St. Croix said he had seen flooding in the area.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVolunteers at the schools said about 120 vehicles were in the parking lots and about 30 people had been staying on cots inside, according to WNEM-TV.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<em>www.nbcnews.com<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presente progressivo | Present continuous","oab":false,"nome":"Presente progressivo | Present continuous","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403062,"slug":"lingua-inglesa-presente-progressivo-present-continuous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1479853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Calend\u00e1rio Vacinal Especial para o prematuro extremo, da Diretoria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, da Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Santa Catarina, atualizado em 13 de junho de 2019, uma crian\u00e7a com dois meses deve tomar","provas":[{"id":50978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"teste-df-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539120,"hashId":"be6d55d645074c138634de5424143faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Calend\u00e1rio Vacinal Especial para o prematuro extremo, da Diretoria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, da Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Santa Catarina, atualizado em 13 de junho de 2019, uma crian\u00e7a com dois meses deve tomar<\/p>","resposta":5757306,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG.","id":5757304,"corpo":"<p>BCG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicialmente a pentavalente (DTP, hepatite B e Hib) e rotav\u00edrus, e posteriormente em 10 dias a VIP e pneumo.","id":5757305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente a pentavalente (DTP, hepatite B e Hib) e rotav\u00edrus, e posteriormente em 10 dias a VIP e pneumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicialmente DTPa, Hib, rotav\u00edrus e Hepatite B, e posteriormente em 7 dias VIP e pneumo.","id":5757306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente DTPa, Hib, rotav\u00edrus e Hepatite B, e posteriormente em 7 dias VIP e pneumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicialmente pentavalente (DTP, hepatite B e Hib) e VOP, e posteriormente 7 dias pneumo e rotav\u00edrus.","id":5757307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente pentavalente (DTP, hepatite B e Hib) e VOP, e posteriormente 7 dias pneumo e rotav\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1539120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pindorama","sigla":"Camara de Pindorama","id":4542,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pindorama-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53683,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pindorama","sigla":"Camara de Pindorama","id":4542,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-pindorama-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pindorama-sp-2020-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Pindorama - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1640930,"hashId":"b751ffec0dcfa807069029cb73b4d26d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6176561,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuem natureza jur\u00eddica equivalente \u00e0 da contesta\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o de conhecimento.","id":6176560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem natureza jur\u00eddica equivalente \u00e0 da contesta\u00e7\u00e3o na a\u00e7\u00e3o de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em caso de emenda ou substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa at\u00e9 a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, fica assegurada ao executado a devolu\u00e7\u00e3o do prazo para os embargos.","id":6176561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de emenda ou substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa at\u00e9 a decis\u00e3o de primeira inst\u00e2ncia, fica assegurada ao executado a devolu\u00e7\u00e3o do prazo para os embargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o executado oferecer\u00e1 embargos no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias da intima\u00e7\u00e3o para a penhora.","id":6176562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o executado oferecer\u00e1 embargos no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias da intima\u00e7\u00e3o para a penhora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se admite a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":6176563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se admite a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal nos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o credor-embargado poder\u00e1 apresentar reconven\u00e7\u00e3o contra o devedor-embargante ap\u00f3s intima\u00e7\u00e3o dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":6176564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o credor-embargado poder\u00e1 apresentar reconven\u00e7\u00e3o contra o devedor-embargante ap\u00f3s intima\u00e7\u00e3o dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/1640930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o documento \u201cPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Para atuar na educa\u00e7\u00e3o especial, o professor deve ter como base da sua forma\u00e7\u00e3o, inicial e continuada, conhecimentos gerais para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia e conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea. II \u2013 A forma\u00e7\u00e3o para atuar na educa\u00e7\u00e3o especial deve contemplar conhecimentos de gest\u00e3o de sistema educacional inclusivo, tendo em vista o desenvolvimento de projetos em parceria com outras \u00e1reas, visando \u00e0 acessibilidade arquitet\u00f4nica, os atendimentos de sa\u00fade, a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, trabalho e justi\u00e7a. III \u2013 O AEE tem como fundamento as bases te\u00f3ricas do Sistema de Neully-Willmork. ","provas":[{"id":72211,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 17:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378212,"hashId":"c29c2494d6ffe365ea2dc88190059bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o documento \u201cPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Para atuar na educa\u00e7\u00e3o especial, o professor deve ter como base da sua forma\u00e7\u00e3o, inicial e continuada, conhecimentos gerais para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia e conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A forma\u00e7\u00e3o para atuar na educa\u00e7\u00e3o especial deve contemplar conhecimentos de gest\u00e3o de sistema educacional inclusivo, tendo em vista o desenvolvimento de projetos em parceria com outras \u00e1reas, visando \u00e0 acessibilidade arquitet\u00f4nica, os atendimentos de sa\u00fade, a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social, trabalho e justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 O AEE tem como fundamento as bases te\u00f3ricas do Sistema de Neully-Willmork. <\/p>","resposta":9411878,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":9411875,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9411876,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":9411877,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":9411878,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":9411879,"corpo":"<p> Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao documento \u201cA Escola Comum Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A escola da igualdade \u00e9 a escola na perspectiva inclusiva. II \u2013 A escola comum se torna exclusiva quando reconhece as diferen\u00e7as dos alunos diante do processo educativo e busca a participa\u00e7\u00e3o e o progresso de todos, adotando novas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. III \u2013 O PPP \u00e9 o instrumento por excel\u00eancia para melhor desenvolver o plano de trabalho eleito e definido por um coletivo escolar.","provas":[{"id":72211,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 17:45:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378211,"hashId":"d0fbfca676decfa1ef3984d14af693bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao documento \u201cA Escola Comum Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 A escola da igualdade \u00e9 a escola na perspectiva inclusiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A escola comum se torna exclusiva quando reconhece as diferen\u00e7as dos alunos diante do processo educativo e busca a participa\u00e7\u00e3o e o progresso de todos, adotando novas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O PPP \u00e9 o instrumento por excel\u00eancia para melhor desenvolver o plano de trabalho eleito e definido por um coletivo escolar.<\/p>","resposta":9411872,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":9411870,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":9411871,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":9411872,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":9411873,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":9411874,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o documento \u201cO Atendimento Educacional Especializado para Alunos com Defici\u00eancia Intelectual\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 \u00c9 vedado ao professor do AEE obter junto \u00e0 fam\u00edlia informa\u00e7\u00f5es a respeito do aluno, tais como desempenho nas atividades domiciliares. II \u2013 O comportamento do aluno em casa \u00e9 irrelevante para o professor do AEE. III \u2013 O contato com a fam\u00edlia \u00e9 fundamental para que se possa conhecer o comportamento do aluno no ambiente familiar. ","provas":[{"id":72211,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":16786,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 17:45:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378207,"hashId":"c595316418dd3acf49e6035cdf93897a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento \u201cO Atendimento Educacional Especializado para Alunos com Defici\u00eancia Intelectual\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 \u00c9 vedado ao professor do AEE obter junto \u00e0 fam\u00edlia informa\u00e7\u00f5es a respeito do aluno, tais como desempenho nas atividades domiciliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O comportamento do aluno em casa \u00e9 irrelevante para o professor do AEE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 O contato com a fam\u00edlia \u00e9 fundamental para que se possa conhecer o comportamento do aluno no ambiente familiar. <\/p>","resposta":9411852,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":9411850,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9411851,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro","id":9411852,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":9411853,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":9411854,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no tocante aos sistemas dos seres vivos, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Sistema linf\u00e1tico: recolhe o l\u00edquido intersticial e devolve para o sangue. II \u2013 Sistema end\u00f3crino: sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios. III \u2013 Sistema digest\u00f3rio: quebra os alimentos em part\u00edculas menores para que possam ser aproveitadas pelo organismo. ","provas":[{"id":72118,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 19:37:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2378163,"hashId":"ea224a9aeea1dac9994d9ca96b76d958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no tocante aos sistemas dos seres vivos, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Sistema linf\u00e1tico: recolhe o l\u00edquido intersticial e devolve para o sangue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Sistema end\u00f3crino: sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 Sistema digest\u00f3rio: quebra os alimentos em part\u00edculas menores para que possam ser aproveitadas pelo organismo. <\/p>","resposta":9411660,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":9411656,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9411657,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":9411658,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":9411659,"corpo":"<p> Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9411660,"corpo":"<p> Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s drogas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Drogas s\u00e3o subst\u00e2ncias exclusivamente naturais que modificam as fun\u00e7\u00f5es normais de um organismo. II \u2013 As drogas s\u00e3o comumente chamadas de narc\u00f3ticos ou entorpecentes. III \u2013 Anfetaminas e maconhas s\u00e3o exemplos de drogas naturais. ","provas":[{"id":72118,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiba","sigla":"","id":710,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiba-sp-2020-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Itatiba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 19:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2378094,"hashId":"7521c035b129e42849b0ed67320efe4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0s drogas, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Drogas s\u00e3o subst\u00e2ncias exclusivamente naturais que modificam as fun\u00e7\u00f5es normais de um organismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 As drogas s\u00e3o comumente chamadas de narc\u00f3ticos ou entorpecentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Anfetaminas e maconhas s\u00e3o exemplos de drogas naturais. <\/p>","resposta":9411353,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":9411352,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9411353,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":9411354,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":9411355,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9411356,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processo clinoide posterior e processo clinoide anterior s\u00e3o acidentes anat\u00f4micos do osso:","provas":[{"id":78257,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 21:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2372625,"hashId":"d537c9ed5b18c27f46a5c9a344895e91","enunciado":"<p>Processo clinoide posterior e processo clinoide anterior s\u00e3o acidentes anat\u00f4micos do osso:<\/p>","resposta":9390204,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfenoide.","id":9390204,"corpo":"<p>Esfenoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Etmoide.","id":9390205,"corpo":"<p>Etmoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00f4mer.","id":9390206,"corpo":"<p>V\u00f4mer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temporal.","id":9390207,"corpo":"<p>Temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os meses de __ e __ de cada ano, o Munic\u00edpio pagar\u00e1, como adiantamento da gratifica\u00e7\u00e3o natalina, de uma s\u00f3 vez, metade da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas anterior. Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima? ","provas":[{"id":47242,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Advogado - 2020"},{"id":47267,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":53157,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-17 17:13:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1436809,"hashId":"8041e3615e2d86ed55e055984e2dbdc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os meses de __ e __ de cada ano, o Munic\u00edpio pagar\u00e1, como adiantamento da gratifica\u00e7\u00e3o natalina, de uma s\u00f3 vez, metade da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima? <\/p>","resposta":5311039,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"janeiro; dezembro. ","id":5311038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">janeiro; dezembro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maio; novembro. ","id":5311039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maio; novembro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fevereiro; outubro. ","id":5311040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fevereiro; outubro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abril; setembro. ","id":5311041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abril; setembro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais. ","id":423552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 36 a 40 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Mostardas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Mostardas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430122,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-mostardas-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-administrativo\/1436809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferentes configura\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Social nos v\u00e1rios pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina s\u00e3o tribut\u00e1rias das rela\u00e7\u00f5es entre as classes e destas com o Estado, em suas refra\u00e7\u00f5es nas express\u00f5es da quest\u00e3o social e na pol\u00edtica social p\u00fablica. Tamb\u00e9m s\u00e3o resultados de iniciativas de assistentes sociais na institucionaliza\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do Servi\u00e7o Social nos respectivos pa\u00edses, diversidades essas que se apresentam na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, na pr\u00e1tica profissional, na produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e nas formas de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-corporativas de assistentes sociais. Distintas matrizes de conhecimento presidem a an\u00e1lise do Servi\u00e7o Social e a a\u00e7\u00e3o de assistentes sociais, forjando","provas":[{"id":56308,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-assistente-social-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1709415,"hashId":"7eb9925673e2d8a586dfe87dc71053c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diferentes configura\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Social nos v\u00e1rios pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina s\u00e3o tribut\u00e1rias das rela\u00e7\u00f5es entre as classes e destas com o Estado, em suas refra\u00e7\u00f5es nas express\u00f5es da quest\u00e3o social e na pol\u00edtica social p\u00fablica. Tamb\u00e9m s\u00e3o resultados de iniciativas de assistentes sociais na institucionaliza\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do Servi\u00e7o Social nos respectivos pa\u00edses, diversidades essas que se apresentam na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, na pr\u00e1tica profissional, na produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e nas formas de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-corporativas de assistentes sociais. Distintas matrizes de conhecimento presidem a an\u00e1lise do Servi\u00e7o Social e a a\u00e7\u00e3o de assistentes sociais, forjando<\/p>","resposta":6475536,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma base doutrin\u00e1ria \u00fanica.","id":6475534,"corpo":"<p>uma base doutrin\u00e1ria \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fragmenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica contempor\u00e2nea.","id":6475535,"corpo":"<p>a fragmenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica contempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a variedade de pautas em debate na atualidade.","id":6475536,"corpo":"<p>a variedade de pautas em debate na atualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a do pensamento positivista.","id":6475537,"corpo":"<p>a presen\u00e7a do pensamento positivista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tend\u00eancia ideol\u00f3gica na profiss\u00e3o.","id":6475538,"corpo":"<p>a tend\u00eancia ideol\u00f3gica na profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Am\u00e9rica Latina","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Am\u00e9rica Latina","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415293,"slug":"servico-social-servico-social-na-america-latina"}],"slug":"servico-social\/1709415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - Especialidade: Pediatria","id":22330,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-especialidade-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN), consiste em um sistema de informa\u00e7\u00e3o, cujo objetivo \u00e9 conferir a necess\u00e1ria racionalidade como base de decis\u00f5es nas a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em qualquer das tr\u00eas esferas de Governo - Municipal, Estadual e Federal. O SISVAN foi recomendado pela OPAS (Organiza\u00e7\u00e3o Pan-americana de Sa\u00fade), OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade) e FAO (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o) e implantado no Brasil respectivamente na:","provas":[{"id":56454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - Especialidade: Pediatria","id":22330,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-especialidade-pediatria-o-gabarito-que-esta-inserido-e-o-preliminar-acesso-ao-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - Especialidade: Pediatria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1759224,"hashId":"a2736b69708fd50aa485ee9fa8d8d4b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN), consiste em um sistema de informa\u00e7\u00e3o, cujo objetivo \u00e9 conferir a necess\u00e1ria racionalidade como base de decis\u00f5es nas a\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em qualquer das tr\u00eas esferas de Governo - Municipal, Estadual e Federal. O SISVAN foi recomendado pela OPAS (Organiza\u00e7\u00e3o Pan-americana de Sa\u00fade), OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade) e FAO (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o) e implantado no Brasil respectivamente na:<\/p>","resposta":6700297,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9cada de 1970 e 1990","id":6700297,"corpo":"<p>d\u00e9cada de 1970 e 1990<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9cada de 1970 e 1980","id":6700298,"corpo":"<p>d\u00e9cada de 1970 e 1980<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9cada de 1980 e 1990","id":6700299,"corpo":"<p>d\u00e9cada de 1980 e 1990<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9cada de 1990 e 1990","id":6700300,"corpo":"<p>d\u00e9cada de 1990 e 1990<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e9cada de 1990 e 2000","id":6700301,"corpo":"<p>d\u00e9cada de 1990 e 2000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1759224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rios os fatores relacionados \u00e0s causas de dist\u00farbios nutricionais, em uma determinada popula\u00e7\u00e3o. Diferenciar os fatores associados n\u00e3o causais dos causais \u00e9 o objetivo da: ","provas":[{"id":78266,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-nutricionista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 19:54:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2372618,"hashId":"cdae29d90fa437deb7174403199c88c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o v\u00e1rios os fatores relacionados \u00e0s causas de dist\u00farbios nutricionais, em uma determinada popula\u00e7\u00e3o. Diferenciar os fatores associados n\u00e3o causais dos causais \u00e9 o objetivo da: <\/p>","resposta":9390179,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preval\u00eancia nutricional.","id":9390176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preval\u00eancia nutricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia nutricional.","id":9390177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incid\u00eancia nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia nutricional.","id":9390178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia nutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epidemiologia nutricional. ","id":9390179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epidemiologia nutricional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a descri\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cEquipamento com controlador de temperatura microprocessado, regulado a 40\u00baC; em a\u00e7o inoxid\u00e1vel; estrutura em monobloco; cuba com cantos arredondados, polida e isolada termicamente; drenagem de \u00e1gua com sa\u00edda inferior e descarga lateral; resist\u00eancia blindada em a\u00e7o inoxid\u00e1vel; e estabilidade de 0,5\u00baC.\u201d Segundo a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, a qual importante equipamento de um Banco de Leite Humano se refere esta descri\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":78266,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-nutricionista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 19:55:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2372624,"hashId":"dfb1573e600c11c50151dfac65992fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a descri\u00e7\u00e3o a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEquipamento com controlador de temperatura microprocessado, regulado a 40\u00baC; em a\u00e7o inoxid\u00e1vel; estrutura em monobloco; cuba com cantos arredondados, polida e isolada termicamente; drenagem de \u00e1gua com sa\u00edda inferior e descarga lateral; resist\u00eancia blindada em a\u00e7o inoxid\u00e1vel; e estabilidade de 0,5\u00baC.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, a qual importante equipamento de um Banco de Leite Humano se refere esta descri\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9390202,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banho-maria para cultura bacteriol\u00f3gica do leite humano ordenhado.","id":9390200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banho-maria para cultura bacteriol\u00f3gica do leite humano ordenhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banho-maria para pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite humano ordenhado. ","id":9390201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banho-maria para pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite humano ordenhado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banho-maria para degelo do leite humano ordenhado.","id":9390202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banho-maria para degelo do leite humano ordenhado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banho-maria para aquecimento do leite humano ordenhado.","id":9390203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banho-maria para aquecimento do leite humano ordenhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de medicamentos e insumos para diabetes no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41326,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catas Altas","sigla":"","id":3811,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catas-altas-mg-2020-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Catas Altas - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1226257,"hashId":"c7fcb057961311e6708bee9e3606d765","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de medicamentos e insumos para diabetes no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4423299,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade o financiamento e a aquisi\u00e7\u00e3o de insulinas humanas NPH 100 UI\/mL e regular 100 UI\/mL.","id":4423297,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade o financiamento e a aquisi\u00e7\u00e3o de insulinas humanas NPH 100 UI\/mL e regular 100 UI\/mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade o armazenamento e a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para diabetes.","id":4423298,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade o armazenamento e a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos para diabetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do munic\u00edpio o armazenamento e a dispensa\u00e7\u00e3o de insulinas humanas NPH 100 UI\/mL e regular 100 UI\/mL.","id":4423299,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade do munic\u00edpio o\r\narmazenamento e a dispensa\u00e7\u00e3o de insulinas humanas NPH 100 UI\/mL e regular 100 UI\/mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade o armazenamento e a dispensa\u00e7\u00e3o de insumos para diabetes.","id":4423300,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade o armazenamento e a dispensa\u00e7\u00e3o de insumos para diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1226257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hc-fmusp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o exame f\u00edsico de A.C, 73 anos, sexo masculino, af\u00e1sico, portador de hemiparesia \u00e0 direita, rec\u00e9m admitido na unidade de interna\u00e7\u00e3o com diagn\u00f3stico de pneumonia, o enfermeiro constatou a presen\u00e7a de hematomas pelo corpo em diferentes est\u00e1gios e marcas nos pulsos compat\u00edveis com sinais de ter sido amarrado. Suspeitando se tratar de uma v\u00edtima de viol\u00eancia, de acordo com o determinado pelo Estatuto do Idoso, o enfermeiro deve, entre outras a\u00e7\u00f5es, providenciar a","provas":[{"id":45177,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hc-fmusp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-fmusp-sp-2020-vunesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1367423,"hashId":"bd4c421c43996ac4ed5ea65a4373d896","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao realizar o exame f\u00edsico de A.C, 73 anos, sexo masculino,\r\naf\u00e1sico, portador de hemiparesia \u00e0 direita, rec\u00e9m\r\nadmitido na unidade de interna\u00e7\u00e3o com diagn\u00f3stico de\r\npneumonia, o enfermeiro constatou a presen\u00e7a de hematomas\r\npelo corpo em diferentes est\u00e1gios e marcas nos\r\npulsos compat\u00edveis com sinais de ter sido amarrado. Suspeitando\r\nse tratar de uma v\u00edtima de viol\u00eancia, de acordo\r\ncom o determinado pelo Estatuto do Idoso, o enfermeiro\r\ndeve, entre outras a\u00e7\u00f5es, providenciar a<\/p>","resposta":5021452,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o do fato \u00e0 equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia respons\u00e1vel pela \u00e1rea em que o idoso reside, para investiga\u00e7\u00e3o.","id":5021450,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o do fato \u00e0 equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia\r\nrespons\u00e1vel pela \u00e1rea em que o idoso reside, para\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o do caso ao n\u00facleo de apoio \u00e0 sa\u00fade da fam\u00edlia \u2013 NASF, para confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos de viol\u00eancia contra o idoso e provid\u00eancias.","id":5021451,"corpo":"<p align=justify>notifica\u00e7\u00e3o do caso ao n\u00facleo de apoio \u00e0 sa\u00fade da\r\nfam\u00edlia \u2013 NASF, para confirma\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de atos\r\nde viol\u00eancia contra o idoso e provid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria por meio do preenchimento da Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o Individual de Viol\u00eancia Interpessoal\/Autoprovocada.","id":5021452,"corpo":"<p align=justify>notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria por meio do preenchimento\r\nda Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o Individual de Viol\u00eancia\r\nInterpessoal\/Autoprovocada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o do caso ao Conselho Gestor da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade \u2013 UBS, respons\u00e1vel pelo territ\u00f3rio onde o idoso reside, para investiga\u00e7\u00e3o e se confirmada a viol\u00eancia dom\u00e9stica, a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria.","id":5021453,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o do caso ao Conselho Gestor da unidade\r\nb\u00e1sica de sa\u00fade \u2013 UBS, respons\u00e1vel pelo territ\u00f3rio\r\nonde o idoso reside, para investiga\u00e7\u00e3o e se confirmada\r\na viol\u00eancia dom\u00e9stica, a notifica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade\r\nsanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a da fam\u00edlia para orienta\u00e7\u00e3o porque, ap\u00f3s exame de corpo de delito, se confirmada a viol\u00eancia dom\u00e9stica, o caso ser\u00e1 notificado \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria e policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Conselho Municipal do Idoso.","id":5021454,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a da fam\u00edlia para orienta\u00e7\u00e3o porque, ap\u00f3s\r\nexame de corpo de delito, se confirmada a viol\u00eancia\r\ndom\u00e9stica, o caso ser\u00e1 notificado \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria\r\ne policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Conselho\r\nMunicipal do Idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1367423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953,"slug":"residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a destrui\u00e7\u00e3o normal dos eritr\u00f3citos e as anemias hemil\u00edticas, considere as seguintes afirmativas: 1. A destrui\u00e7\u00e3o normal dos eritr\u00f3citos ocorre em m\u00e9dia ap\u00f3s uma sobrevida de 90 dias. 2. Os eritr\u00f3citos s\u00e3o removidos extravascularmente por macr\u00f3fagos do sistema reticuloendotelial, principalmente na medula \u00f3ssea. 3. A medula \u00f3ssea normal do adulto \u00e9 capaz de produzir eritr\u00f3citos em um ritmo at\u00e9 8 vezes maior para compensar uma doen\u00e7a hemol\u00edtica. 4. A anemia hemol\u00edtica \u00e9 observada quando a sobrevida eritrocit\u00e1ria \u00e9 inferior a 30 dias. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54198,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":19953,"slug":"residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-bioquimica-area-atencao-em-urgencia-e-emergencia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \/ Bioqu\u00edmica - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1641446,"hashId":"75dcd85f4101260f6ca74ff6149510b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a destrui\u00e7\u00e3o normal dos eritr\u00f3citos e as anemias hemil\u00edticas, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A destrui\u00e7\u00e3o normal dos eritr\u00f3citos ocorre em m\u00e9dia ap\u00f3s uma sobrevida de 90 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Os eritr\u00f3citos s\u00e3o removidos extravascularmente por macr\u00f3fagos do sistema reticuloendotelial, principalmente na medula \u00f3ssea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A medula \u00f3ssea normal do adulto \u00e9 capaz de produzir eritr\u00f3citos em um ritmo at\u00e9 8 vezes maior para compensar uma doen\u00e7a hemol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A anemia hemol\u00edtica \u00e9 observada quando a sobrevida eritrocit\u00e1ria \u00e9 inferior a 30 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6178829,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":6178826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6178827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras. ","id":6178828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6178829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, e 4 s\u00e3o verdadeiras. ","id":6178830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3, e 4 s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1641446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Recife","sigla":"SMS PE","id":1037,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"sms-pe-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cap\u00edtulo III do Decreto 7508\/11, que trata do planejamento em sa\u00fade, afirma que o planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes p\u00fablicos e ser\u00e1 indutor de pol\u00edticas para a iniciativa privada. Nesse contexto, o texto aborda um instrumento que deve ser utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade, orientando o planejamento integrado dos entes federativos e contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade. Esse instrumento \u00e9 o","provas":[{"id":54352,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Recife","sigla":"SMS PE","id":1037,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"sms-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sms-pe-pe-2020-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SMS PE - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1657956,"hashId":"7b021680032d7feb951bd5d6b4348b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cap\u00edtulo III do Decreto 7508\/11, que trata do planejamento em sa\u00fade, afirma que o planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes p\u00fablicos e ser\u00e1 indutor de pol\u00edticas para a iniciativa privada. Nesse contexto, o texto aborda um instrumento que deve ser utilizado na identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade, orientando o planejamento integrado dos entes federativos e contribuindo para o estabelecimento de metas de sa\u00fade. Esse instrumento \u00e9 o<\/p>","resposta":6249298,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento normativo.","id":6249296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento normativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano de estrat\u00e9gia de desenvolvimento em sa\u00fade.","id":6249297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de estrat\u00e9gia de desenvolvimento em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mapa de sa\u00fade.","id":6249298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mapa de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"genograma.","id":6249299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">genograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cons\u00f3rcio de sa\u00fade.","id":6249300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cons\u00f3rcio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1657956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Portaria n\u00ba 2.436\/2017), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os membros das Equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, EXCETO:","provas":[{"id":56231,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260,"slug":"agente-de-saude-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1693872,"hashId":"ead9d26bad87390273c28998c4249c63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Portaria n\u00ba 2.436\/2017), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os membros das Equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, EXCETO:<\/p>","resposta":6405008,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar do processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe, identificando grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos e vulnerabilidades.","id":6405005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe, identificando grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos e vulnerabilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, bem como aquelas previstas nas prioridades, protocolos, diretrizes cl\u00ednicas e terap\u00eauticas.","id":6405006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, bem como aquelas previstas nas prioridades, protocolos, diretrizes cl\u00ednicas e terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praticar cuidado individual, familiar e dirigido a pessoas, fam\u00edlias e grupos sociais, visando propor interven\u00e7\u00f5es que possam influenciar os processos sa\u00fade-doen\u00e7a individual, das coletividades e da pr\u00f3pria comunidade.","id":6405007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar cuidado individual, familiar e dirigido a pessoas, fam\u00edlias e grupos sociais, visando propor interven\u00e7\u00f5es que possam influenciar os processos sa\u00fade-doen\u00e7a individual, das coletividades e da pr\u00f3pria comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida e cadastrar todas as pessoas de sua \u00e1rea, mantendo os dados atualizados no sistema de informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigente.","id":6405008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar com adscri\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias em base geogr\u00e1fica definida e cadastrar todas as pessoas de sua \u00e1rea, mantendo os dados atualizados no sistema de informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1693872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com incontin\u00eancia urin\u00e1ria compareceu \u00e0 fisioterapia para avalia\u00e7\u00e3o. A fisioterapeuta aplicou o King\u2019s Health Questionnaire. Para verificar a efic\u00e1cia do tratamento nessas pacientes, esse question\u00e1rio \u00e9 capaz de fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre:","provas":[{"id":56438,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1700814,"hashId":"b271013def9c36c5b922346c1d2a363a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com incontin\u00eancia urin\u00e1ria compareceu \u00e0 fisioterapia para avalia\u00e7\u00e3o. A fisioterapeuta aplicou o <em>King\u2019s Health Questionnaire<\/em>. Para verificar a efic\u00e1cia do tratamento nessas pacientes, esse question\u00e1rio \u00e9 capaz de fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre:<\/p>","resposta":6436183,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"automonitoramento dos dados miccionais no per\u00edodo de 24 horas no decorrer de tr\u00eas dias.","id":6436179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">automonitoramento dos dados miccionais no per\u00edodo de 24 horas no decorrer de tr\u00eas dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u00e7a da musculatura do assoalho p\u00e9lvico.","id":6436180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7a da musculatura do assoalho p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pico de press\u00e3o e tempo de contra\u00e7\u00e3o.","id":6436181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pico de press\u00e3o e tempo de contra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"automonitoramento dos dados miccionais no per\u00edodo de 12 horas no decorrer de tr\u00eas dias.","id":6436182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">automonitoramento dos dados miccionais no per\u00edodo de 12 horas no decorrer de tr\u00eas dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualidade de vida dos pacientes.","id":6436183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualidade de vida dos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/1700814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na L\u00edngua Portuguesa, a palavra \u201cSE\u201d pode pertencer a v\u00e1rias categorias gramaticais. Tal termo pode, por exemplo, funcionar como part\u00edcula apassivadora (ou pronome apassivador) quando, ligado a um verbo transitivo direto, torna a ora\u00e7\u00e3o passiva. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e seu conhecimento sobre o assunto, assinale a alternativa em que \u201cSE\u201d est\u00e1 funcionando como part\u00edcula apassivadora.","provas":[{"id":39975,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1175932,"hashId":"556e054ba7c6ffde6f87d41c74f40be7","enunciado":"<p align=justify>Na L\u00edngua Portuguesa, a palavra \u201cSE\u201d pode pertencer a v\u00e1rias categorias gramaticais. Tal termo pode, por exemplo, funcionar como part\u00edcula apassivadora (ou pronome apassivador) quando, ligado a um verbo transitivo direto, torna a ora\u00e7\u00e3o passiva. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e seu conhecimento sobre o assunto, assinale a alternativa em que \u201cSE\u201d est\u00e1 funcionando como part\u00edcula apassivadora.<\/p>","resposta":4216088,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNo trabalho, percebe-se facilmente o efeito negativo dos aparelhinhos sobre a produtividade.\u201d.","id":4216088,"corpo":"<p align=justify>\u201cNo trabalho, percebe-<u><strong>se<\/strong><\/u> facilmente o efeito negativo dos aparelhinhos sobre a produtividade.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cDe s\u00edmbolo de status, transformaram-se rapidamente em bem de consumo obrigat\u00f3rio (...)\u201d.","id":4216089,"corpo":"<p align=justify>\u201cDe s\u00edmbolo de status, transformaram-<strong><u>se<\/u><\/strong> rapidamente em bem de consumo obrigat\u00f3rio (...)\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c(...) e faz com que todos se sintam como bombeiros sem equipamentos, (...)\u201d.","id":4216090,"corpo":"<p align=justify>\u201c(...) e faz com que todos <strong><u>se<\/u><\/strong> sintam como bombeiros sem equipamentos, (...)\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o se trata de combater, tal qual luditas, a tecnologia.\u201d.","id":4216091,"corpo":"<p align=justify>\u201cN\u00e3o <strong><u>se<\/u><\/strong> trata de combater, tal qual luditas, a tecnologia.\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II O v\u00edcio em smartphones prejudica profissionais e empresas Nomofobia \u00e9 a mol\u00e9stia ps\u00edquica relacionada ao pavor de ser separado de seu smartphone (...) Os smartphones surgiram no fim da d\u00e9cada de 1990 e foram adotados em massa na d\u00e9cada seguinte. De s\u00edmbolo de status, transformaram-se rapidamente em bem de consumo obrigat\u00f3rio para todas as idades e estratos sociais. Junto \u00e0s fantasias prometidas pela tecnologia, vieram os efeitos colaterais. No fim de 2016, a American Academy of Pediatrics divulgou um estudo bem amplo sobre os efeitos das m\u00eddias digitais (frequentemente difundidas por meio de smartphones) sobre crian\u00e7as e adolescentes. Na longa lista de problemas, velhos conhecidos de pais e m\u00e3es: efeitos negativos sobre o sono, a aten\u00e7\u00e3o e o aprendizado; rela\u00e7\u00e3o preocupante com a obesidade e a depress\u00e3o; exposi\u00e7\u00e3o a conte\u00fados inadequados; e riscos relacionados \u00e0 privacidade. Em um ensaio de grande repercuss\u00e3o veiculado na revista The Atlantic em 2017, Jean M. Twenge, professora de psicologia na Universidade Estadual de San Diego, alertou sobre o risco de uma crise mental iminente afetando crian\u00e7as e adolescentes. (...) Para adultos no mundo do trabalho, os efeitos come\u00e7am a ser estudados e analisados. A conectividade 24\/7 (24 horas por dia, 7 dias por semana) j\u00e1 existia antes dos smartphones, por\u00e9m foi intensificada com os novos aplicativos de troca de mensagens. A disponibilidade permanente gera ansiedade e estresse ou tecnoestresse, outra inven\u00e7\u00e3o da \u00e9poca. (...) No trabalho, percebe-se facilmente o efeito negativo dos aparelhinhos sobre a produtividade. Faltava, entretanto, comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. O estudo, conduzido com 262 volunt\u00e1rios, comprova que h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o v\u00edcio em smartphone e a percep\u00e7\u00e3o de perda de produtividade. Diversos outros estudos revelam que o uso dos smartphones rouba horas do dia de trabalho. Seus sinais visuais e sonoros constantes interrompem fluxos de racioc\u00ednio e prolongam desnecessariamente o tempo de realiza\u00e7\u00e3o de atividades. O uso mal administrado de smartphones ajuda a criar um ambiente de emerg\u00eancia permanente, transforma problemas gerenci\u00e1veis em inc\u00eandios amea\u00e7adores e faz com que todos se sintam como bombeiros sem equipamentos, frustrados e impotentes, diante de circunst\u00e2ncias supostamente avassaladoras. De forma geral, o entendimento cient\u00edfico sobre os efeitos colaterais dos smartphones ainda est\u00e1 engatinhando. V\u00e1rios efeitos e fen\u00f4menos correlatos precisam ser estudados e compreendidos. (...) Realizar mais estudos cient\u00edficos \u00e9 importante para contrapor \u00e0 propaganda avassaladora dos fabricantes de smartphones, coligados e inocentes \u00fateis da m\u00eddia. N\u00e3o se trata de combater, tal qual luditas, a tecnologia. Os pequenos computadores pessoais constituem avan\u00e7o importante. \u00c9 preciso, entretanto, conhecer melhor seus efeitos colaterais e desenvolver ant\u00eddotos. Adaptado de: http:\/\/debatendo-a-educacao.blogspot.com\/2017\/12\/. Acesso em: 08 dez. 2019.","id":393708,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39975\/T1.GIF\"><\/strong><\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"center\"><strong>Texto II\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O v\u00edcio em smartphones prejudica profissionais e empresas<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"center\"><em>Nomofobia \u00e9 a mol\u00e9stia ps\u00edquica relacionada ao pavor de ser separado de seu smartphone<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">         (...) Os smartphones surgiram no fim da d\u00e9cada de 1990 e foram adotados em massa na d\u00e9cada seguinte. De s\u00edmbolo de status, transformaram-se rapidamente em bem de consumo obrigat\u00f3rio para todas as idades e estratos sociais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Junto \u00e0s fantasias prometidas pela tecnologia, vieram os efeitos colaterais. No fim de 2016, a American Academy of Pediatrics divulgou um estudo bem amplo sobre os efeitos das m\u00eddias digitais (frequentemente difundidas por meio de smartphones) sobre crian\u00e7as e adolescentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Na longa lista de problemas, velhos conhecidos de pais e m\u00e3es: efeitos negativos sobre o sono, a aten\u00e7\u00e3o e o aprendizado; rela\u00e7\u00e3o preocupante com a obesidade e a depress\u00e3o; exposi\u00e7\u00e3o a conte\u00fados inadequados; e riscos relacionados \u00e0 privacidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          \r\nEm um ensaio de grande repercuss\u00e3o veiculado na revista The Atlantic em 2017, Jean M. Twenge, professora de psicologia na Universidade Estadual de San Diego, alertou sobre o risco de uma crise mental iminente afetando crian\u00e7as e adolescentes. (...)\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Para adultos no mundo do trabalho, os efeitos come\u00e7am a ser estudados e analisados. A conectividade 24\/7 (24 horas por dia, 7 dias por semana) j\u00e1 existia antes dos smartphones, por\u00e9m foi intensificada com os novos aplicativos de troca de mensagens. A disponibilidade permanente gera ansiedade e estresse ou tecnoestresse, outra inven\u00e7\u00e3o da \u00e9poca. (...)\r\n<\/p><p align=\"justify\">          No trabalho, percebe-se facilmente o efeito negativo dos aparelhinhos sobre a produtividade. Faltava, entretanto, comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. O estudo, conduzido com 262 volunt\u00e1rios, comprova que h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o v\u00edcio em smartphone e a percep\u00e7\u00e3o de perda de produtividade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Diversos outros estudos revelam que o uso dos smartphones rouba horas do dia de trabalho. Seus sinais visuais e sonoros constantes interrompem fluxos de racioc\u00ednio e prolongam desnecessariamente o tempo de realiza\u00e7\u00e3o de atividades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          O uso mal administrado de smartphones ajuda a criar um ambiente de emerg\u00eancia permanente, transforma problemas gerenci\u00e1veis em inc\u00eandios amea\u00e7adores e faz com que todos se sintam como bombeiros sem equipamentos, frustrados e impotentes, diante de circunst\u00e2ncias supostamente avassaladoras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          De forma geral, o entendimento cient\u00edfico sobre os efeitos colaterais dos smartphones ainda est\u00e1 engatinhando. V\u00e1rios efeitos e fen\u00f4menos correlatos precisam ser estudados e compreendidos. (...)\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Realizar mais estudos cient\u00edficos \u00e9 importante para contrapor \u00e0 propaganda avassaladora dos fabricantes de smartphones, coligados e inocentes \u00fateis da m\u00eddia. N\u00e3o se trata de combater, tal qual luditas, a tecnologia. Os pequenos computadores pessoais constituem avan\u00e7o importante. \u00c9 preciso, entretanto, conhecer melhor seus efeitos colaterais e desenvolver ant\u00eddotos.\r\n<\/p><p align=\"right\">Adaptado de: http:\/\/debatendo-a-educacao.blogspot.com\/2017\/12\/. Acesso em: 08 dez. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Classes morfol\u00f3gicas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409451,"slug":"lingua-portuguesa-classes-morfologicas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1175932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho \u201cTodo m\u00e9todo que pretende ajudar a encarar as manifesta\u00e7\u00f5es do sentimento parte de sua origem.\u201d e assinale a alternativa em que a substitui\u00e7\u00e3o do verbo em destaque exige a ocorr\u00eancia de crase no termo posterior a ele.","provas":[{"id":40601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":40648,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Enfermeiro - 2020"},{"id":40657,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Enfermeiro Plantonista - 2020"},{"id":41543,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-instituto-aocp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Recife - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1200188,"hashId":"536afa322cdaa3d82bc644198fa7d7ec","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o trecho \u201cTodo m\u00e9todo que pretende ajudar a <u>encarar<\/u> as manifesta\u00e7\u00f5es do sentimento parte de sua origem.\u201d e assinale a alternativa em que a substitui\u00e7\u00e3o do verbo em destaque exige a ocorr\u00eancia de crase no termo posterior a ele.<\/p>","resposta":4319546,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vislumbrar.","id":4319543,"corpo":"<p align=justify>Vislumbrar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar.","id":4319544,"corpo":"<p align=justify>Observar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer.","id":4319545,"corpo":"<p align=justify>Conhecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atentar.","id":4319546,"corpo":"<p align=justify>Atentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encontrar.","id":4319547,"corpo":"<p align=justify>Encontrar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Como se livrar da culpa Vivemos numa sociedade que cobra perfei\u00e7\u00e3o na vida pessoal e profissional, e as pessoas se sentem cada vez mais exigidas. Destrinchar as fontes de culpa tem sido um desafio dos especialistas em comportamento. Aprender a lidar com elas seria o pr\u00f3ximo passo. Todo m\u00e9todo que pretende ajudar a encarar as manifesta\u00e7\u00f5es do sentimento parte de sua origem. De maneira geral, a semente est\u00e1 no desejo da perfei\u00e7\u00e3o \u2013 f\u00edsica, profissional, pessoal ou espiritual \u2013, que, por ser inating\u00edvel, leva \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o, mas no processo nos for\u00e7a a ultrapassar nossos limites. S\u00e3o muitos os exemplos que mostram qu\u00e3o distantes estamos de abandonar metas imposs\u00edveis. O aumento de casos da chamada s\u00edndrome burnout, uma esp\u00e9cie de esgotamento intelectual e f\u00edsico, \u00e9 um deles. Embora n\u00e3o haja estat\u00edsticas consolidadas sobre o tema, sabe-se que entre 1998 e 2008 o n\u00famero de trabalhos acad\u00eamicos sobre o assunto subiu de 231 para 390, segundo a TransInsight, entidade que cataloga documentos cient\u00edficos. E nos consult\u00f3rios tamb\u00e9m cresceu a procura por tratamento. \u201cN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o diagn\u00f3stico que ficou mais f\u00e1cil, o n\u00famero de casos tamb\u00e9m vem aumentando\u201d, explica Du\u00edlio Camargo, da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Medicina do Trabalho (Anamt). [\u2026] As v\u00edtimas do burnout geralmente chegam ao m\u00e9dico submersas em responsabilidades e metas imposs\u00edveis. Ins\u00f4nia, dores de cabe\u00e7a cr\u00f4nicas e dist\u00farbios gastrointestinais s\u00e3o alguns dos sintomas. \u201cEmbora o diagn\u00f3stico surja \u00e0 luz do esgotamento profissional, \u00e9 muito comum identificar o stress generalizado em quem sofre do mal\u201d, afirma Camargo. Faz sentido, visto que os sintomas afetam a vida como um todo. \u201cO mundo moderno exige super-homens e supermulheres\u201d, diz ele. E superesp\u00e9cimes humanos. [\u2026] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/69692_COMO +SE+LIVRAR+DA+CULPA+PARTE+1\/&gt; . Acesso em: 15 Jan. 2020. ","id":396350,"enunciado":"<p align=\"justify\">TEXTO II <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Como se livrar da \r\nculpa <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Vivemos numa sociedade que \r\ncobra perfei\u00e7\u00e3o \r\nna vida pessoal e profissional, e as pessoas \r\nse sentem cada vez mais exigidas. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">Destrinchar as fontes de \r\nculpa tem sido um \r\ndesafio dos especialistas em comportamento. \r\nAprender a lidar com elas seria o pr\u00f3ximo \r\npasso. Todo m\u00e9todo que pretende ajudar a \r\nencarar as manifesta\u00e7\u00f5es do sentimento parte \r\nde sua origem. De maneira geral, a semente \r\nest\u00e1 no desejo da perfei\u00e7\u00e3o \u2013 f\u00edsica, \r\nprofissional, pessoal ou espiritual \u2013, que, \r\npor ser inating\u00edvel, leva \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o, mas \r\nno processo nos for\u00e7a a ultrapassar nossos \r\nlimites. S\u00e3o muitos os exemplos que mostram \r\nqu\u00e3o distantes estamos de abandonar metas \r\nimposs\u00edveis. O aumento de casos da chamada \r\ns\u00edndrome burnout, uma esp\u00e9cie de esgotamento \r\nintelectual e f\u00edsico, \u00e9 um deles. Embora n\u00e3o \r\nhaja estat\u00edsticas consolidadas sobre o tema, \r\nsabe-se que entre 1998 e 2008 o n\u00famero de \r\ntrabalhos acad\u00eamicos sobre o assunto subiu \r\nde 231 para 390, segundo a TransInsight, \r\nentidade que cataloga documentos \r\ncient\u00edficos. E nos consult\u00f3rios tamb\u00e9m \r\ncresceu a procura por tratamento. \u201cN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 \r\no diagn\u00f3stico que ficou mais f\u00e1cil, o n\u00famero \r\nde casos tamb\u00e9m vem aumentando\u201d, explica \r\nDu\u00edlio Camargo, da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de \r\nMedicina do Trabalho (Anamt). <\/p><p \r\nalign=\"justify\">[\u2026] As v\u00edtimas do burnout \r\ngeralmente chegam \r\nao m\u00e9dico submersas em responsabilidades e \r\nmetas imposs\u00edveis. Ins\u00f4nia, dores de cabe\u00e7a \r\ncr\u00f4nicas e dist\u00farbios gastrointestinais s\u00e3o \r\nalguns dos sintomas. \u201cEmbora o diagn\u00f3stico \r\nsurja \u00e0 luz do esgotamento profissional, \u00e9 \r\nmuito comum identificar o stress \r\ngeneralizado em quem sofre do mal\u201d, afirma \r\nCamargo. Faz sentido, visto que os sintomas \r\nafetam a vida como um todo. \u201cO mundo moderno \r\nexige super-homens e supermulheres\u201d, diz \r\nele. E superesp\u00e9cimes humanos. [\u2026] <\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel \r\nem: &lt;https:\/\/istoe.com.br\/69692_COMO\r\n+SE+LIVRAR+DA+CULPA+PARTE+1\/&gt; \r\n<https: istoe.com.br=\"\" \r\n69692_como+se+livrar+d=\"\" \r\na+culpa+parte+1=\"\">. Acesso em: 15 Jan. \r\n2020.\r\n<\/https:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1200188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 1","id":3722,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crefono-1-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por improbidade administrativa toda ilegalidade cometida por agente p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40718,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 1","id":3722,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crefono-1-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crefono-1-rj-2020-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 1 - Agente Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1204767,"hashId":"3acf09527f1260899b74b7d5af2f54dd","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Entende-se por improbidade administrativa toda\r\nilegalidade cometida por agente p\u00fablico no exerc\u00edcio da\r\nfun\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","resposta":4338711,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4338710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4338711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 45.","id":396873,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens de 41 a 45.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1204767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional","id":17761,"slug":"auxiliar-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-auxiliar-operacional"},{"descricao":"Auxiliar de Transporte","id":5946,"slug":"auxiliar-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A festa realizada no Amap\u00e1, origin\u00e1ria de uma col\u00f4nia portuguesa na \u00c1frica, e cujo enredo se baseia na hist\u00f3ria de um soldado que teria surgido numa dif\u00edcil batalha, para conduzir os crist\u00e3os \u00e0 vit\u00f3ria, se denomina","provas":[{"id":40956,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional","id":17761,"slug":"auxiliar-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-auxiliar-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Auxiliar Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Auxiliar Operacional - 2020"},{"id":43772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Transporte","id":5946,"slug":"auxiliar-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-auxiliar-de-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Auxiliar de Transporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1214131,"hashId":"b9e5d499f20b0035b1cbf628bbcb6773","enunciado":"<p align=justify>A festa realizada no Amap\u00e1, origin\u00e1ria de uma col\u00f4nia portuguesa na \u00c1frica, e cujo enredo se baseia na hist\u00f3ria de um soldado\r\nque teria surgido numa dif\u00edcil batalha, para conduzir os crist\u00e3os \u00e0 vit\u00f3ria, se denomina<\/p>","resposta":4374493,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00edrio de Nazar\u00e9.","id":4374489,"corpo":"<p align=justify>C\u00edrio de Nazar\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Festa de S\u00e3o Jorge, o santo guerreiro.","id":4374490,"corpo":"<p align=justify>Festa de S\u00e3o Jorge, o santo guerreiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Festa do Divino.","id":4374491,"corpo":"<p align=justify>Festa do Divino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Festa de S\u00e3o Judas Tadeu, padroeiro das causas imposs\u00edveis.","id":4374492,"corpo":"<p align=justify>Festa de S\u00e3o Judas Tadeu, padroeiro das causas imposs\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Festa de S\u00e3o Tiago.","id":4374493,"corpo":"<p align=justify>Festa de S\u00e3o Tiago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 18 a 20 referem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.","id":398074,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 18 a 20 referem-se \u00e0 Hist\u00f3ria do Amap\u00e1.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1214131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mamanguape","sigla":"Camara de Mamanguape","id":4406,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-mamanguape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tutelas de urg\u00eancia no C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":63981,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mamanguape","sigla":"Camara de Mamanguape","id":4406,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-mamanguape-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mamanguape-pb-2020-idib-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Mamanguape - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1956062,"hashId":"443130221b88980f912051a962b5ccc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as tutelas de urg\u00eancia no C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa<strong> incorreta<\/strong>. <\/p>","resposta":7573961,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tutela de urg\u00eancia pode ser concedida liminarmente ou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. ","id":7573959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela de urg\u00eancia pode ser concedida liminarmente ou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tutela de urg\u00eancia de natureza cautelar pode ser efetivada mediante arresto, sequestro, arrolamento de bens, registro de protesto contra aliena\u00e7\u00e3o de bem e qualquer outra medida id\u00f4nea para assegura\u00e7\u00e3o do direito.","id":7573960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela de urg\u00eancia de natureza cautelar pode ser efetivada mediante arresto, sequestro, arrolamento de bens, registro de protesto contra aliena\u00e7\u00e3o de bem e qualquer outra medida id\u00f4nea para assegura\u00e7\u00e3o do direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tutela de urg\u00eancia de natureza antecipada ser\u00e1 concedida ainda que haja perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o. ","id":7573961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela de urg\u00eancia de natureza antecipada ser\u00e1 concedida ainda que haja perigo de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz pode, conforme o caso, exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria id\u00f4nea para ressarcir os danos que a outra parte possa vir a sofrer, podendo a cau\u00e7\u00e3o ser dispensada se a parte economicamente hipossuficiente n\u00e3o puder oferec\u00ea-la. ","id":7573962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a concess\u00e3o da tutela de urg\u00eancia, o juiz pode, conforme o caso, exigir cau\u00e7\u00e3o real ou fidejuss\u00f3ria id\u00f4nea para ressarcir os danos que a outra parte possa vir a sofrer, podendo a cau\u00e7\u00e3o ser dispensada se a parte economicamente hipossuficiente n\u00e3o puder oferec\u00ea-la. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1956062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505,"slug":"residencia-em-neurologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19326,"slug":"residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Psicologia","id":19328,"slug":"residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mecanismos de defesa do Ego s\u00e3o processos subconscientes desenvolvidos pela personalidade, os quais possibilitam a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, ansiedades, hostilidades, impulsos agressivos, entre outros que n\u00e3o foram solucionados ao n\u00edvel da consci\u00eancia. O processo do Ego pode ter como mecanismos de defesa:","provas":[{"id":44914,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505,"slug":"residencia-em-neurologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-em-neurologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":44934,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19326,"slug":"residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":44939,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Psicologia","id":19328,"slug":"residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-neurologia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Neurologia - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1360273,"hashId":"9aac475391e82ab52df63bb39010d40e","enunciado":"<p align=justify>Os mecanismos de defesa do Ego s\u00e3o processos subconscientes desenvolvidos pela personalidade, os quais possibilitam a resolu\u00e7\u00e3o de conflitos, ansiedades, hostilidades, impulsos agressivos, entre outros que n\u00e3o foram solucionados ao n\u00edvel da consci\u00eancia. O processo do Ego pode ter como mecanismos de defesa:<\/p>","resposta":4989880,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impulsividade; distor\u00e7\u00e3o; evolu\u00e7\u00e3o.","id":4989877,"corpo":"<p align=justify>impulsividade; distor\u00e7\u00e3o; evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passividade; subjetividade; anula\u00e7\u00e3o.","id":4989878,"corpo":"<p align=justify>passividade; subjetividade; anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permissividade; objetividade; discord\u00e2ncia.","id":4989879,"corpo":"<p align=justify>permissividade; objetividade; discord\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o; idealiza\u00e7\u00e3o; regress\u00e3o.","id":4989880,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00e3o; idealiza\u00e7\u00e3o; regress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"congru\u00eancia; verbaliza\u00e7\u00e3o; racionaliza\u00e7\u00e3o.","id":4989881,"corpo":"<p align=justify>congru\u00eancia; verbaliza\u00e7\u00e3o; racionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1360273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fechos de comunica\u00e7\u00e3o devem ser formatados da seguinte maneira:I. Alinhado \u00e0 margem direita da p\u00e1gina.lI. Recuo de par\u00e1grafo de 2,5 cm de dist\u00e2ncia da margem esquerda.IlI. Espa\u00e7amento entre linhas duplo.IV. Espa\u00e7amento de 6 pontos ap\u00f3s cada par\u00e1grafo.V. Deve ser enumerado.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437198,"hashId":"2bf841eed381aa2da652d96e2ec5e227","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fechos de comunica\u00e7\u00e3o devem ser formatados da seguinte maneira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alinhado \u00e0 margem direita da p\u00e1gina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. Recuo de par\u00e1grafo de 2,5 cm de dist\u00e2ncia da margem esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Espa\u00e7amento entre linhas duplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Espa\u00e7amento de 6 pontos ap\u00f3s cada par\u00e1grafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Deve ser enumerado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":5312921,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5312921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IlI.","id":5312922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IlI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, lI, IlI, IV e V.","id":5312923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, lI, IlI, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas lI, IlI e V.","id":5312924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas lI, IlI e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 e 48 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. ","id":423605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 47 e 48 se referem ao Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 e 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1437198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando-se a m\u00e1quina t\u00e9rmica pretendida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 de Carnot, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":47781,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450314,"hashId":"95999a1b617b06a5152322e41ef3340f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se a m\u00e1quina t\u00e9rmica pretendida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 de Carnot, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":5373362,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se trata de uma m\u00e1quina desvantajosa, pois Carnot indica que possui rendimento muito baixo.","id":5373358,"corpo":"<p>se trata de uma m\u00e1quina desvantajosa, pois Carnot indica que possui rendimento muito baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a temperatura e o fluxo de calor para a fonte fria forem aumentados, o rendimento poder\u00e1 melhorar.","id":5373359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a temperatura e o fluxo de calor para a fonte fria forem aumentados, o rendimento poder\u00e1 melhorar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nenhuma conclus\u00e3o pode ser tirada, pois os rendimentos ficaram id\u00eanticos.","id":5373360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma conclus\u00e3o pode ser tirada, pois os rendimentos ficaram id\u00eanticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se trata de uma m\u00e1quina vantajosa, pois Carnot indica que possui rendimento superior.","id":5373361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma m\u00e1quina vantajosa, pois Carnot indica que possui rendimento superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se trata de uma m\u00e1quina t\u00e9rmica imposs\u00edvel.","id":5373362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma m\u00e1quina t\u00e9rmica imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere este enunciado para resolver as quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. Sabe-se que m\u00e1quina t\u00e9rmica pode ser descrita como qualquer dispositivo que opera por ciclos, troca calor com duas fontes e produz fluxo de trabalho cont\u00ednuo. A rela\u00e7\u00e3o entre o trabalho l\u00edquido e a energia t\u00e9rmica recebida da fonte quente \u00e9 a efici\u00eancia ou rendimento. Tamb\u00e9m conv\u00e9m lembrar que o rendimento da m\u00e1quina de Carnot pode ser determinado pela rela\u00e7\u00e3o entre a diferen\u00e7a de temperaturas absolutas das fontes quente e fria e a temperatura absoluta da fonte quente. Esse lembrete elimina necessidade de formul\u00e1rio. Deseja-se analisar uma m\u00e1quina t\u00e9rmica que se pretende projetar para fornecer 35 kW de pot\u00eancia l\u00edquida, com rendimento igual a 60%. A m\u00e1quina opera entre 2 fontes, uma com temperatura de 600 \u00baC e a outra 100 \u00baC. Dado: 1 kW = 0,24 kcal\/s.","id":424916,"enunciado":"<p>Considere este enunciado para resolver as quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. <\/p><p><br><\/p><p>Sabe-se que m\u00e1quina t\u00e9rmica pode ser descrita como qualquer dispositivo que opera por ciclos, troca calor com duas fontes e produz fluxo de trabalho cont\u00ednuo. A rela\u00e7\u00e3o entre o trabalho l\u00edquido e a energia t\u00e9rmica recebida da fonte quente \u00e9 a efici\u00eancia ou rendimento. Tamb\u00e9m conv\u00e9m lembrar que o rendimento da m\u00e1quina de Carnot pode ser determinado pela rela\u00e7\u00e3o entre a diferen\u00e7a de temperaturas absolutas das fontes quente e fria e a temperatura absoluta da fonte quente. Esse lembrete elimina necessidade de formul\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Deseja-se analisar uma m\u00e1quina t\u00e9rmica que se pretende projetar para fornecer 35 kW de pot\u00eancia l\u00edquida, com rendimento igual a 60%. A m\u00e1quina opera entre 2 fontes, uma com temperatura de 600 \u00baC e a outra 100 \u00baC. <\/p><p><br><\/p><p><strong>Dado<\/strong>: 1 kW = 0,24 kcal\/s.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1450314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 71 anos, sedado, com cateter de O2 a 2l\/minuto, apresentou, durante uma angioplastia, o ritmo card\u00edaco observado a seguir.De acordo com as normas da American Heart Association (AHA), quais condutas devem ser realizadas imediatamente?","provas":[{"id":50123,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1516430,"hashId":"a7faf29f60baac0cc67ea0990e4c833a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 71 anos, sedado, com cateter de O<sub>2<\/sub> a 2l\/minuto, apresentou, durante uma angioplastia, o ritmo card\u00edaco observado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50123\/questao\/1516430-20210202191015000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas da<em> American Heart Association<\/em> (AHA), quais condutas devem ser realizadas imediatamente?<\/p>","resposta":5664453,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compress\u00e3o card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara na rela\u00e7\u00e3o de 15 compress\u00f5es para cada 2 ventila\u00e7\u00f5es e epinefrina 1 mg endovenosa.","id":5664450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compress\u00e3o card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara na rela\u00e7\u00e3o de 15 compress\u00f5es para cada 2 ventila\u00e7\u00f5es e epinefrina 1 mg endovenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soco precordial, epinefrina 1mg endovenosa, ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara e desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 200 Joules (desfibrilador bif\u00e1sico).","id":5664451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soco precordial, epinefrina 1mg endovenosa, ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara e desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 200 Joules (desfibrilador bif\u00e1sico).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 200 Joules (desfibrilador bif\u00e1sico), 2 ventila\u00e7\u00f5es de resgate e amiodarona 300 mg.","id":5664452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 200 Joules (desfibrilador bif\u00e1sico), 2 ventila\u00e7\u00f5es de resgate e amiodarona 300 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 200 Joules (desfibrilador bif\u00e1sico), compress\u00e3o card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara na rela\u00e7\u00e3o de 30 compress\u00f5es para cada 2 ventila\u00e7\u00f5es.","id":5664453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 200 Joules (desfibrilador bif\u00e1sico), compress\u00e3o card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara na rela\u00e7\u00e3o de 30 compress\u00f5es para cada 2 ventila\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara na rela\u00e7\u00e3o de 30 compress\u00f5es para cada 2 ventila\u00e7\u00f5es, e desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 100 J (desfibrilador bif\u00e1sico).","id":5664454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compress\u00e3o card\u00edaca e ventila\u00e7\u00e3o com bolsa valva-m\u00e1scara na rela\u00e7\u00e3o de 30 compress\u00f5es para cada 2 ventila\u00e7\u00f5es, e desfibrila\u00e7\u00e3o card\u00edaca com 100 J (desfibrilador bif\u00e1sico).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ECG","oab":false,"nome":"ECG","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405765,"slug":"enfermagem-ecg"}],"slug":"enfermagem\/1516430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}