{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4522,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CRONOGRAMA' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. O texto leva o leitor a inferir que o cronograma deve ter objetivos claros e muito bem tra\u00e7ados. Essa ferramenta, de acordo com o texto, requer um preenchimento correto e um acompanhamento minucioso para evitar atrasos ou retrabalho. II. De acordo com o texto, um cronograma \u00e9 utilizado, principalmente, para realizar o registro regular de contatos telef\u00f4nicos no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":50442,"cargo":{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-servente-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Servente de Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522716,"hashId":"269dc522e865af36974e16751dcdced7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CRONOGRAMA' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a inferir que o cronograma deve ter objetivos claros e muito bem tra\u00e7ados. Essa ferramenta, de acordo com o texto, requer um preenchimento correto e um acompanhamento minucioso para evitar atrasos ou retrabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, um cronograma \u00e9 utilizado, principalmente, para realizar o registro regular de contatos telef\u00f4nicos no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de uma institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":5688772,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5688771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5688772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5688773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5688774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30CRONOGRAMA Um cronograma \u00e9 uma importante ferramenta na organiza\u00e7\u00e3o de tarefas. Com o cronograma em m\u00e3os, os servidores podem discutir as melhores pr\u00e1ticas e identificar aquelas mais adequadas ao escopo de trabalho. As metas s\u00e3o mais bem definidas, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o e o trabalho entre os envolvidos.O cronograma permite uma vis\u00e3o do trabalho como um todo. A fun\u00e7\u00e3o dessa ferramenta \u00e9 mostrar as prioridades e validar o tempo de entrega do resultado final de um projeto ou servi\u00e7o.Em um cronograma, se o passo a passo for bem elaborado e considerar as vari\u00e1veis, certamente o servidor ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de tomar provid\u00eancias na ocorr\u00eancia de imprevistos que possam impactar o resultado final.O cronograma \u00e9 utilizado pelos servidores para montar o planejamento do trabalho a ser realizado e acompanhar o que foi conclu\u00eddo em compara\u00e7\u00e3o com o que foi planejado. Ou seja, o cronograma permite o controle do trabalho previsto.O cronograma deve ter objetivos claros e muito bem tra\u00e7ados, mas requer um preenchimento correto e um acompanhamento minucioso para evitar atrasos ou retrabalho.Um projeto tem muitas tarefas, com particularidades demandadas. Cada etapa pode apresentar uma sequ\u00eancia com menor ou maior complexidade. Inserir todas as informa\u00e7\u00f5es no cronograma facilita a verifica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para n\u00e3o correr o risco de esquecimento.Muitas vezes a equipe sabe o que deve fazer, mas n\u00e3o o que \u00e9 priorit\u00e1rio, o que pode comprometer a entrega ou alterar os planos iniciais. Al\u00e9m disso, os membros da equipe podem n\u00e3o trabalhar sintonizados e uma tarefa ser conclu\u00edda antes, quando na verdade deveria esperar um complemento ou ajustes. O tempo \u00e9 medido pelos prazos e deve ser bem aproveitado. Por isso, \u00e9 importante que o servidor utilize um cronograma sempre que tiver prazos para cumprir.Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/387lohu.","id":432981,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CRONOGRAMA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um cronograma \u00e9 uma importante ferramenta na organiza\u00e7\u00e3o de tarefas. Com o cronograma em m\u00e3os, os servidores podem discutir as melhores pr\u00e1ticas e identificar aquelas mais adequadas ao escopo de trabalho. As metas s\u00e3o mais bem definidas, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o e o trabalho entre os envolvidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cronograma permite uma vis\u00e3o do trabalho como um todo. A fun\u00e7\u00e3o dessa ferramenta \u00e9 mostrar as prioridades e validar o tempo de entrega do resultado final de um projeto ou servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um cronograma, se o passo a passo for bem elaborado e considerar as vari\u00e1veis, certamente o servidor ter\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de tomar provid\u00eancias na ocorr\u00eancia de imprevistos que possam impactar o resultado final.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cronograma \u00e9 utilizado pelos servidores para montar o planejamento do trabalho a ser realizado e acompanhar o que foi conclu\u00eddo em compara\u00e7\u00e3o com o que foi planejado. Ou seja, o cronograma permite o controle do trabalho previsto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cronograma deve ter objetivos claros e muito bem tra\u00e7ados, mas requer um preenchimento correto e um acompanhamento minucioso para evitar atrasos ou retrabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um projeto tem muitas tarefas, com particularidades demandadas. Cada etapa pode apresentar uma sequ\u00eancia com menor ou maior complexidade. Inserir todas as informa\u00e7\u00f5es no cronograma facilita a verifica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para n\u00e3o correr o risco de esquecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes a equipe sabe o que deve fazer, mas n\u00e3o o que \u00e9 priorit\u00e1rio, o que pode comprometer a entrega ou alterar os planos iniciais. Al\u00e9m disso, os membros da equipe podem n\u00e3o trabalhar sintonizados e uma tarefa ser conclu\u00edda antes, quando na verdade deveria esperar um complemento ou ajustes. O tempo \u00e9 medido pelos prazos e deve ser bem aproveitado. Por isso, \u00e9 importante que o servidor utilize um cronograma sempre que tiver prazos para cumprir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/387lohu.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1522716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PART\u00cdCULAS FANTASMAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Normalmente, os neutrinos passam pelos corpos celestes deixando diversos rastros facilmente detect\u00e1veis de que estiveram por l\u00e1, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. II. O texto leva o leitor a entender que as pesquisas com neutrinos citadas no texto compreendem um conjunto de iniciativas financiadas pelo governo brasileiro para aumentar a visibilidade do pa\u00eds no cen\u00e1rio cient\u00edfico internacional. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50442,"cargo":{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-servente-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Servente de Pedreiro - 2020"},{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522768,"hashId":"7fe4ab4b56324e68fa8a4da448b5c012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PART\u00cdCULAS FANTASMAS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Normalmente, os neutrinos passam pelos corpos celestes deixando diversos rastros facilmente detect\u00e1veis de que estiveram por l\u00e1, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que as pesquisas com neutrinos citadas no texto compreendem um conjunto de iniciativas financiadas pelo governo brasileiro para aumentar a visibilidade do pa\u00eds no cen\u00e1rio cient\u00edfico internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5688931,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5688928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5688929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5688930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5688931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50PART\u00cdCULAS FANTASMAS Nas profundezas do gelo ant\u00e1rtico, est\u00e3o enterrados mais de 5.000 sensores de luz, que fazem parte do Observat\u00f3rio IceCube, um detector de neutrinos. Em 2018, este observat\u00f3rio recebeu a aten\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica de todo o mundo ao detectar uma poss\u00edvel origem dessas \u201cpart\u00edculas fantasmas\u201d. Agora, um novo artigo refor\u00e7a a hip\u00f3tese de que elas vieram de buracos negros supermassivos em centros gal\u00e1cticos.Neutrinos s\u00e3o um tipo de part\u00edcula subat\u00f4mica elementar, ou seja, que n\u00e3o \u00e9 composta por partes menores. Eles s\u00e3o semelhantes aos el\u00e9trons, exceto pelo fato de que neutrinos n\u00e3o t\u00eam carga el\u00e9trica e s\u00e3o muito menores, tendo cerca de 4 milion\u00e9simos da massa do el\u00e9tron. Al\u00e9m disso, s\u00e3o altamente vol\u00e1teis e quase nunca interagem com a mat\u00e9ria do universo. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o afetados por campos magn\u00e9ticos.Tudo isso torna os neutrinos extremamente dif\u00edceis de detectar. Se eles n\u00e3o interagem com a mat\u00e9ria, significa que eles simplesmente atravessam qualquer coisa \u2013 incluindo o planeta Terra. Por isso, s\u00e3o capazes de percorrer bilh\u00f5es de anos-luz atravessando corpos celestes, sem nunca mudarem de dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos \u201cpegar\u201d um neutrino, podemos apenas ver o rastro deles quando passam por n\u00f3s. S\u00e3o como fantasmas microsc\u00f3picos.Apesar de n\u00e3o podermos detect\u00e1-los, eles est\u00e3o em toda parte. Na verdade, est\u00e3o passando por voc\u00ea agora mesmo \u2013 estima-se que trilh\u00f5es de neutrinos passem pelo corpo de uma pessoa a cada segundo. Normalmente, eles passam pelos corpos celestes sem deixar rastros de que estiveram por l\u00e1, mas os sensores subterr\u00e2neos do IceCube, no Polo Norte, conseguiram encontrar algumas pistas da passagem dessas part\u00edculas.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32mLOJq. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":432992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PART\u00cdCULAS FANTASMAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas profundezas do gelo ant\u00e1rtico, est\u00e3o enterrados mais de 5.000 sensores de luz, que fazem parte do Observat\u00f3rio IceCube, um detector de neutrinos. Em 2018, este observat\u00f3rio recebeu a aten\u00e7\u00e3o da comunidade cient\u00edfica de todo o mundo ao detectar uma poss\u00edvel origem dessas \u201cpart\u00edculas fantasmas\u201d. Agora, um novo artigo refor\u00e7a a hip\u00f3tese de que elas vieram de buracos negros supermassivos em centros gal\u00e1cticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neutrinos s\u00e3o um tipo de part\u00edcula subat\u00f4mica elementar, ou seja, que n\u00e3o \u00e9 composta por partes menores. Eles s\u00e3o semelhantes aos el\u00e9trons, exceto pelo fato de que neutrinos n\u00e3o t\u00eam carga el\u00e9trica e s\u00e3o muito menores, tendo cerca de 4 milion\u00e9simos da massa do el\u00e9tron. Al\u00e9m disso, s\u00e3o altamente vol\u00e1teis e quase nunca interagem com a mat\u00e9ria do universo. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o afetados por campos magn\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo isso torna os neutrinos extremamente dif\u00edceis de detectar. Se eles n\u00e3o interagem com a mat\u00e9ria, significa que eles simplesmente atravessam qualquer coisa \u2013 incluindo o planeta Terra. Por isso, s\u00e3o capazes de percorrer bilh\u00f5es de anos-luz atravessando corpos celestes, sem nunca mudarem de dire\u00e7\u00e3o. N\u00e3o podemos \u201cpegar\u201d um neutrino, podemos apenas ver o rastro deles quando passam por n\u00f3s. S\u00e3o como fantasmas microsc\u00f3picos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o podermos detect\u00e1-los, eles est\u00e3o em toda parte. Na verdade, est\u00e3o passando por voc\u00ea agora mesmo \u2013 estima-se que trilh\u00f5es de neutrinos passem pelo corpo de uma pessoa a cada segundo. Normalmente, eles passam pelos corpos celestes sem deixar rastros de que estiveram por l\u00e1, mas os sensores subterr\u00e2neos do IceCube, no Polo Norte, conseguiram encontrar algumas pistas da passagem dessas part\u00edculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32mLOJq. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1522768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se, nesse caso, a redu\u00e7\u00e3o do consumo de alimentos que sejam fonte de c\u00e1lcio, para a preven\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.","provas":[{"id":50960,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1538760,"hashId":"a966b282ac4e97272d73c5e93d3c5908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se, nesse caso, a redu\u00e7\u00e3o do consumo de alimentos que sejam fonte de c\u00e1lcio, para a preven\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.<\/p>","resposta":5755805,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5755804,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5755805,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente diagnosticado com nefrolit\u00edase e forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de oxalato de c\u00e1lcio foi atendido pela equipe de nutri\u00e7\u00e3o.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a orienta\u00e7\u00f5es nutricionais.","id":434922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente diagnosticado com nefrolit\u00edase e forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de oxalato de c\u00e1lcio foi atendido pela equipe de nutri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a orienta\u00e7\u00f5es nutricionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1538760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040,"slug":"supervisor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de seguran\u00e7a, a impress\u00e3o digital \u00e9 comumente utilizada na biometria para verifica\u00e7\u00e3o de identidade em academias de gin\u00e1stica, em smartphones ou notebooks, saques banc\u00e1rios ou at\u00e9 mesmo para entrar em um condom\u00ednio. Consiste na captura da forma\u00e7\u00e3o de sulcos na pele dos dedos e das palmas das m\u00e3os de uma pessoa, sendo que esses sulcos possuem determinadas termina\u00e7\u00f5es e divis\u00f5es que diferem de pessoa para pessoa. Entre os tipos de tecnologia empregados, I. faz-se uso de um feixe de luz para ler a impress\u00e3o digital; II. mede-se a temperatura que sai da impress\u00e3o; e III. mapeia-se a impress\u00e3o digital atrav\u00e9s de sinais sonoros. Esses tipos caracterizam, respectivamente, as tecnologias ","provas":[{"id":51109,"cargo":{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040,"slug":"supervisor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-supervisor-de-informatica","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - supervisor de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1543383,"hashId":"5fabd56307481951cb52fb7d661628dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de seguran\u00e7a, a impress\u00e3o digital \u00e9 comumente utilizada na biometria para verifica\u00e7\u00e3o de identidade em academias de gin\u00e1stica, em smartphones ou notebooks, saques banc\u00e1rios ou at\u00e9 mesmo para entrar em um condom\u00ednio. Consiste na captura da forma\u00e7\u00e3o de sulcos na pele dos dedos e das palmas das m\u00e3os de uma pessoa, sendo que esses sulcos possuem determinadas termina\u00e7\u00f5es e divis\u00f5es que diferem de pessoa para pessoa. Entre os tipos de tecnologia empregados, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. faz-se uso de um feixe de luz para ler a impress\u00e3o digital; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. mede-se a temperatura que sai da impress\u00e3o; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. mapeia-se a impress\u00e3o digital atrav\u00e9s de sinais sonoros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses tipos caracterizam, respectivamente, as tecnologias <\/p>","resposta":5776155,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3ptica, capacitiva e cognitiva. ","id":5776153,"corpo":"<p>\u00f3ptica, capacitiva e cognitiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cognitiva, indutiva e ultrass\u00f4nica. ","id":5776154,"corpo":"<p>cognitiva, indutiva e ultrass\u00f4nica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3ptica, capacitiva e ultrass\u00f4nica. ","id":5776155,"corpo":"<p>\u00f3ptica, capacitiva e ultrass\u00f4nica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitiva, capacitiva e ultrass\u00f4nica. ","id":5776156,"corpo":"<p>cognitiva, capacitiva e ultrass\u00f4nica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3ptica, indutiva e ultrass\u00f4nica.","id":5776157,"corpo":"<p>\u00f3ptica, indutiva e ultrass\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mamanguape","sigla":"Camara de Mamanguape","id":4406,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-mamanguape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em texto oficial, \u00e9 correto afirmar que o endere\u00e7amento para o Presidente da Rep\u00fablica deve ser ","provas":[{"id":51266,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mamanguape","sigla":"Camara de Mamanguape","id":4406,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-mamanguape-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mamanguape-pb-2020-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Mamanguape - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1547950,"hashId":"81823edddab701a456909b8835041877","enunciado":"<p>Em texto oficial, \u00e9 correto afirmar que o endere\u00e7amento para o Presidente da Rep\u00fablica deve ser <\/p>","resposta":5795660,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Seu Excel\u00eancia o Senhor. ","id":5795659,"corpo":"<p>A Seu Excel\u00eancia o Senhor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Sua Excel\u00eancia o Senhor. ","id":5795660,"corpo":"<p>A Sua Excel\u00eancia o Senhor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Seu Senhor Excel\u00eancia. ","id":5795661,"corpo":"<p>A Seu Senhor Excel\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 o Senhor Excel\u00eancia.","id":5795662,"corpo":"<p>\u00c0 o Senhor Excel\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1547950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a medida do lado de um quadrado aumenta em 5%, ent\u00e3o o seu per\u00edmetro:","provas":[{"id":51403,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Tesoureiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552895,"hashId":"094ce1785d6fa4820341d4662f82568e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a medida do lado de um quadrado aumenta em 5%, ent\u00e3o o seu per\u00edmetro:<\/p>","resposta":5817462,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumenta 20%.","id":5817459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui 20%.","id":5817460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui 20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui 5%.","id":5817461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui 5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumenta 5%.","id":5817462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta 5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permanece o mesmo.","id":5817463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanece o mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos: \u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436650,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de S\u00edmbolos: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"1283\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"1284\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"1285\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"1286\"><span class=\"base\" wfd-id=\"1287\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"1289\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"1288\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"1275\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"1276\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"1277\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"1278\"><span class=\"base\" wfd-id=\"1279\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"1281\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"1280\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\" wfd-id=\"1267\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"1268\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"1269\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"1270\"><span class=\"base\" wfd-id=\"1271\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"1273\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"1272\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\" wfd-id=\"1259\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"1260\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"1261\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"1262\"><span class=\"base\" wfd-id=\"1263\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"1265\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"1264\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1552895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha de cuidado e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, os projetos do Servi\u00e7o Social visam a a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de um nascimento saud\u00e1vel e do aleitamento materno, por meio de trabalhos de interven\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais em busca da redu\u00e7\u00e3o das causas das morbidades e da taxa de natalidade infantil.","provas":[{"id":51417,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553388,"hashId":"3a38f39171f2afdb480455257a37921a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha de cuidado e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, os projetos do Servi\u00e7o Social visam a a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de um nascimento saud\u00e1vel e do aleitamento materno, por meio de trabalhos de interven\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais em busca da redu\u00e7\u00e3o das causas das morbidades e da taxa de natalidade infantil.<\/p>","resposta":5819411,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5819410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5819411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":436731,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 117","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1553388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado, \u00e9 cab\u00edvel a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de gestante adolescente, quando esta esteja colocando em risco iminente a vida do feto ou a pr\u00f3pria em decorr\u00eancia de transtorno mental.","provas":[{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553934,"hashId":"988e082d2673400b0f9faf15567c6e3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado, \u00e9 cab\u00edvel a interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de gestante adolescente, quando esta esteja colocando em risco iminente a vida do feto ou a pr\u00f3pria em decorr\u00eancia de transtorno mental.<\/p>","resposta":5821684,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821684,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5821685,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de interna\u00e7\u00e3o nos casos de sa\u00fade mental infanto-juvenil, julgue os itens a seguir.","id":436823,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo de interna\u00e7\u00e3o nos casos de sa\u00fade mental infanto-juvenil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1553934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da Leptospirose:","provas":[{"id":43106,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2020-instituto-excelencia-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1289239,"hashId":"a4abe0b9061f4cace00382c391a49bc3","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da Leptospirose:<\/p>","resposta":4690322,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia de 15 a 40 dias (m\u00e9dia entre 20 e 34 dias).","id":4690321,"corpo":"<p align=justify>Varia de 15 a 40 dias (m\u00e9dia entre 20 e 34 dias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varia de 1 a 30 dias (m\u00e9dia entre 5 e 14 dias).","id":4690322,"corpo":"<p align=justify>Varia de 1 a 30 dias (m\u00e9dia entre 5 e 14 dias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varia de 24 a 45 dias (m\u00e9dia entre 25 e 32 dias).","id":4690323,"corpo":"<p align=justify>Varia de 24 a 45 dias (m\u00e9dia entre 25 e 32 dias).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4690324,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leptospirose","oab":false,"nome":"Leptospirose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413467,"slug":"enfermagem-leptospirose"}],"slug":"enfermagem\/1289239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica palavra de g\u00eanero masculino nas alternativas abaixo. ","provas":[{"id":51046,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-servente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Servente - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:15:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542095,"hashId":"a66fbe7a4a2525e90d9e49252d42fa2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica palavra de g\u00eanero masculino nas alternativas abaixo. <\/p>","resposta":5770322,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza.","id":5770321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sol.","id":5770322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pele.","id":5770323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alergia.","id":5770324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alergia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeira.","id":5770325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Cuidados com produtos de limpeza Por Miguel Echeverria01 Saber como usar e armazenar produtos de limpeza \u00e9 fundamental para aproveitar ao02 m\u00e1ximo as vantagens que esses limpadores oferecem e, claro, evitar acidentes Cada produto03 tem suas pr\u00f3prias especifica\u00e7\u00f5es e \u00e9 importante saber exatamente para que eles servem e como04 devem ser utilizados, eliminando assim qualquer risco de intoxica\u00e7\u00e3o com produtos de limpeza.05 A seguir, foram listados os principais cuidados com o uso de alguns produtos de limpeza06 que s\u00e3o importantes para garantir uma casa higienizada e segura.07 \u00c1gua sanit\u00e1ria: confira as instru\u00e7\u00f5es de uso para diluir o produto corretamente. Enx\u00e1gue bem08 para remover os res\u00edduos ap\u00f3s a limpeza de superf\u00edcies como azulejos. Nunca use \u00e1gua sanit\u00e1ria09 para lavar roupas coloridas e evite o contato do produto com a pele.10 Desinfetante: para evitar qualquer tipo de alergia, produtos de limpeza como desinfetantes \u201311 que podem ser utilizados em toda a casa \u2013 n\u00e3o devem entrar em contato com a pele. Respeite12 o tempo de a\u00e7\u00e3o indicado na embalagem e dilua apenas se recomendado, assim o produto ter\u00e113 um bom desempenho para eliminar os germes e a sujeira das superf\u00edcies com praticidade e14 seguran\u00e7a.15 Limpa-forno: sempre utilize luvas ao usar o limpa-forno para evitar o contato com a pele e16 aplique o produto na sua forma pura, sem misturar ou diluir. Nunca ligue o forno enquanto17 usando o produto, pois o calor pode produzir gases t\u00f3xicos.18 O armazenamento correto dos produtos de limpeza dom\u00e9stica tamb\u00e9m \u00e9 fundamental19 para manter voc\u00ea e sua fam\u00edlia seguros. Os principais cuidados s\u00e3o: seguir sempre as instru\u00e7\u00f5es20 nos r\u00f3tulos dos produtos, garantir que as embalagens estejam sempre bem fechadas e manter21 os produtos longe do alcance de crian\u00e7as e animais. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio lembrar que os22 produtos de limpeza devem ficar armazenados em locais arejados e protegidos do sol e do calor.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cleanipedia.com\/br\/familia\/cuidados-com-produtos-de-limpeza.html \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":435189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cuidados com produtos de limpeza <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Miguel Echeverria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Saber como usar e armazenar produtos de limpeza \u00e9 fundamental para aproveitar ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 m\u00e1ximo as vantagens que esses limpadores oferecem e, claro, evitar acidentes <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51046\/grupo-questao\/435189-20210222184053000000-0.png\"> Cada produto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 tem suas pr\u00f3prias especifica\u00e7\u00f5es e \u00e9 importante saber exatamente para que eles servem e como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 devem ser utilizados, eliminando assim qualquer risco de intoxica\u00e7\u00e3o com produtos de limpeza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 A seguir, foram listados os principais cuidados com o uso de alguns produtos de limpeza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 que s\u00e3o importantes para garantir uma casa higienizada e segura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 \u00c1gua sanit\u00e1ria: confira as instru\u00e7\u00f5es de uso para diluir o produto corretamente. Enx\u00e1gue bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 para remover os res\u00edduos ap\u00f3s a limpeza de superf\u00edcies como azulejos. Nunca use \u00e1gua sanit\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 para lavar roupas coloridas e evite o contato do produto com a pele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Desinfetante: para evitar qualquer tipo de alergia, produtos de limpeza como desinfetantes \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 que podem ser utilizados em toda a casa \u2013 n\u00e3o devem entrar em contato com a pele. Respeite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 o tempo de a\u00e7\u00e3o indicado na embalagem e dilua apenas se recomendado, assim o produto ter\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 um bom desempenho para eliminar os germes e a sujeira das superf\u00edcies com praticidade e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Limpa-forno: sempre utilize luvas ao usar o limpa-forno para evitar o contato com a pele e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 aplique o produto na sua forma pura, sem misturar ou diluir. Nunca ligue o forno enquanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 usando o produto, pois o calor pode produzir gases t\u00f3xicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 O armazenamento correto dos produtos de limpeza dom\u00e9stica tamb\u00e9m \u00e9 fundamental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 para manter voc\u00ea e sua fam\u00edlia seguros. Os principais cuidados s\u00e3o: seguir sempre as instru\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 nos r\u00f3tulos dos produtos, garantir que as embalagens estejam sempre bem fechadas e manter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 os produtos longe do alcance de crian\u00e7as e animais. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio lembrar que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 produtos de limpeza devem ficar armazenados em locais arejados e protegidos do sol e do calor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cleanipedia.com\/br\/familia\/cuidados-com-produtos-de-limpeza.html \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo masculino ou feminino","oab":false,"nome":"Substantivo masculino ou feminino","pai":409118,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409119,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-masculino-ou-feminino"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a gripe \u00e9 uma doen\u00e7a","provas":[{"id":51099,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Servi\u00e7os Gerais - 2020"},{"id":52132,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 14:26:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542949,"hashId":"f93b5eb483b360d1fee804794004fe77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a gripe \u00e9 uma doen\u00e7a<\/p>","resposta":5774151,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que afeta somente pa\u00edses muito pobres, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.","id":5774150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que afeta somente pa\u00edses muito pobres, de acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causada por um v\u00edrus chamado influenza.","id":5774151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causada por um v\u00edrus chamado influenza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o apresenta sintomas.","id":5774152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o apresenta sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de dif\u00edcil transmiss\u00e3o.","id":5774153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de dif\u00edcil transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causada por uma bact\u00e9ria chamada influenza.","id":5774154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causada por uma bact\u00e9ria chamada influenza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como se prevenir da gripePor Carlos Am\u00e9rico01 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) considera a gripe um dos grandes desafios da02 sa\u00fade, que afeta todos os pa\u00edses. Por isso todas as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle devem03 ser adotadas, sendo a vacina\u00e7\u00e3o a maneira mais eficaz de prevenir a doen\u00e7a, juntamente com a04 ado\u00e7\u00e3o de cuidados e h\u00e1bitos saud\u00e1veis.05 A gripe, doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus influenza, \u00e9 transmitida por meio de pequenas gotas06 expelidas pela pessoa doente ao falar, espirrar ou tossir e, ao respirar essas got\u00edculas voc\u00ea pode07 se infectar com o v\u00edrus influenza. Outra forma de transmiss\u00e3o \u00e9 levar as m\u00e3os \u00e0 boca, ao nariz08 e aos olhos ap\u00f3s tocar em uma superf\u00edcie contaminada, como um corrim\u00e3o ou mesa.09 Por\u00e9m, existem medidas simples que podem minimizar a transmiss\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o10 pelo v\u00edrus da gripe:11 \u2022 Evite o contato pr\u00f3ximo a pessoas que apresentem sinais ou sintomas de gripe;12 \u2022 Lave as m\u00e3os frequentemente com \u00e1gua e sab\u00e3o e, se n\u00e3o tiver \u00e1gua e sab\u00e3o, use \u00e1lcool em13 gel;14 \u2022 Evite tocar a boca, nariz e olhos;15 \u2022 Limpe e desinfete superf\u00edcies que podem estar contaminadas, como mesa e corrim\u00e3o;16 \u2022 Mantenha h\u00e1bitos saud\u00e1veis, como alimenta\u00e7\u00e3o balanceada, beba bastante \u00e1gua e fa\u00e7a17 atividade f\u00edsica;18 \u2022 Se sentir os sintomas da doen\u00e7a (febre, calafrio, dor de cabe\u00e7a, tosse, dor de garganta, ou19 outros sintomas) procure um servi\u00e7o de sa\u00fade;20 \uf0b7 N\u00e3o compartilhe objetos de uso pessoal, como talheres, pratos, copos ou garrafas;21 \uf0b7 Mantenha os ambientes bem ventilados, com portas e janelas abertas.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.blog.saude.gov.br\/index.php\/promocao-da-saude\/53801-saiba-como-se-prevenir-da-gripe - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":435363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como se prevenir da gripe<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Carlos Am\u00e9rico<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) considera a gripe um dos grandes desafios da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 sa\u00fade, que afeta todos os pa\u00edses. Por isso <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51099\/grupo-questao\/435363-20210216225830000000-0.png\" width=\"20\">todas as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle devem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 ser adotadas, sendo a vacina\u00e7\u00e3o a maneira mais eficaz de prevenir a doen\u00e7a, juntamente com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 ado\u00e7\u00e3o de cuidados e h\u00e1bitos saud\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 A gripe, doen\u00e7a causada pelo v\u00edrus influenza, \u00e9 transmitida por meio de pequenas gotas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 expelidas pela pessoa doente ao falar, espirrar ou tossir e, ao respirar essas got\u00edculas voc\u00ea pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 se infectar com o v\u00edrus influenza. Outra forma de transmiss\u00e3o \u00e9 levar as m\u00e3os \u00e0 boca, ao nariz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 e aos olhos ap\u00f3s tocar em uma superf\u00edcie contaminada, como um corrim\u00e3o ou mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Por\u00e9m, existem medidas simples que podem minimizar a transmiss\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 pelo v\u00edrus da gripe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Evite o contato pr\u00f3ximo a pessoas que apresentem sinais ou sintomas de gripe;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Lave as m\u00e3os frequentemente com \u00e1gua e sab\u00e3o e, se n\u00e3o tiver \u00e1gua e sab\u00e3o, use \u00e1lcool em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 gel;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Evite tocar a boca, nariz e olhos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Limpe e desinfete superf\u00edcies que podem estar contaminadas, como mesa e corrim\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Mantenha h\u00e1bitos saud\u00e1veis, como alimenta\u00e7\u00e3o balanceada, beba bastante \u00e1gua e fa\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 atividade f\u00edsica;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Se sentir os sintomas da doen\u00e7a (febre, calafrio, dor de cabe\u00e7a, tosse, dor de garganta, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 outros sintomas) procure um servi\u00e7o de sa\u00fade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 \uf0b7 N\u00e3o compartilhe objetos de uso pessoal, como talheres, pratos, copos ou garrafas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \uf0b7 Mantenha os ambientes bem ventilados, com portas e janelas abertas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.blog.saude.gov.br\/index.php\/promocao-da-saude\/53801-saiba-como-se-prevenir-da-gripe - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta uma palavra de significado ant\u00f4nimo, ou seja, de significado oposto, \u00e0 palavra \u201calta\u201d (linha 05)?","provas":[{"id":51086,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 15:11:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542356,"hashId":"11f8493b59d8e1c04c700698a16a0907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta uma palavra de significado ant\u00f4nimo, ou seja, de significado oposto, \u00e0 palavra \u201calta\u201d (linha 05)?<\/p>","resposta":5771498,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elevada.","id":5771497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixa.","id":5771498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ampla.","id":5771499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grande.","id":5771500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subida.","id":5771501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Desidrata\u00e7\u00e3o no ver\u00e3o: sintomas e cuidados com as crian\u00e7as Por Dyandra dos Santos01 O ver\u00e3o, esta\u00e7\u00e3o mais quente do ano, apresenta seu pico de temperatura nas f\u00e9rias02 escolares aqui no Brasil Neste per\u00edodo os dias s\u00e3o mais longos e podemos aproveitar mais as03 praias, parques, sol e mar e, por isto mesmo, os pequenos ficam mais expostos \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o04 por causa do n\u00edvel de atividades ao ar livre.05 O calor excessivo e a alta exposi\u00e7\u00e3o ao sol promovem maior perda de l\u00edquidos pelo suor06 principalmente nas crian\u00e7as, por isso \u00e9 importante estarmos atentos a alguns sinais de07 desidrata\u00e7\u00e3o: boca, garganta e l\u00e1bios secos, dor de cabe\u00e7a, sonol\u00eancia, fraqueza, cansa\u00e7o e08 perda de apetite.09 Para que as crian\u00e7as aproveitem o clima de maneira saud\u00e1vel, confira alguns cuidados10 com a alimenta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o necess\u00e1rios para evitar adoecimento por desidrata\u00e7\u00e3o: ingest\u00e3o de11 l\u00edquidos ao longo dia \u2013 \u00e1gua, ch\u00e1s claros, sucos de fruta natural e \u00e1gua de coco; evitar12 refrigerantes e ch\u00e1s escuros (ch\u00e1 mate ou preto e refrigerantes \u00e0 base de cola), pois s\u00e3o13 diur\u00e9ticos, ou seja, estimulam a perda de l\u00edquido corporal; estimular o consumo di\u00e1rio de frutas,14 verduras e legumes, priorizando as frutas que possuem elevado teor de \u00e1gua como a melancia,15 abacaxi, lim\u00e3o, laranja, mel\u00e3o, morango e pera; controlar o uso de sal nas prepara\u00e7\u00f5es e16 consumo de alimentos industrializados com alto teor de s\u00f3dio (enlatados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo,17 frituras e embutidos), assim como evitar alimentos ricos em a\u00e7\u00facar (doces, bebidas a\u00e7ucaradas18 e industrializadas).(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.minhavida.com.br\/familia\/materias\/29436-7-cuidados-para-evitardesidratacao-das-criancas-no-verao - Texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":435306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desidrata\u00e7\u00e3o no ver\u00e3o: sintomas e cuidados com as crian\u00e7as <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Dyandra dos Santos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 O ver\u00e3o, esta\u00e7\u00e3o mais quente do ano, apresenta seu pico de temperatura nas f\u00e9rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 escolares aqui no Brasil <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51086\/grupo-questao\/435306-20210222184204000000-0.png\"> Neste per\u00edodo os dias s\u00e3o mais longos e podemos aproveitar mais as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 praias, parques, sol e mar e, por isto mesmo, os pequenos ficam mais expostos \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 por causa do n\u00edvel de atividades ao ar livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 O calor excessivo e a alta exposi\u00e7\u00e3o ao sol promovem maior perda de l\u00edquidos pelo suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 principalmente nas crian\u00e7as, por isso \u00e9 importante estarmos atentos a alguns sinais de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 desidrata\u00e7\u00e3o: boca, garganta e l\u00e1bios secos, dor de cabe\u00e7a, sonol\u00eancia, fraqueza, cansa\u00e7o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 perda de apetite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Para que as crian\u00e7as aproveitem o clima de maneira saud\u00e1vel, confira alguns cuidados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 com a alimenta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o necess\u00e1rios para evitar adoecimento por desidrata\u00e7\u00e3o: ingest\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 l\u00edquidos ao longo dia \u2013 \u00e1gua, ch\u00e1s claros, sucos de fruta natural e \u00e1gua de coco; evitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 refrigerantes e ch\u00e1s escuros (ch\u00e1 mate ou preto e refrigerantes \u00e0 base de cola), pois s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 diur\u00e9ticos, ou seja, estimulam a perda de l\u00edquido corporal; estimular o consumo di\u00e1rio de frutas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 verduras e legumes, priorizando as frutas que possuem elevado teor de \u00e1gua como a melancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 abacaxi, lim\u00e3o, laranja, mel\u00e3o, morango e pera; controlar o uso de sal nas prepara\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 consumo de alimentos industrializados com alto teor de s\u00f3dio (enlatados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 frituras e embutidos), assim como evitar alimentos ricos em a\u00e7\u00facar (doces, bebidas a\u00e7ucaradas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 e industrializadas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.minhavida.com.br\/familia\/materias\/29436-7-cuidados-para-evitardesidratacao-das-criancas-no-verao - Texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHabilidade em usar diferentes modos de interpreta\u00e7\u00e3o (simult\u00e2neo, consecutivo, etc), habilidade para escolher o modo apropriado diante das circunst\u00e2ncias, habilidade para retransmitir a interpreta\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, habilidade para encontrar o item lexical e a terminologia adequada avaliando e usando-os com bom senso, habilidade para recordar itens lexicais e terminologias para uso no futuro.\u201d (O tradutor e int\u00e9rprete de l\u00edngua brasileira de sinais e l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 2004). O texto trata da compet\u00eancia: ","provas":[{"id":72518,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:38:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215645,"hashId":"7de4ddd406a8bbf1a3a42edaaa6a5e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHabilidade em usar diferentes modos de interpreta\u00e7\u00e3o (simult\u00e2neo, consecutivo, etc), habilidade para escolher o modo apropriado diante das circunst\u00e2ncias, habilidade para retransmitir a interpreta\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio, habilidade para encontrar o item lexical e a terminologia adequada avaliando e usando-os com bom senso, habilidade para recordar itens lexicais e terminologias para uso no futuro.\u201d (O tradutor e int\u00e9rprete de l\u00edngua brasileira de sinais e l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto trata da compet\u00eancia: <\/p>","resposta":8705708,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bicultural. ","id":8705704,"corpo":"<p>Bicultural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica. ","id":8705705,"corpo":"<p>T\u00e9cnica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lingu\u00edstica. ","id":8705706,"corpo":"<p>Lingu\u00edstica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para transfer\u00eancia. ","id":8705707,"corpo":"<p>Para transfer\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metodol\u00f3gica. ","id":8705708,"corpo":"<p>Metodol\u00f3gica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em v\u00e1rios pa\u00edses h\u00e1 tradutores e int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais. A hist\u00f3ria da constitui\u00e7\u00e3o deste profissional se deu a partir de atividades volunt\u00e1rias que foram sendo valorizadas enquanto atividade laboral na medida em que os surdos foram conquistando o seu exerc\u00edcio de cidadania. (O tradutor e int\u00e9rprete de l\u00edngua brasileira de sinais e l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 2004). Sobre o contexto hist\u00f3rico do profissional tradutor e int\u00e9rprete de Libras no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":72518,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:38:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215641,"hashId":"db7cc862b355fec27afed17ffde12a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em v\u00e1rios pa\u00edses h\u00e1 tradutores e int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais. A hist\u00f3ria da constitui\u00e7\u00e3o deste profissional se deu a partir de atividades volunt\u00e1rias que foram sendo valorizadas enquanto atividade laboral na medida em que os surdos foram conquistando o seu exerc\u00edcio de cidadania. (O tradutor e int\u00e9rprete de l\u00edngua brasileira de sinais e l\u00edngua portuguesa. Bras\u00edlia, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o contexto hist\u00f3rico do profissional tradutor e int\u00e9rprete de Libras no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8705688,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais em trabalhos religiosos iniciados nos anos 90. ","id":8705684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais em trabalhos religiosos iniciados nos anos 90. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1998, realizou-se o I Encontro Nacional de Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais organizado pela FENEIS que propiciou, pela primeira vez, o interc\u00e2mbio entre alguns int\u00e9rpretes do Brasil e a avalia\u00e7\u00e3o sobre a \u00e9tica do profissional int\u00e9rprete. ","id":8705685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, realizou-se o I Encontro Nacional de Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais organizado pela FENEIS que propiciou, pela primeira vez, o interc\u00e2mbio entre alguns int\u00e9rpretes do Brasil e a avalia\u00e7\u00e3o sobre a \u00e9tica do profissional int\u00e9rprete. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir de 2000, foram estabelecidas unidades de int\u00e9rpretes ligadas aos escrit\u00f3rios regionais da FENEIS. Nesse ano, a FENEIS sedia escrit\u00f3rios em S\u00e3o Paulo, Porto Alegre, Belo Horizonte, Te\u00f3filo Otoni, Bras\u00edlia e Recife, al\u00e9m da matriz no Rio de Janeiro. ","id":8705686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 2000, foram estabelecidas unidades de int\u00e9rpretes ligadas aos escrit\u00f3rios regionais da FENEIS. Nesse ano, a FENEIS sedia escrit\u00f3rios em S\u00e3o Paulo, Porto Alegre, Belo Horizonte, Te\u00f3filo Otoni, Bras\u00edlia e Recife, al\u00e9m da matriz no Rio de Janeiro. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 2001, foi disponibilizada a p\u00e1gina dos int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais www.interpretels.hpg.com.br. ","id":8705687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2001, foi disponibilizada a p\u00e1gina dos int\u00e9rpretes de l\u00edngua de sinais www.interpretels.hpg.com.br. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 2002, foi homologada a lei federal que reconhece a l\u00edngua brasileira de sinais como l\u00edngua oficial das comunidades surdas brasileiras. ","id":8705688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2002, foi homologada a lei federal que reconhece a l\u00edngua brasileira de sinais como l\u00edngua oficial das comunidades surdas brasileiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Auditor da Receita Municipal","id":21161,"slug":"auditor-da-receita-municipal"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro de corrida leva 3 minutos para percorrer o trajeto da pista. Sendo assim, um carro que passou na velocidade m\u00e9dia de 90% da velocidade do primeiro, percorra a mesma pista em:","provas":[{"id":56800,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-biomedico","tipo":1,"nome":null},{"id":56801,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Assistente Social - 2020"},{"id":56802,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-arquiteto","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Arquiteto - 2020"},{"id":56803,"cargo":{"descricao":"Auditor da Receita Municipal","id":21161,"slug":"auditor-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-auditor-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Auditor da Receita Municipal - 2020"},{"id":56825,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":56826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Enfermeiro - 2020"},{"id":56827,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":56829,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":56830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":56831,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":56832,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":56833,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1727043,"hashId":"d6786a711374bfa2c91c9baf097cd0b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um carro de corrida leva 3 minutos para percorrer o trajeto da pista. Sendo assim, um carro que passou na velocidade m\u00e9dia de 90% da velocidade do primeiro, percorra a mesma pista em:<\/p>","resposta":6556190,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 minutos e 20 segundos","id":6556190,"corpo":"<p>3 minutos e 20 segundos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 minutos e 25 segundos","id":6556191,"corpo":"<p>3 minutos e 25 segundos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 minutos e 30 segundos","id":6556192,"corpo":"<p>3 minutos e 30 segundos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 minutos e 35 segundos","id":6556193,"corpo":"<p>3 minutos e 35 segundos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Auditor da Receita Municipal","id":21161,"slug":"auditor-da-receita-municipal"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola de m\u00fasica oferece cinco cursos de instrumentos musicais. Sabe-se que cada professor dessa escola ministra aulas de exatamente dois instrumentos e que, para cada dois instrumentos, h\u00e1 um \u00fanico professor que ministra aulas desses dois instrumentos. Ent\u00e3o, o n\u00famero de professores nessa escola \u00e9:","provas":[{"id":56800,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-biomedico","tipo":1,"nome":null},{"id":56801,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Assistente Social - 2020"},{"id":56802,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-arquiteto","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Arquiteto - 2020"},{"id":56803,"cargo":{"descricao":"Auditor da Receita Municipal","id":21161,"slug":"auditor-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-auditor-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Auditor da Receita Municipal - 2020"},{"id":56825,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":56826,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Enfermeiro - 2020"},{"id":56827,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":56829,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Farmac\u00eautico - 2020"},{"id":56830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":56831,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":56832,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":56833,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 15:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1727033,"hashId":"55d9cf282c41309efd111368e01299d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola de m\u00fasica oferece cinco cursos de instrumentos musicais. Sabe-se que cada professor dessa escola ministra aulas de exatamente dois instrumentos e que, para cada dois instrumentos, h\u00e1 um \u00fanico professor que ministra aulas desses dois instrumentos. Ent\u00e3o, o n\u00famero de professores nessa escola \u00e9:<\/p>","resposta":6556151,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":6556145,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":6556148,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":6556149,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":6556151,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acidente vascular encef\u00e1lico \u00e9 a perda repentina da fun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica causada por uma interrup\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo para o enc\u00e9falo e, clinicamente, poder\u00e3o ser produzidos v\u00e1rios d\u00e9ficits focais, incluindo altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia e comprometimento das fun\u00e7\u00f5es sensorial, motora, cognitiva, perceptiva e de linguagem. Logo, o processo de reabilita\u00e7\u00e3o deve ser iniciado o quanto antes, inclusive o de locomo\u00e7\u00e3o.Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir com rela\u00e7\u00e3o a esse aspecto.I- O uso prolongado de um andador incentiva o posicionamento do tronco para tr\u00e1s, com descarga m\u00e1xima nos membros superiores.II- A eletroestimula\u00e7\u00e3o neuromuscular tem sido empregada para melhorar a fun\u00e7\u00e3o dos plantiflexores e prevenir a queda do p\u00e9.III- O padr\u00e3o de instabilidade e de fraqueza no tornozelo e no joelho, e a extens\u00e3o e o grau de gravidade da espasticidade e dos d\u00e9ficits sensoriais dos membros constituem as principais considera\u00e7\u00f5es a serem feitas ao prescrever uma \u00f3rtese.IV- Um paciente com hiperextens\u00e3o do joelho sem instabilidade do p\u00e9 e\/ou do tornozelo pode ser beneficiado pela aplica\u00e7\u00e3o de uma Swedish Knee Cage para proteger o joelho.V- Atividades de treinamento com cadeiras de rodas incluem a instru\u00e7\u00e3o do paciente e do cuidador quanto ao uso, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 seguran\u00e7a de todas as partes da cadeira.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":72405,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:25:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2206783,"hashId":"3b47987962d743428d92aeb726dd12a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente vascular encef\u00e1lico \u00e9 a perda repentina da fun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica causada por uma interrup\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo para o enc\u00e9falo e, clinicamente, poder\u00e3o ser produzidos v\u00e1rios d\u00e9ficits focais, incluindo altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia e comprometimento das fun\u00e7\u00f5es sensorial, motora, cognitiva, perceptiva e de linguagem. Logo, o processo de reabilita\u00e7\u00e3o deve ser iniciado o quanto antes, inclusive o de locomo\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir com rela\u00e7\u00e3o a esse aspecto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I- <\/strong>O uso prolongado de um andador incentiva o posicionamento do tronco para tr\u00e1s, com descarga m\u00e1xima nos membros superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> A eletroestimula\u00e7\u00e3o neuromuscular tem sido empregada para melhorar a fun\u00e7\u00e3o dos plantiflexores e prevenir a queda do p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> O padr\u00e3o de instabilidade e de fraqueza no tornozelo e no joelho, e a extens\u00e3o e o grau de gravidade da espasticidade e dos d\u00e9ficits sensoriais dos membros constituem as principais considera\u00e7\u00f5es a serem feitas ao prescrever uma \u00f3rtese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV- <\/strong>Um paciente com hiperextens\u00e3o do joelho sem instabilidade do p\u00e9 e\/ou do tornozelo pode ser beneficiado pela aplica\u00e7\u00e3o de uma <em>Swedish Knee Cage<\/em> para proteger o joelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>V- <\/strong>Atividades de treinamento com cadeiras de rodas incluem a instru\u00e7\u00e3o do paciente e do cuidador quanto ao uso, \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 seguran\u00e7a de todas as partes da cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8666542,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8666538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V","id":8666539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V","id":8666540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8666541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":8666542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/2206783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os logradouros p\u00fablicos est\u00e3o sempre expostos \u00e0s ocupa\u00e7\u00f5es irregulares, desde a simples presen\u00e7a de um vendedor ambulante \u00e0s coloca\u00e7\u00f5es de mesas e cadeiras de um bar, considerando a compet\u00eancia dos munic\u00edpios em fiscalizar e coibir tais abusos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":72686,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2233262,"hashId":"fc676e074ad1760f18a3dfd39074de08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os logradouros p\u00fablicos est\u00e3o sempre expostos \u00e0s ocupa\u00e7\u00f5es irregulares, desde a simples presen\u00e7a de um vendedor ambulante \u00e0s coloca\u00e7\u00f5es de mesas e cadeiras de um bar, considerando a compet\u00eancia dos munic\u00edpios em fiscalizar e coibir tais abusos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8783126,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ruas, pra\u00e7as e jardins s\u00e3o bens p\u00fablicos de uso comum, de frui\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do povo.","id":8783126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ruas, pra\u00e7as e jardins s\u00e3o bens p\u00fablicos de uso comum, de frui\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os logradouros p\u00fablicos s\u00e3o bens alien\u00e1veis. ","id":8783127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os logradouros p\u00fablicos s\u00e3o bens alien\u00e1veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ruas pra\u00e7as e jardins p\u00fablicos, por pertencerem ao povo, devem sempre possuir registros imobili\u00e1rios.","id":8783128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ruas pra\u00e7as e jardins p\u00fablicos, por pertencerem ao povo, devem sempre possuir registros imobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio \u00e9 o propriet\u00e1rio dos logradouros e demais bens de uso comum do povo, por isso exerce fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre eles.","id":8783129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio \u00e9 o propriet\u00e1rio dos logradouros e demais bens de uso comum do povo, por isso exerce fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cChamei um gajo\/ Com quem n\u00e3o me dava\u201d, se a express\u00e3o em destaque fosse substitu\u00edda pelo verbo gostar, mantendo-se os mesmos tempo e modo verbais, ter\u00edamos, segundo a gram\u00e1tica normativa:","provas":[{"id":58467,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Tributos - 2020"},{"id":72686,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":72642,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Obras - 2020"},{"id":72641,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":72633,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"},{"id":72628,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:29:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2233158,"hashId":"e215b7d91b24c8cec344cd7586cda050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Chamei um gajo\/ Com quem n\u00e3o <u>me dava<\/u><\/em>\u201d, se a express\u00e3o em destaque fosse substitu\u00edda pelo verbo gostar, mantendo-se os mesmos tempo e modo verbais, ter\u00edamos, segundo a gram\u00e1tica normativa:<\/p>","resposta":8782670,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cChamei um gajo\/ que eu n\u00e3o gostava\u201d","id":8782669,"corpo":"<p>\u201cChamei um gajo\/ que eu n\u00e3o gostava\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cChamei um gajo\/ de quem eu n\u00e3o gostava\u201d","id":8782670,"corpo":"<p>\u201cChamei um gajo\/ de quem eu n\u00e3o gostava\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cChamei um gajo\/ com quem eu n\u00e3o gostava\u201d ","id":8782671,"corpo":"<p>\u201cChamei um gajo\/ com quem eu n\u00e3o gostava\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cChamei um gajo\/ a quem eu n\u00e3o gostava\u201d ","id":8782672,"corpo":"<p>\u201cChamei um gajo\/ a quem eu n\u00e3o gostava\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 03 a 08E o mundo n\u00e3o se acabou(1938)(Assis Valente)Anunciaram e garantiramQue o mundo ia se acabarPor causa dissoMinha gente l\u00e1 de casaCome\u00e7ou a rezarE at\u00e9 disseram que o solIa nascer antes da madrugadaPor causa disso nessa noiteL\u00e1 no morroN\u00e3o se fez batucadaAcreditei nessa conversa molePensei que o mundo ia se acabarE fui tratando de me despedirE sem demora fui tratandoDe aproveitarBeijei a bocaDe quem n\u00e3o deviaPeguei na m\u00e3oDe quem n\u00e3o conheciaDancei um sambaEm traje de mai\u00f4E o tal do mundoN\u00e3o se acabou(...)Chamei um gajoCom quem n\u00e3o me davaE perdoei a sua ingratid\u00e3oE festejando o acontecimentoGastei com eleMais de quinhent\u00e3oAgora eu soubeQue o gajo andaDizendo coisaQue n\u00e3o se passouVai ter barulhoVai ter confus\u00e3oPorque o mundo n\u00e3o se acabou","id":513540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 03 a 08<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E o mundo n\u00e3o se acabou<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(1938)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Assis Valente)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anunciaram e garantiram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que o mundo ia se acabar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Por causa<\/u> disso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha gente l\u00e1 de casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ou a rezar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E at\u00e9 disseram que o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ia nascer antes da madrugada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por causa disso nessa noite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 no morro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se fez <u>batucada<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acreditei nessa conversa mole<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensei que o mundo ia se acabar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fui tratando de me despedir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E sem demora fui tratando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De aproveitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Beijei a boca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quem n\u00e3o devia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peguei na m\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quem n\u00e3o conhecia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dancei um samba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em traje de mai\u00f4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o <u>tal<\/u> do mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chamei um gajo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com quem n\u00e3o <u>me dava<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E perdoei a sua ingratid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E festejando o acontecimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gastei com ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais de quinhent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora eu soube<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que o gajo anda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dizendo coisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que n\u00e3o se passou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai ter barulho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai ter confus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque o mundo n\u00e3o se acabou<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2233158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e posturas \u00e9 uma atividade municipal exercida a fim de verificar se os projetos e servi\u00e7os na cidade est\u00e3o sendo executados conforme as exig\u00eancias, normas e legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. S\u00e3o atividades que devem ser coibidas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de posturas, EXCETO:","provas":[{"id":72686,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Fiscal de Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:29:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2233259,"hashId":"d419489b2092071e9681d2f89d81cc56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e posturas \u00e9 uma atividade municipal exercida a fim de verificar se os projetos e servi\u00e7os na cidade est\u00e3o sendo executados conforme as exig\u00eancias, normas e legisla\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. S\u00e3o atividades que devem ser coibidas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de posturas, EXCETO:<\/p>","resposta":8783114,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso irregular da \u00e1rea p\u00fablica.","id":8783113,"corpo":"<p>Uso irregular da \u00e1rea p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividades com licen\u00e7a da prefeitura.","id":8783114,"corpo":"<p>Atividades com licen\u00e7a da prefeitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propaganda, publicidade, placas e an\u00fancios em locais ou tamanhos n\u00e3o autorizados.","id":8783115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propaganda, publicidade, placas e an\u00fancios em locais ou tamanhos n\u00e3o autorizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mal funcionamento ou irregularidades em eventos, shows, parques de divers\u00f5es, circos.","id":8783116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal funcionamento ou irregularidades em eventos, shows, parques de divers\u00f5es, circos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399849,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da lei tribut\u00e1ria prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39975,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:30:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1176053,"hashId":"cc231af1c39918a0f193427977560c11","enunciado":"<p align=justify>Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da lei tribut\u00e1ria prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4216577,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interpreta-se livremente a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre dispensa do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias.","id":4216575,"corpo":"<p align=justify>Interpreta-se livremente a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre dispensa do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, ou lhe comina penalidades, interpreta-se da maneira mais favor\u00e1vel ao acusado, em caso de d\u00favida quanto \u00e0 capitula\u00e7\u00e3o legal do fato, mas n\u00e3o quanto \u00e0 imputabilidade.","id":4216576,"corpo":"<p align=justify>A lei tribut\u00e1ria que define infra\u00e7\u00f5es, ou lhe comina penalidades, interpreta-se da maneira mais favor\u00e1vel ao acusado, em caso de d\u00favida quanto \u00e0 capitula\u00e7\u00e3o legal do fato, mas n\u00e3o quanto \u00e0 imputabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interpreta-se literalmente a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre outorga de isen\u00e7\u00e3o.","id":4216577,"corpo":"<p align=justify>Interpreta-se literalmente a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre outorga de isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios gerais de direito privado utilizam-se para pesquisa da defini\u00e7\u00e3o, do conte\u00fado, do alcance de seus institutos, conceitos e formas, e para defini\u00e7\u00e3o dos respectivos efeitos tribut\u00e1rios.","id":4216578,"corpo":"<p align=justify>Os princ\u00edpios gerais de direito privado utilizam-se para pesquisa da defini\u00e7\u00e3o, do conte\u00fado, do alcance de seus institutos, conceitos e formas, e para defini\u00e7\u00e3o dos respectivos efeitos tribut\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria no CTN","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria no CTN","pai":417863,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417869,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria-no-ctn"}],"slug":"direito-tributario\/1176053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um computador estiver com pouco espa\u00e7o livre em disco, uma pessoa, utilizando o Windows 10, pode liberar espa\u00e7o utilizando o aplicativo","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1212049,"hashId":"599f05044d209ae1ce7320d1be8e35c4","enunciado":"<p align=justify>Se um computador estiver com pouco espa\u00e7o livre\r\nem disco, uma pessoa, utilizando o Windows 10,\r\npode liberar espa\u00e7o utilizando o aplicativo<\/p>","resposta":4366132,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza de Disco.","id":4366132,"corpo":"<p align=justify>Limpeza de Disco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Espa\u00e7o Livre.","id":4366133,"corpo":"<p align=justify>Gerenciador de Espa\u00e7o Livre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limpeza de Pastas e Arquivos.","id":4366134,"corpo":"<p align=justify>Limpeza de Pastas e Arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Espa\u00e7o em Disco.","id":4366135,"corpo":"<p align=justify>Gerenciador de Espa\u00e7o em Disco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1212049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bot\u00e3o , dispon\u00edvel no Microsoft PowerPoint para Office 365, tem como funcionalidade inserir um(a)","provas":[{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":41768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-e-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Obras e Servi\u00e7os - 2020"},{"id":41770,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Rendas e Tributos - 2020"},{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239317,"hashId":"ca22420de2b8b77a37a104f07b7b75c3","enunciado":"<p align=\"justify\">O bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41752\/1.gif\">, dispon\u00edvel no Microsoft PowerPoint\r\npara Office 365, tem como funcionalidade inserir um(a)<\/p>","resposta":4480344,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coment\u00e1rio.","id":4480344,"corpo":"<p align=justify>coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"novo slide.","id":4480345,"corpo":"<p align=\"justify\">novo <i>slide<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabela.","id":4480346,"corpo":"<p align=justify>tabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixa de di\u00e1logo.","id":4480347,"corpo":"<p align=justify>caixa de di\u00e1logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 365","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 365","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406722,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1239317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de hardware que recebem dados do computador s\u00e3o conhecidos como hardwares de:","provas":[{"id":72017,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":72016,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-educador-fisico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:26:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2200679,"hashId":"dcfe6d8f4d09aa3fd940c9c7dbe9ba8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de hardware que recebem dados do computador s\u00e3o conhecidos como hardwares de:<\/p>","resposta":8639996,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00edda.","id":8639996,"corpo":"<p>Sa\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrada. ","id":8639997,"corpo":"<p>Entrada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o.","id":8639998,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8639999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que s\u00e3o tipos de c\u00f3digos maliciosos (malware), EXCETO:","provas":[{"id":72121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:26:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2207803,"hashId":"de69bdbba960e5ce2ad759f8b57be254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que s\u00e3o tipos de c\u00f3digos maliciosos (malware), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8671428,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"firewall","id":8671428,"corpo":"<p>firewall<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edrus","id":8671429,"corpo":"<p>v\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"spyware","id":8671430,"corpo":"<p>spyware<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"worm","id":8671431,"corpo":"<p>worm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"software","id":8671432,"corpo":"<p>software<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es abaixo, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 2010.","id":511069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es abaixo, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir, retirada do Microsoft Word:Qual o nome do grupo ao qual pertencem esses \u00edcones, localizados, na guia p\u00e1gina inicial?","provas":[{"id":72015,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:31:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2200962,"hashId":"c46c76f632d91c45ad55bda30ab5cfec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem a seguir, retirada do Microsoft Word:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72015\/questao\/2200962-20220203123030000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do grupo ao qual pertencem esses \u00edcones, localizados, na guia p\u00e1gina inicial?<\/p>","resposta":8641274,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte.","id":8641272,"corpo":"<p>Fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editando.","id":8641273,"corpo":"<p>Editando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de transfer\u00eancia.","id":8641274,"corpo":"<p>\u00c1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8641275,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Transfer\u00eancia","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Transfer\u00eancia","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420378,"slug":"informatica-area-de-transferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. Para que haja comunica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rios: algu\u00e9m que comunique; algo a ser comunicado; algu\u00e9m que receba essa comunica\u00e7\u00e3o. No caso da reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre:","provas":[{"id":76600,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:04:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2311435,"hashId":"be19dd684a8c1d6e5eaa049653adff8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. Para que haja comunica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rios: algu\u00e9m que comunique; algo a ser comunicado; algu\u00e9m que receba essa comunica\u00e7\u00e3o. No caso da reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre:<\/p>","resposta":9120963,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais. ","id":9120960,"corpo":"<p>As Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pessoa f\u00edsica.","id":9120961,"corpo":"<p>A pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica.","id":9120962,"corpo":"<p>A pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9120963,"corpo":"<p>O servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O que \u00e9 reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"O que \u00e9 reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419624,"slug":"redacao-oficial-o-que-e-redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA a respeito das rela\u00e7\u00f5es coesivas do texto.","provas":[{"id":51397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"},{"id":51421,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 11:15:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552550,"hashId":"683056b9f644fb7d266408a7b3ac1446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA a respeito das rela\u00e7\u00f5es coesivas do texto.<\/p>","resposta":5815977,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidente (l. 03) refere-se a desastre (l. 01).","id":5815973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>acidente <\/strong>(l. 03) refere-se a <strong>desastre <\/strong>(l. 01).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00edpico de filmes apocal\u00edpticos (l. 05) \u00e9 um ju\u00edzo referente \u00e0 s\u00e9rie Chernpbyl, referida no in\u00edcio do texto.","id":5815974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>t\u00edpico de filmes apocal\u00edpticos<\/strong> (l. 05) \u00e9 um ju\u00edzo referente \u00e0 s\u00e9rie Chernpbyl, referida no in\u00edcio do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o que (l. 08) refere-se \u00e0 Zona de Exclus\u00e3o (l. 07).","id":5815975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>o que<\/strong> (l. 08) refere-se \u00e0 <strong>Zona de Exclus\u00e3o<\/strong> (l. 07).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00e1 (l. 11) refere-se a Chernobyl (l. 06).","id":5815976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>l\u00e1 <\/strong>(l. 11) refere-se a <strong>Chernobyl <\/strong>(l. 06).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"las (de substitu\u00ed-las, l. 20) refere-se a c\u00e9lulas do c\u00e9rebro (l. 19).","id":5815977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>las<\/strong> (de <em>substitu\u00ed<\/em>-<em><u>las<\/u><\/em>, l. 20) refere-se a <strong>c\u00e9lulas do c\u00e9rebro<\/strong> (l. 19).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Por que as plantas de Chernobyl n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o?01 Quem viu, no canal HBO, a s\u00e9rie Chernobyl (que trata do desastre ocorrido em 1986, em um02 reator da Usina Nuclear de Chernobil, no norte da Ucr\u00e2nia Sovi\u00e9tica) pode ter se ______ o que03 aconteceu com a vegeta\u00e7\u00e3o local depois do acidente. Os epis\u00f3dios mostram pessoas queimadas04 pela radia\u00e7\u00e3o e animais que tiveram que ser mortos por estarem contaminados, mas nenhuma05 \u00e1rvore seca ou murcha, como \u00e9 t\u00edpico de filmes apocal\u00edpticos. N\u00e3o foi falha do roteiro: as plantas06 de Chernobyl realmente n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o. E vamos explicar ______.07 Ap\u00f3s o acidente de 1986, foi criada a Zona de Exclus\u00e3o \u2014 um per\u00edmetro de 2.600 quil\u00f4metros08 quadrados em que a moradia e o acesso p\u00fablico s\u00e3o restritos \u2014, o que corresponde a uma \u00e1rea09 quase t\u00e3o grande quanto as cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro juntas. Era ........... essa10 medida para evitar que a popula\u00e7\u00e3o local tivesse contato com a radia\u00e7\u00e3o e pudesse desenvolver11 c\u00e2ncer posteriormente. As plantas, por outro lado, n\u00e3o podiam simplesmente \u201cfugir\u201d de l\u00e1, ent\u00e3o12 precisaram se adaptar.13 A radia\u00e7\u00e3o emitida por Chernobyl afeta a estrutura celular dos seres vivos. Algumas dessas14 estruturas podem se regenerar, mas n\u00e3o o DNA. Mesmo em doses baixas, a radia\u00e7\u00e3o pode causar15 muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e alterar a maneira como a c\u00e9lula funciona, tornando-a cancer\u00edgena e16 fazendo com que ela se multiplique e se espalhe pelo corpo. Os humanos, assim como outros17 animais, t\u00eam c\u00e9lulas com fun\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas. As c\u00e9lulas do est\u00f4mago, por exemplo, s\u00e3o18 diferentes das c\u00e9lulas do c\u00e9rebro, e precisamos das duas para sobreviver. Se um animal sofre19 uma muta\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas do est\u00f4mago, as c\u00e9lulas do c\u00e9rebro ou de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o20 s\u00e3o capazes de se transformar para substitu\u00ed-las \u2014 e a\u00ed uma das fun\u00e7\u00f5es vitais ..............21 Nas plantas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um pouco diferente. Suas c\u00e9lulas t\u00eam, sim, diferencia\u00e7\u00e3o entre si:22 as c\u00e9lulas da raiz s\u00e3o diferentes das c\u00e9lulas da folha, por exemplo \u2014 mas elas s\u00e3o mais flex\u00edveis.23 A maioria das c\u00e9lulas vegetais consegue criar tipos diferentes de c\u00e9lulas, dependendo do que a24 planta precisa. Isso explica por que \u00e9 poss\u00edvel plantar uma \u00e1rvore usando tanto uma semente25 quanto um galho daquela esp\u00e9cie. Dessa forma, a planta pode substituir c\u00e9lulas afetadas de26 maneira bem mais f\u00e1cil do que os animais. No caso das plantas presentes na zona de exclus\u00e3o27 de Chernobyl, elas criaram formas de proteger o pr\u00f3prio DNA da radia\u00e7\u00e3o. Elas alteram o pr\u00f3prio28 funcionamento qu\u00edmico para se tornarem mais resistentes e consertarem o dano causado.29 Hoje, 33 anos ap\u00f3s o desastre, algumas popula\u00e7\u00f5es de plantas s\u00e3o maiores do que antes do30 acidente, devido \u00e0 aus\u00eancia de interfer\u00eancia humana no local.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/por-que-as-plantas-de-chernobyl-nao-morreram \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":436608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que as plantas de Chernobyl n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Quem viu, no canal HBO, a s\u00e9rie <em>Chernobyl <\/em>(que trata do desastre ocorrido em 1986, em um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 reator da Usina Nuclear de Chernobil, no norte da Ucr\u00e2nia Sovi\u00e9tica) pode ter se ______ o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 aconteceu com a vegeta\u00e7\u00e3o local depois do acidente. Os epis\u00f3dios mostram pessoas queimadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 pela radia\u00e7\u00e3o e animais que tiveram que ser mortos por estarem contaminados, mas nenhuma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 \u00e1rvore seca ou murcha, como \u00e9 t\u00edpico de filmes apocal\u00edpticos. N\u00e3o foi falha do roteiro: as plantas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 de Chernobyl realmente n\u00e3o morreram com a radia\u00e7\u00e3o. E vamos explicar ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Ap\u00f3s o acidente de 1986, foi criada a Zona de Exclus\u00e3o \u2014 um per\u00edmetro de 2.600 quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 quadrados em que a moradia e o acesso p\u00fablico s\u00e3o restritos \u2014, o que corresponde a uma \u00e1rea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 quase t\u00e3o grande quanto as cidades de S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro juntas. Era ........... essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 medida para evitar que a popula\u00e7\u00e3o local tivesse contato com a radia\u00e7\u00e3o e pudesse desenvolver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 c\u00e2ncer posteriormente. As plantas, por outro lado, n\u00e3o podiam simplesmente \u201cfugir\u201d de l\u00e1, ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 precisaram se adaptar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 A radia\u00e7\u00e3o emitida por Chernobyl afeta a estrutura celular dos seres vivos. Algumas dessas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 estruturas podem se regenerar, mas n\u00e3o o DNA. Mesmo em doses baixas, a radia\u00e7\u00e3o pode causar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e alterar a maneira como a c\u00e9lula funciona, tornando-a cancer\u00edgena e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 fazendo com que ela se multiplique e se espalhe pelo corpo. Os humanos, assim como outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 animais, t\u00eam c\u00e9lulas com fun\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas. As c\u00e9lulas do est\u00f4mago, por exemplo, s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 diferentes das c\u00e9lulas do c\u00e9rebro, e precisamos das duas para sobreviver. Se um animal sofre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 uma muta\u00e7\u00e3o nas c\u00e9lulas do est\u00f4mago, as c\u00e9lulas do c\u00e9rebro ou de qualquer outro \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 s\u00e3o capazes de se transformar para substitu\u00ed-las \u2014 e a\u00ed uma das fun\u00e7\u00f5es vitais ..............<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Nas plantas, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um pouco diferente. Suas c\u00e9lulas t\u00eam, sim, diferencia\u00e7\u00e3o entre si:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 as c\u00e9lulas da raiz s\u00e3o diferentes das c\u00e9lulas da folha, por exemplo \u2014 mas elas s\u00e3o mais flex\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 A maioria das c\u00e9lulas vegetais consegue criar tipos diferentes de c\u00e9lulas, dependendo do que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 planta precisa. Isso explica por que \u00e9 poss\u00edvel plantar uma \u00e1rvore usando tanto uma semente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 quanto um galho daquela esp\u00e9cie. Dessa forma, a planta pode substituir c\u00e9lulas afetadas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 maneira bem mais f\u00e1cil do que os animais. No caso das plantas presentes na zona de exclus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 de Chernobyl, elas criaram formas de proteger o pr\u00f3prio DNA da radia\u00e7\u00e3o. Elas alteram o pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 funcionamento qu\u00edmico para se tornarem mais resistentes e consertarem o dano causado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Hoje, 33 anos ap\u00f3s o desastre, algumas popula\u00e7\u00f5es de plantas s\u00e3o maiores do que antes do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 acidente, devido \u00e0 aus\u00eancia de interfer\u00eancia humana no local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/por-que-as-plantas-de-chernobyl-nao-morreram \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1552550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente B\u00e1sico","id":18627,"slug":"assistente-basico"},{"descricao":"Assistente Pleno","id":18628,"slug":"assistente-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado obtido ao se digitar a f\u00f3rmula =SOMA(C1:E3) na c\u00e9lula E4.","provas":[{"id":50034,"cargo":{"descricao":"Assistente B\u00e1sico","id":18627,"slug":"assistente-basico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2020-quadrix-assistente-basico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERS - Assistente B\u00e1sico - 2020"},{"id":50035,"cargo":{"descricao":"Assistente Pleno","id":18628,"slug":"assistente-pleno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Rio Grande do Sul","sigla":"CREMERS","id":229,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cremers-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremers-rs-2020-quadrix-assistente-pleno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMERS - Assistente Pleno - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 12:53:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511203,"hashId":"e33321bde04f3c0abb55d76aee8be2ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado obtido ao se digitar a f\u00f3rmula =SOMA(C1:E3) na c\u00e9lula E4.<\/p>","resposta":5640941,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":5640939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":5640940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":5640941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":5640942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":5640943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Planilha do programa Excel 2013 para as quest\u00f5es 15 e 16.ABCDE11223435678945","id":431620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do<em> mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Planilha do programa Excel 2013 para as quest\u00f5es 15 e 16.<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 166px;\"><colgroup><col width=\"20\"><col width=\"31\"><col width=\"24\"><col width=\"29\"><col width=\"30\"><col width=\"32\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>D<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>E<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1511203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PER\u00cdCIA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma organiza\u00e7\u00e3o que tenha interesse em adquirir outra, por exemplo, poder\u00e1, em algum momento, solicitar que seja feita uma per\u00edcia cont\u00e1bil sobre certos documentos de forma a comprovar uma determinada informa\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto. II. A per\u00edcia no \u00e2mbito estatal \u00e9 aquela executada sob o controle dos \u00f3rg\u00e3os do Estado, tais como as secretarias municipais, as empresas comerciais, os tribunais, os institutos independentes e as organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos de um modo geral, de acordo com o texto. III. Na per\u00edcia arbitral, os objetos de an\u00e1lise s\u00e3o definidos por meio do c\u00f3digo penal e de outras regulamenta\u00e7\u00f5es que determinam a forma e a publicidade dos atos p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es sigilosas, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:29:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203791,"hashId":"889bfe98d2d922a33957807925e71fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PER\u00cdCIA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma organiza\u00e7\u00e3o que tenha interesse em adquirir outra, por exemplo, poder\u00e1, em algum momento, solicitar que seja feita uma per\u00edcia cont\u00e1bil sobre certos documentos de forma a comprovar uma determinada informa\u00e7\u00e3o, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A per\u00edcia no \u00e2mbito estatal \u00e9 aquela executada sob o controle dos \u00f3rg\u00e3os do Estado, tais como as secretarias municipais, as empresas comerciais, os tribunais, os institutos independentes e as organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos de um modo geral, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na per\u00edcia arbitral, os objetos de an\u00e1lise s\u00e3o definidos por meio do c\u00f3digo penal e de outras regulamenta\u00e7\u00f5es que determinam a forma e a publicidade dos atos p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es sigilosas, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653000,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8652999,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653000,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653001,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653002,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 20 a 25 PER\u00cdCIA Basicamente, as per\u00edcias cont\u00e1beis podem ser divididas em dois tipos: as judiciais e as extrajudiciais. A per\u00edcia cont\u00e1bil judicial \u00e9 aquela solicitada por um juiz. Ela \u00e9 indicada para casos em que \u00e9 necess\u00e1rio um laudo especializado, elaborado de forma isenta, para a resolu\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o jur\u00eddica. Nessas circunst\u00e2ncias, o perito cont\u00e1bil \u00e9 respons\u00e1vel por fazer uma an\u00e1lise e emitir um parecer. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o anexadas ao processo e ajudam o juiz a tomar as suas decis\u00f5es. Se o perito cont\u00e1bil \u00e9 um elemento neutro, as partes t\u00eam como prerrogativa a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico, que tamb\u00e9m fornece um parecer ap\u00f3s o laudo pericial. Assim, s\u00e3o garantidas a lisura e a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es, permitindo que a an\u00e1lise do magistrado seja feita sem nenhum vi\u00e9s. J\u00e1 a per\u00edcia cont\u00e1bil extrajudicial, como o nome indica, \u00e9 aquela que \u00e9 realizada sem que haja um pedido de um juiz ou, ainda, sem que exista um processo em andamento no judici\u00e1rio. Ela pode ser subdividida em tr\u00eas tipos: per\u00edcia arbitral, per\u00edcia no \u00e2mbito estatal e per\u00edcia volunt\u00e1ria. Na per\u00edcia arbitral, os objetos de an\u00e1lise s\u00e3o definidos por meio da lei de arbitragem. Isso significa que as partes podem, em comum acordo, definir que uma quest\u00e3o seja arbitrada, e cabe ao \u00e1rbitro em quest\u00e3o determinar a necessidade de uma per\u00edcia. Deve haver concord\u00e2ncia entre as partes na escolha de um perito independente. J\u00e1 a per\u00edcia no \u00e2mbito estatal \u00e9 aquela executada sob o controle dos \u00f3rg\u00e3os do Estado. Isso inclui as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs), as per\u00edcias criminais e aquelas conduzidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU). Por fim, temos ainda as per\u00edcias volunt\u00e1rias. Elas s\u00e3o contratadas por uma organiza\u00e7\u00e3o ou por um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es interessadas em comum acordo. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma disputa entre elas. Uma organiza\u00e7\u00e3o que tenha interesse em adquirir outra, por exemplo, poder\u00e1, em algum momento, solicitar que seja feita uma per\u00edcia cont\u00e1bil sobre certos documentos de forma a comprovar uma determinada informa\u00e7\u00e3o. Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3go9j80.","id":510626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 20 a 25 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PER\u00cdCIA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Basicamente, as per\u00edcias cont\u00e1beis podem ser divididas em dois tipos: as judiciais e as extrajudiciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia cont\u00e1bil judicial \u00e9 aquela solicitada por um juiz. Ela \u00e9 indicada para casos em que \u00e9 necess\u00e1rio um laudo especializado, elaborado de forma isenta, para a resolu\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o jur\u00eddica. Nessas circunst\u00e2ncias, o perito cont\u00e1bil \u00e9 respons\u00e1vel por fazer uma an\u00e1lise e emitir um parecer. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o anexadas ao processo e ajudam o juiz a tomar as suas decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o perito cont\u00e1bil \u00e9 um elemento neutro, as partes t\u00eam como prerrogativa a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico, que tamb\u00e9m fornece um parecer ap\u00f3s o laudo pericial. Assim, s\u00e3o garantidas a lisura e a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es, permitindo que a an\u00e1lise do magistrado seja feita sem nenhum vi\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a per\u00edcia cont\u00e1bil extrajudicial, como o nome indica, \u00e9 aquela que \u00e9 realizada sem que haja um pedido de um juiz ou, ainda, sem que exista um processo em andamento no judici\u00e1rio. Ela pode ser subdividida em tr\u00eas tipos: per\u00edcia arbitral, per\u00edcia no \u00e2mbito estatal e per\u00edcia volunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na per\u00edcia arbitral, os objetos de an\u00e1lise s\u00e3o definidos por meio da lei de arbitragem. Isso significa que as partes podem, em comum acordo, definir que uma quest\u00e3o seja arbitrada, e cabe ao \u00e1rbitro em quest\u00e3o determinar a necessidade de uma per\u00edcia. Deve haver concord\u00e2ncia entre as partes na escolha de um perito independente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a per\u00edcia no \u00e2mbito estatal \u00e9 aquela executada sob o controle dos \u00f3rg\u00e3os do Estado. Isso inclui as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs), as per\u00edcias criminais e aquelas conduzidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, temos ainda as per\u00edcias volunt\u00e1rias. Elas s\u00e3o contratadas por uma organiza\u00e7\u00e3o ou por um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es interessadas em comum acordo. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma disputa entre elas. Uma organiza\u00e7\u00e3o que tenha interesse em adquirir outra, por exemplo, poder\u00e1, em algum momento, solicitar que seja feita uma per\u00edcia cont\u00e1bil sobre certos documentos de forma a comprovar uma determinada informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3go9j80.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com o texto.","provas":[{"id":72179,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr-2020-unifil-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed - Enfermeiro - 2020"},{"id":72181,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:32:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2204845,"hashId":"f0df348110b5ce6dc72f6a2f5162479c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta, de acordo com o texto.<\/p>","resposta":8657621,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de haver falas de m\u00e9dicos torna o texto cient\u00edfico.","id":8657620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de haver falas de m\u00e9dicos torna o texto cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com o uso das aspas, foi poss\u00edvel fragmentar a fala de m\u00e9dicos.","id":8657621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o uso das aspas, foi poss\u00edvel fragmentar a fala de m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso da v\u00edrgula, ap\u00f3s \u201cgastroenterologista\u201d, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, foi necess\u00e1rio j\u00e1 que o voc\u00e1bulo \u00e9 uma poliss\u00edlaba.","id":8657622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da v\u00edrgula, ap\u00f3s \u201cgastroenterologista\u201d, no pen\u00faltimo par\u00e1grafo, foi necess\u00e1rio j\u00e1 que o voc\u00e1bulo \u00e9 uma poliss\u00edlaba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o, hoje, \u00e9 uma das causas da obesidade.","id":8657623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o, hoje, \u00e9 uma das causas da obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Cuidados com excesso de peso previnem problemas mentais Mais de um quinto da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 obesa, segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade Janeiro \u00e9 considerado o m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Mental. Transtornos ps\u00edquicos, como a depress\u00e3o, a bipolaridade e a esquizofrenia, podem estar relacionados a problemas digestivos, como a obesidade, doen\u00e7a que afeta 23,2% dos brasileiros, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Para especialistas, pol\u00edticas p\u00fablicas e conscientiza\u00e7\u00e3o devem enfocar a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento adequado. \u201cA obesidade - quando a divis\u00e3o do peso do indiv\u00edduo pelo quadro de sua altura \u00e9 igual ou superior a 30 - \u00e9 um fator de risco para diversas doen\u00e7as, como hipertens\u00e3o, diabetes e diversos tipos de c\u00e2ncer, e tem liga\u00e7\u00e3o com transtornos ps\u00edquicos, como a depress\u00e3o\u201d, explica a Dr\u00aa Elaine Moreira, m\u00e9dica da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gastroenterologia (FBG). Segundo o Dr. Adriano Segal, m\u00e9dico psiquiatra, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira para o Estudo da Obesidade e S\u00edndrome Metab\u00f3lica (ABESO), a rela\u00e7\u00e3o entre os transtornos ps\u00edquicos e os problemas digestivos \u00e9 complexa, envolvendo caracter\u00edsticas n\u00e3o apenas de sa\u00fade, mas morais, simb\u00f3licas, hist\u00f3ricas, sociais e pol\u00edticas. \u201cHoje podemos dizer que, em alguns casos, h\u00e1 aspectos causadores comuns, como estados inflamat\u00f3rios e problemas de microbiota intestinal. Mas, em outros casos, h\u00e1 quadros mais associados ao excesso de peso, como os transtornos alimentares, e ao trat\u00e1-los, existe uma melhora psiqui\u00e1trica\u201d, detalha Segal. Para a m\u00e9dica gastroenterologista, ter bons h\u00e1bitos de vida e gerenciar o estresse \u00e9 fundamental. \u201cDesde a gesta\u00e7\u00e3o se pode prevenir a obesidade. H\u00e1 pesquisas que mostram que quando tem um familiar obeso a chance de a crian\u00e7a se tornar obesa \u00e9 de 40%. E quando ela tem dois familiares, aumenta para 80%. Por isso, \u00e9 importante prestar aten\u00e7\u00e3o nos alimentos que se leva para dentro de casa e na forma como se relaciona com a comida\u201d. \u201cQuando for necess\u00e1rio, vale procurar tratamento, pelo qual se busca uma redu\u00e7\u00e3o racional do peso. A modifica\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitos de vida, como a mudan\u00e7a na alimenta\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas, n\u00e3o beber em excesso e n\u00e3o fumar s\u00e3o modos de prevenir a obesidade e as doen\u00e7as relacionadas\u201d, complementa o m\u00e9dico da ABESO. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.noticiasaominuto.com.br\/lifestyle\/1216892\/cuidados-com-excesso-depeso-previnem-problemas-mentais","id":510743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cuidados com excesso de peso previnem problemas mentais <\/p><p style=\"text-align: center;\">Mais de um quinto da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 obesa, segundo dados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Janeiro \u00e9 considerado o m\u00eas de conscientiza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade Mental. Transtornos ps\u00edquicos, como a depress\u00e3o, a bipolaridade e a esquizofrenia, podem estar relacionados a problemas digestivos, como a obesidade, doen\u00e7a que afeta 23,2% dos brasileiros, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Para especialistas, pol\u00edticas p\u00fablicas e conscientiza\u00e7\u00e3o devem enfocar a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cA obesidade - quando a divis\u00e3o do peso do indiv\u00edduo pelo quadro de sua altura \u00e9 igual ou superior a 30 - \u00e9 um fator de risco para diversas doen\u00e7as, como hipertens\u00e3o, diabetes e diversos tipos de c\u00e2ncer, e tem liga\u00e7\u00e3o com transtornos ps\u00edquicos, como a depress\u00e3o\u201d, explica a Dr\u00aa Elaine Moreira, m\u00e9dica da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Gastroenterologia (FBG). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo o Dr. Adriano Segal, m\u00e9dico psiquiatra, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira para o Estudo da Obesidade e S\u00edndrome Metab\u00f3lica (ABESO), a rela\u00e7\u00e3o entre os transtornos ps\u00edquicos e os problemas digestivos \u00e9 complexa, envolvendo caracter\u00edsticas n\u00e3o apenas de sa\u00fade, mas morais, simb\u00f3licas, hist\u00f3ricas, sociais e pol\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cHoje podemos dizer que, em alguns casos, h\u00e1 aspectos causadores comuns, como estados inflamat\u00f3rios e problemas de microbiota intestinal. Mas, em outros casos, h\u00e1 quadros mais associados ao excesso de peso, como os transtornos alimentares, e ao trat\u00e1-los, existe uma melhora psiqui\u00e1trica\u201d, detalha Segal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para a m\u00e9dica gastroenterologista, ter bons h\u00e1bitos de vida e gerenciar o estresse \u00e9 fundamental. \u201cDesde a gesta\u00e7\u00e3o se pode prevenir a obesidade. H\u00e1 pesquisas que mostram que quando tem um familiar obeso a chance de a crian\u00e7a se tornar obesa \u00e9 de 40%. E quando ela tem dois familiares, aumenta para 80%. Por isso, \u00e9 importante prestar aten\u00e7\u00e3o nos alimentos que se leva para dentro de casa e na forma como se relaciona com a comida\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cQuando for necess\u00e1rio, vale procurar tratamento, pelo qual se busca uma redu\u00e7\u00e3o racional do peso. A modifica\u00e7\u00e3o dos h\u00e1bitos de vida, como a mudan\u00e7a na alimenta\u00e7\u00e3o e a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas, n\u00e3o beber em excesso e n\u00e3o fumar s\u00e3o modos de prevenir a obesidade e as doen\u00e7as relacionadas\u201d, complementa o m\u00e9dico da ABESO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.noticiasaominuto.com.br\/lifestyle\/1216892\/cuidados-com-excesso-depeso-previnem-problemas-mentais<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Primeiros socorros em caso de convuls\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, quando a convuls\u00e3o passar, deve-se levantar a v\u00edtima rapidamente e garantir que ela consuma \u00e1gua e cloreto de s\u00f3dio para recuperar a consci\u00eancia rapidamente. II. O texto leva o leitor a concluir que o indiv\u00edduo em convuls\u00e3o deve ser imediatamente imobilizado e posto de bru\u00e7os para garantir o fluxo do seu sistema respirat\u00f3rio.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72093,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:06:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2203667,"hashId":"a230541b59261600883ce9e511f7acf4","enunciado":"<p>Leia o texto 'Primeiros socorros em caso de convuls\u00e3o' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p><br><\/p><p>I. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, quando a convuls\u00e3o passar, deve-se levantar a v\u00edtima rapidamente e garantir que ela consuma \u00e1gua e cloreto de s\u00f3dio para recuperar a consci\u00eancia rapidamente. <\/p><p>II. O texto leva o leitor a concluir que o indiv\u00edduo em convuls\u00e3o deve ser imediatamente imobilizado e posto de bru\u00e7os para garantir o fluxo do seu sistema respirat\u00f3rio.<\/p><p>Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8652491,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8652488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8652489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8652490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8652491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 22 a 27 Primeiros socorros em caso de convuls\u00e3oAs convuls\u00f5es podem ser definidas como crises epil\u00e9ticas em que se observa um acometimento do sistema motor, geralmente, desencadeando uma s\u00e9rie de contra\u00e7\u00f5es musculares violentas, saliva\u00e7\u00e3o, palidez, l\u00e1bios azulados e perda da consci\u00eancia.Em caso de convuls\u00f5es, algumas medidas s\u00e3o importantes, sendo a primeira delas tentar evitar que a v\u00edtima caia desamparadamente. Tente deitar a v\u00edtima e afastar de perto dela objetos que podem ser perigosos. Suas roupas devem ser afrouxadas e o rosto virado para o lado para evitar engasgos.N\u00e3o se deve interferir nos movimentos do indiv\u00edduo em convuls\u00e3o, nem colocar objetos entre os dentes da v\u00edtima. Quando a convuls\u00e3o passar, mantenha a v\u00edtima deitada at\u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. Caso a convuls\u00e3o demore mais de 5 minutos, \u00e9 essencial chamar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia.Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2TsKRJL.","id":510613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 22 a 27 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Primeiros socorros em caso de convuls\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As convuls\u00f5es podem ser definidas como crises epil\u00e9ticas em que se observa um acometimento do sistema motor, geralmente, desencadeando uma s\u00e9rie de contra\u00e7\u00f5es musculares violentas, saliva\u00e7\u00e3o, palidez, l\u00e1bios azulados e perda da consci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em caso de convuls\u00f5es, algumas medidas s\u00e3o importantes, sendo a primeira delas tentar evitar que a v\u00edtima caia desamparadamente. Tente deitar a v\u00edtima e afastar de perto dela objetos que podem ser perigosos. Suas roupas devem ser afrouxadas e o rosto virado para o lado para evitar engasgos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve interferir nos movimentos do indiv\u00edduo em convuls\u00e3o, nem colocar objetos entre os dentes da v\u00edtima. Quando a convuls\u00e3o passar, mantenha a v\u00edtima deitada at\u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia. Caso a convuls\u00e3o demore mais de 5 minutos, \u00e9 essencial chamar o servi\u00e7o de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2TsKRJL.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 27","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'FORMATURA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. De acordo com a portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a carga hor\u00e1ria dedicada pelos profissionais no esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia dever\u00e1 ser computada pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino para complementa\u00e7\u00e3o das horas devidas de est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, para a obten\u00e7\u00e3o do registro profissional definitivo, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. II. A Portaria n\u00ba 374\/2020 foi publicada no dia 04\/06\/2020, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72093,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:06:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2203781,"hashId":"6b4317a721de36131d9bd056197d7f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'FORMATURA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a carga hor\u00e1ria dedicada pelos profissionais no esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia dever\u00e1 ser computada pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino para complementa\u00e7\u00e3o das horas devidas de est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, para a obten\u00e7\u00e3o do registro profissional definitivo, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Portaria n\u00ba 374\/2020 foi publicada no dia 04\/06\/2020, no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8652960,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8652959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8652960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8652961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8652962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 50FORMATURAO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o autorizou a formatura de alunos dos cursos de medicina, enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia, exclusivamente para atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. A Portaria n\u00ba 374\/2020 foi publicada hoje (06\/04\/2020) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.A medida vale para institui\u00e7\u00f5es federais de ensino e tem car\u00e1ter excepcional, enquanto durar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Para antecipar a cola\u00e7\u00e3o de grau, os alunos precisam ter cumprido 75% da carga hor\u00e1ria prevista para o per\u00edodo de internato m\u00e9dico ou est\u00e1gio supervisionado.O internato m\u00e9dico \u00e9 o per\u00edodo de dois anos de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio para os estudantes de medicina. J\u00e1 o est\u00e1gio obrigat\u00f3rio supervisionado para os cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia equivalente a 20% da carga hor\u00e1ria total do curso.A sele\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos profissionais ser\u00e1 articulada com os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade municipais, estaduais e distritais.De acordo com a portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a carga hor\u00e1ria dedicada pelos profissionais no esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia dever\u00e1 ser computada pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino para complementa\u00e7\u00e3o das horas devidas de est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, para a obten\u00e7\u00e3o do registro profissional definitivo. A atua\u00e7\u00e3o dos profissionais tamb\u00e9m ser\u00e1 bonificada, uma \u00fanica vez, com o acr\u00e9scimo de 10% na nota final do processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o ingresso nos programas de resid\u00eancia.Na semana passada, o governo encaminhou ao Congresso a Medida Provis\u00f3ria (MP) n\u00ba 934\/2020 que estabelece normas excepcionais sobre o ano letivo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e do Ensino Superior. Nela est\u00e1 previsto que institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior poder\u00e3o abreviar a dura\u00e7\u00e3o desses cursos, desde que o aluno cumpra, no m\u00ednimo, 75% da carga hor\u00e1ria do internato do curso de medicina ou do est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio dos cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia.Adaptado. Publicado em 06\/04\/2020, por Andreia Verd\u00e9lio, rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil, Bras\u00edlia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2UUp3bD.","id":510624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FORMATURA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o autorizou a formatura de alunos dos cursos de medicina, enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia, exclusivamente para atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. A Portaria n\u00ba 374\/2020 foi publicada hoje (06\/04\/2020) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida vale para institui\u00e7\u00f5es federais de ensino e tem car\u00e1ter excepcional, enquanto durar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Para antecipar a cola\u00e7\u00e3o de grau, os alunos precisam ter cumprido 75% da carga hor\u00e1ria prevista para o per\u00edodo de internato m\u00e9dico ou est\u00e1gio supervisionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O internato m\u00e9dico \u00e9 o per\u00edodo de dois anos de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio para os estudantes de medicina. J\u00e1 o est\u00e1gio obrigat\u00f3rio supervisionado para os cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia equivalente a 20% da carga hor\u00e1ria total do curso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos profissionais ser\u00e1 articulada com os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade municipais, estaduais e distritais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a carga hor\u00e1ria dedicada pelos profissionais no esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia dever\u00e1 ser computada pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino para complementa\u00e7\u00e3o das horas devidas de est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, para a obten\u00e7\u00e3o do registro profissional definitivo. A atua\u00e7\u00e3o dos profissionais tamb\u00e9m ser\u00e1 bonificada, uma \u00fanica vez, com o acr\u00e9scimo de 10% na nota final do processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o ingresso nos programas de resid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na semana passada, o governo encaminhou ao Congresso a Medida Provis\u00f3ria (MP) n\u00ba 934\/2020 que estabelece normas excepcionais sobre o ano letivo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e do Ensino Superior. Nela est\u00e1 previsto que institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior poder\u00e3o abreviar a dura\u00e7\u00e3o desses cursos, desde que o aluno cumpra, no m\u00ednimo, 75% da carga hor\u00e1ria do internato do curso de medicina ou do est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio dos cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Publicado em 06\/04\/2020, por Andreia Verd\u00e9lio, rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil, Bras\u00edlia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2UUp3bD.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'FORMATURA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. De acordo com o texto, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o determinou que todos os estudantes dos cursos de Direito e Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e3o colar grau ainda em 2020. II. De acordo com o texto, o internato m\u00e9dico \u00e9 o per\u00edodo de seis meses de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio para os estudantes de medicina. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72093,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:06:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2203815,"hashId":"cd1a3f2a175d0e646a03cac1ee545a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'FORMATURA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o determinou que todos os estudantes dos cursos de Direito e Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e3o colar grau ainda em 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, o internato m\u00e9dico \u00e9 o per\u00edodo de seis meses de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio para os estudantes de medicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653098,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8653095,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8653096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8653097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8653098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 50FORMATURAO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o autorizou a formatura de alunos dos cursos de medicina, enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia, exclusivamente para atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. A Portaria n\u00ba 374\/2020 foi publicada hoje (06\/04\/2020) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.A medida vale para institui\u00e7\u00f5es federais de ensino e tem car\u00e1ter excepcional, enquanto durar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Para antecipar a cola\u00e7\u00e3o de grau, os alunos precisam ter cumprido 75% da carga hor\u00e1ria prevista para o per\u00edodo de internato m\u00e9dico ou est\u00e1gio supervisionado.O internato m\u00e9dico \u00e9 o per\u00edodo de dois anos de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio para os estudantes de medicina. J\u00e1 o est\u00e1gio obrigat\u00f3rio supervisionado para os cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia equivalente a 20% da carga hor\u00e1ria total do curso.A sele\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos profissionais ser\u00e1 articulada com os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade municipais, estaduais e distritais.De acordo com a portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a carga hor\u00e1ria dedicada pelos profissionais no esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia dever\u00e1 ser computada pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino para complementa\u00e7\u00e3o das horas devidas de est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, para a obten\u00e7\u00e3o do registro profissional definitivo. A atua\u00e7\u00e3o dos profissionais tamb\u00e9m ser\u00e1 bonificada, uma \u00fanica vez, com o acr\u00e9scimo de 10% na nota final do processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o ingresso nos programas de resid\u00eancia.Na semana passada, o governo encaminhou ao Congresso a Medida Provis\u00f3ria (MP) n\u00ba 934\/2020 que estabelece normas excepcionais sobre o ano letivo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e do Ensino Superior. Nela est\u00e1 previsto que institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior poder\u00e3o abreviar a dura\u00e7\u00e3o desses cursos, desde que o aluno cumpra, no m\u00ednimo, 75% da carga hor\u00e1ria do internato do curso de medicina ou do est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio dos cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia.Adaptado. Publicado em 06\/04\/2020, por Andreia Verd\u00e9lio, rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil, Bras\u00edlia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2UUp3bD.","id":510624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>FORMATURA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o autorizou a formatura de alunos dos cursos de medicina, enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia, exclusivamente para atua\u00e7\u00e3o desses profissionais nas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus. A Portaria n\u00ba 374\/2020 foi publicada hoje (06\/04\/2020) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida vale para institui\u00e7\u00f5es federais de ensino e tem car\u00e1ter excepcional, enquanto durar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica. Para antecipar a cola\u00e7\u00e3o de grau, os alunos precisam ter cumprido 75% da carga hor\u00e1ria prevista para o per\u00edodo de internato m\u00e9dico ou est\u00e1gio supervisionado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O internato m\u00e9dico \u00e9 o per\u00edodo de dois anos de est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio para os estudantes de medicina. J\u00e1 o est\u00e1gio obrigat\u00f3rio supervisionado para os cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia equivalente a 20% da carga hor\u00e1ria total do curso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos profissionais ser\u00e1 articulada com os \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade municipais, estaduais e distritais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a portaria do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a carga hor\u00e1ria dedicada pelos profissionais no esfor\u00e7o de conten\u00e7\u00e3o da pandemia dever\u00e1 ser computada pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino para complementa\u00e7\u00e3o das horas devidas de est\u00e1gio obrigat\u00f3rio, para a obten\u00e7\u00e3o do registro profissional definitivo. A atua\u00e7\u00e3o dos profissionais tamb\u00e9m ser\u00e1 bonificada, uma \u00fanica vez, com o acr\u00e9scimo de 10% na nota final do processo de sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica para o ingresso nos programas de resid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na semana passada, o governo encaminhou ao Congresso a Medida Provis\u00f3ria (MP) n\u00ba 934\/2020 que estabelece normas excepcionais sobre o ano letivo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e do Ensino Superior. Nela est\u00e1 previsto que institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior poder\u00e3o abreviar a dura\u00e7\u00e3o desses cursos, desde que o aluno cumpra, no m\u00ednimo, 75% da carga hor\u00e1ria do internato do curso de medicina ou do est\u00e1gio curricular obrigat\u00f3rio dos cursos de enfermagem, farm\u00e1cia e fisioterapia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Publicado em 06\/04\/2020, por Andreia Verd\u00e9lio, rep\u00f3rter da Ag\u00eancia Brasil, Bras\u00edlia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2UUp3bD.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia o texto 'Acupuntura' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a acupuntura promove o relaxamento dos m\u00fasculos, eleva a sensa\u00e7\u00e3o de estresse e recupera o equil\u00edbrio emocional. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que, quando as agulhas de acupuntura s\u00e3o inseridas no indiv\u00edduo, h\u00e1 o est\u00edmulo de termina\u00e7\u00f5es nervosas que enviam diferentes mensagens para o c\u00e9rebro e provocam a\u00e7\u00f5es e efeitos no corpo. III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a acupuntura \u00e9 terap\u00eautica e pode tratar doen\u00e7as, promovendo, assim, a sa\u00fade. Ainda de acordo com o texto, a acupuntura traz benef\u00edcios como o cessamento de dores localizadas e a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72093,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 14:06:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2203687,"hashId":"795b066d261d19e5d33a79fa15ce36ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia o texto 'Acupuntura' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a acupuntura promove o relaxamento dos m\u00fasculos, eleva a sensa\u00e7\u00e3o de estresse e recupera o equil\u00edbrio emocional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que, quando as agulhas de acupuntura s\u00e3o inseridas no indiv\u00edduo, h\u00e1 o est\u00edmulo de termina\u00e7\u00f5es nervosas que enviam diferentes mensagens para o c\u00e9rebro e provocam a\u00e7\u00f5es e efeitos no corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a acupuntura \u00e9 terap\u00eautica e pode tratar doen\u00e7as, promovendo, assim, a sa\u00fade. Ainda de acordo com o texto, a acupuntura traz benef\u00edcios como o cessamento de dores localizadas e a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8652571,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8652569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8652570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8652571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8652572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30 AcupunturaA acupuntura \u00e9 terap\u00eautica e pode tratar doen\u00e7as, promovendo, assim, a sa\u00fade. Dentre os diversos benef\u00edcios que a pr\u00e1tica traz, h\u00e1 o cessamento de dores localizadas e a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar.A t\u00e9cnica terap\u00eautica milenar foi criada e desenvolvida na China e \u00e9 um dos tratamentos mais antigos que h\u00e1 no mundo. A pr\u00e1tica consiste na aplica\u00e7\u00e3o de agulhas em \u00e1reas espec\u00edficas do corpo, no sentido de tratar doen\u00e7as f\u00edsicas ou emocionais.Os pontos em que s\u00e3o colocadas as agulhas s\u00e3o chamados de \u201cpontos de acupuntura\u201d e podem, de acordo com a aplica\u00e7\u00e3o, fazer com que se obtenham diferentes efeitos terap\u00eauticos.No momento em que as agulhas s\u00e3o inseridas no indiv\u00edduo, h\u00e1 o est\u00edmulo de termina\u00e7\u00f5es nervosas que enviam diferentes mensagens para o c\u00e9rebro. Essas mensagens provocam a\u00e7\u00f5es e efeitos no corpo. Esses diferentes efeitos podem trazer ao corpo diversos efeitos, tais como a\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria e\/ou analg\u00e9sica.A pr\u00e1tica \u00e9 reativa e d\u00e1 equil\u00edbrio ao fluxo de energia do corpo, favorecendo tanto a est\u00e9tica quanto a sa\u00fade do paciente. Al\u00e9m disso, a acupuntura promove o relaxamento dos m\u00fasculos, reduz a sensa\u00e7\u00e3o de estresse e recupera o equil\u00edbrio emocional.A terapia com as agulhas pode ajudar o indiv\u00edduo no tratamento de diversas doen\u00e7as, como: rinite e sinusite; gastrites agudas e cr\u00f4nicas; lombalgias; torcicolos; dores articulares; enxaquecas; fibromialgia.Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oz6wOy.","id":510615,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 28 a 30<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><strong>Acupuntura<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A acupuntura \u00e9 terap\u00eautica e pode tratar doen\u00e7as, promovendo, assim, a sa\u00fade. Dentre os diversos benef\u00edcios que a pr\u00e1tica traz, h\u00e1 o cessamento de dores localizadas e a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica terap\u00eautica milenar foi criada e desenvolvida na China e \u00e9 um dos tratamentos mais antigos que h\u00e1 no mundo. A pr\u00e1tica consiste na aplica\u00e7\u00e3o de agulhas em \u00e1reas espec\u00edficas do corpo, no sentido de tratar doen\u00e7as f\u00edsicas ou emocionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pontos em que s\u00e3o colocadas as agulhas s\u00e3o chamados de \u201cpontos de acupuntura\u201d e podem, de acordo com a aplica\u00e7\u00e3o, fazer com que se obtenham diferentes efeitos terap\u00eauticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No momento em que as agulhas s\u00e3o inseridas no indiv\u00edduo, h\u00e1 o est\u00edmulo de termina\u00e7\u00f5es nervosas que enviam diferentes mensagens para o c\u00e9rebro. Essas mensagens provocam a\u00e7\u00f5es e efeitos no corpo. Esses diferentes efeitos podem trazer ao corpo diversos efeitos, tais como a\u00e7\u00e3o anti-inflamat\u00f3ria e\/ou analg\u00e9sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica \u00e9 reativa e d\u00e1 equil\u00edbrio ao fluxo de energia do corpo, favorecendo tanto a est\u00e9tica quanto a sa\u00fade do paciente. Al\u00e9m disso, a acupuntura promove o relaxamento dos m\u00fasculos, reduz a sensa\u00e7\u00e3o de estresse e recupera o equil\u00edbrio emocional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A terapia com as agulhas pode ajudar o indiv\u00edduo no tratamento de diversas doen\u00e7as, como: rinite e sinusite; gastrites agudas e cr\u00f4nicas; lombalgias; torcicolos; dores articulares; enxaquecas; fibromialgia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3oz6wOy.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por\u00e9m, sua obra persistiu (e persiste). (linha 33)O trecho entre par\u00eanteses, em rela\u00e7\u00e3o ao segmento anterior, introduz uma","provas":[{"id":50432,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj-2020-instituto-acesso-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Prefeitura de Barra Mansa - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 15:16:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1546756,"hashId":"c66d199ec2ae329ff24b4aa745b7d379","enunciado":"<p><em>Por\u00e9m, sua obra persistiu (<u>e persiste<\/u>).<\/em> (linha 33)<\/p><p>O trecho entre par\u00eanteses, em rela\u00e7\u00e3o ao segmento anterior, introduz uma<\/p>","resposta":5790960,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":5790956,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exemplifica\u00e7\u00e3o.","id":5790957,"corpo":"<p>exemplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o futura.","id":5790958,"corpo":"<p>proje\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o.","id":5790959,"corpo":"<p>corre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressalva enf\u00e1tica.","id":5790960,"corpo":"<p>ressalva enf\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Era uma vez no Qu\u00e9niaJomo K\u00e9nyatta \u00e9 considerado o pai da Uhuru, ou independ\u00eancia do Qu\u00eania,que ocorreu em 12 de dezembro de 1963. Antes disso, o Qu\u00eania era uma col\u00f4nia doImp\u00e9rio Brit\u00e2nico. Em 1952, quando o colonialismo come\u00e7ava a ruir, Kenyatta foiacusado \u00e9 sentenciado em um julgamento de fachada que o enviou ao c\u00e1rcere.5Acusa\u00e7\u00e3o? Era considerado o l\u00edder dos guerrilheiros Mau Mau, ainda que n\u00e3ohouvesse provas.Os Mau Mau foram um movimento formado por diversos grupos guerrilheirosque lutaram entre 19S2 e 1960 contra os brit\u00e2nicos e quenianos leais ao governocolonial. O objetivo dos Mau Mau era conquistar terra, liberdade e expulsar os10 colonizadores. Apesar de derrotados militarmente, os Mau Mau foram respons\u00e1veispela ru\u00edna moral do projeto colonial no Qu\u00eania. Nenhum imp\u00e9rio europeu conseguiriabarrar o sol da independ\u00eancia para os quenianos.Os campos de concentra\u00e7\u00e3o ingleses conseguiram impor oito anos de terror,mas n\u00e3o impediram que a col\u00f4nia, outrora chamada de um pa\u00eds de homens brancos,15 erguesse suas pr\u00f3prias cores na bandeira queniana. V\u00edtimas de um sistema colonial,racista, autocr\u00e1tico \u00e9 explorat\u00f3rio, Kenyatta e seus aliados conseguiram organizar osmaiores movimentos quenianos pela independ\u00eancia da na\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s d\u00e9cadas,conquistaram a liberta\u00e7\u00e3o.Frantz Fanon, influente intelectual afro-caribenho, partid\u00e1rio da20 descoloniza\u00e7\u00e3o por via das armas, n\u00e3o aprovaria o m\u00e9todo de Kenyatta. O pai daUhuru tratou de negociar com o antigo colonizador. Kenyatta nunca reconheceu ovalor dos que lutaram \u00e9 morreram no movimento Mau Mau. O pai da independ\u00eancian\u00e3o distribuiu a terra t\u00e3o esperada pelos Mau Mau, mas dividiu entre seus aliados. Aindepend\u00eancia tamb\u00e9m proibiu o assunto. Falar e lembrar a luta Mau Mau podia25 render problemas com um governo que queria abafar o passado.Cerca de 10 mil Mau Mau morreram por terra \u00e9 liberdade. Milhares deapoiadores e suspeitos sofreram em campos de concentra\u00e7\u00e3o ingleses. Nem umad\u00e9cada havia passado desde os campos de concentra\u00e7\u00f5es nazistas da Segunda GuerraMundial serem desativados e, na d\u00e9cada de 1950, os brit\u00e2nicos, com a justificativa da30 miss\u00e3o civilizadora, ergueram campos de morte e tortura por toda a col\u00f4nia doQu\u00e9nia.Ao fim, com l\u00e1grimas e sofrimento, mas com esperan\u00e7a e resist\u00eancia, ocolonialismo caiu. Por\u00e9m, sua obra persistiu (\u00e9 persiste). A liberdade na \u00c1frica raioucom celebra\u00e7\u00e3o e acabou em sistemas de partidos \u00fanicos que proibiam oposi\u00e7\u00f5es \u00e935 barravam processos democr\u00e1ticos. O pai da independ\u00eancia, Jomo Kenyatta, tornou-se o l\u00edder incontest\u00e1vel da Rep\u00fablica do Qu\u00eania. Mas o patriarca do Qu\u00eania haviaaprendido o m\u00e9todo colonial.Em 1977, um premiado autor queniano chamado Ng\u00fcgi wa Thiong'o e umautor com nacionalidade queniana e zimbabuana Ngugi wa Mirii produziram uma40 pe\u00e7a de teatro com a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o da pequena cidade de Kamiriithu,localizada nos arredores da capital Nair\u00f3bi. Ap\u00f3s um grande sucesso a pe\u00e7a foiproibida pelo governo queniano. Motivo? Ela criticava o governo, denunciava-O comouma continua\u00e7\u00e3o do governo colonial, clamava por terra, liberdade e buscava resgatare inspirar o p\u00fablico atrav\u00e9s do exemplo da luta Mau Mau.45 A pe\u00e7a se chamava I Will Morry When I Wont (Eu vou me casar quando euquiser . Os autores afirmavam que o governo n\u00e3o cumpria seus deveres com o novo.Nada de democracia, nada de terras e nada de dividir a riqueza .. Ng\u00fcgi wa Thiong'o foipreso em sua casa. N\u00e3o houve acusa\u00e7\u00e3o nem Julgamento. O acesso \u00e0 terra e aliberdade que n\u00e3o existiam nos tempos de col\u00f4nia tamb\u00e9m n\u00e3o floresceram no p\u00f3s-50 col\u00f4nia. Mas Isso n\u00e3o podia ser dito.Aprisionado com outros presos pol\u00edticos do Qu\u00eania independente, Thiong'oteve que tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es sobre a pris\u00e3o. Seus algozes n\u00e3o emitiamnenhuma declara\u00e7\u00e3o sobre o motivo de seu encarceramento. Kenyatta desafiara umpoder autocr\u00e1tico e fora aprisionado. Thiong'o desafiara um poder autocr\u00e1tico e fora55 aprisionado. Um caso de colonialismo e um caso de neocolonialismo,respectivamente.Kenyatta n\u00e3o ousou acabar com a obra do colonialismo, mas decidiu exerc\u00ea-la. Os brancos que foram embora deixaram suas formas de governan\u00e7a e os queassumiram decidiram mant\u00ea-las. Na pris\u00e3o, Thiong'o escreveu um livro chamado Devil60 on the Cross (Diabo na Cru,) om rolos do papel higi\u00eanico. Em uma cena da obra. oautor narra como homens negros do Qu\u00eania aprenderam os truques dos antigosmestres brancos. Estes ensinavam como praticar a domina\u00e7\u00e3o autocr\u00e1tica sobre seuspa\u00edses, n\u00e3o apenas para seu beneficio, mas tamb\u00e9m para benef\u00edcio da antigametr\u00f3pole.65 Mas, se a autocritica elite queniana (e africana) trabalha para si e para osantigos mestres colonialistas. para quem trabalham os mestres brancos? O autor nosInforma que todos servem ao maior dominador de todos, o shiema capitalistaimposto pela Europa ao redor do mundo. E, com o apoio de grupos nativos quedesejavam emular o antigo colonizador, ele se mant\u00e9m em terras al\u00e9m da Europa.70 Agora, imagine. isso ocorreu na \u00c1frica, \u00c1sia. Oceania e Am\u00e9rica. Formas deorganizar a sociedade e suas lr,stltul\u00e76es de controle foram desenvolvidas na Europae impostas sobre outros continentes para benef\u00edcio do pequeno continente. Dessemodo, a Eu1opa deu a si mesma o lugar de centro do mundo atrav\u00e9s de s\u00e9culos deescravid\u00e3o., colonialismo, imperialismo e racismo.75 Desafiar o dinheiro e seus lacaios rende pris\u00e3o, censura, ex\u00edlio e, nos casosmais extremos, assassinatos. O caso de Jomo Kcnyattct, um aspirante de liberta\u00e7\u00e3o doQu\u00eania, n\u00e3o significou a liberta\u00e7\u00e3o do trabalhador e alde\u00f5es do pa\u00eds. Como umcl\u00e1ssico exemplo de capitalismo de terceiro mundo, apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o d\u00e1sociedade ganhou enquanto a maioria existe com o que sobra. Romper com a obra do80 colonialismo n\u00e3o foi o caminho escolhido pelos que tomaram o poder na R(!,p\u00fablicado Qu\u00eania.Uma popula\u00e7\u00e3o mal tratada num pa\u00eds desigual acabou por ser o foco de muitasdas obras de Ng\u00fcg\u00ef wa Thiong'o. O autor n\u00e3o fora preso apenas por Jomo Kenyaua eseu sucessor Daniel arap Moi. mas pelo sistema neocolonial que domina a cultura. a85 economia e a pol\u00edtica queniana p\u00f3s-independ\u00eancia. Kenyatta e Thiong'o s\u00e3o doisexemplos de uma longa conjuntura hist\u00f3rica. N\u00e3o se trata de repeti\u00e7\u00e3o, existe emparticularidades nos dois diferentes momentos hist\u00f3ricos de cada um dospersonagens.Kenyatta buscou descolonizar o Qu\u00e9nia, mas sua descoloniza\u00e7\u00e3o era limitada.90 N\u00e3o previa descolonizar-se das formas econ\u00f4micas, culturais pol\u00edticas impostaas peloOcidente. Thiong'o buscou ir al\u00e9m. O autor queria descolonizar cora\u00e7\u00f5es,, mentes edesfazer os n\u00f3s que prendem o \"lndependente\" Qu\u00eania ao antigo colonizador. Oneocolonialismo. como termo, saiu de moda:, mas como sistema de domina\u00e7\u00e3o docentro sobre a periferia, ele est\u00e1 em pleno vapor moldando as rela\u00e7\u00f5es internacionais e95 dando forma \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3oo caso da guerrilha Mau Mau e de Ng\u00fcg\u00ef wa Thlong'o servem paraexemplificar uma luta do longa data entre for\u00e7as progressista que, por um lado,resiste aos \u00edmpetos colonizadores que gestam desigualdade e de outro for\u00e7as queat\u00e9 hoje elevam o passado colonial e sua obra para legitimar o dom\u00ednio do poder100 ocidental respons\u00e1vel por um sistema que deixa o planeta \u00e0 beira da destrui\u00e7\u00e3o.Apesar de pouco conhecida nos tr\u00f3picos latinos, a hist\u00f3ria queniana \u00e9 um espelhopara os colonizados do globo que ainda esperam por sair da noite.{Bruno Ribeiro Oliiveira. Le Monde Oip\/omatique. 3 de setembro de 2020.)","id":435780,"enunciado":"<p>Era uma vez no Qu\u00e9nia<\/p><p><br><\/p><p>Jomo K\u00e9nyatta \u00e9 considerado o pai da Uhuru, ou independ\u00eancia do Qu\u00eania,<\/p><p>que ocorreu em 12 de dezembro de 1963. Antes disso, o Qu\u00eania era uma col\u00f4nia do<\/p><p>Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico. Em 1952, quando o colonialismo come\u00e7ava a ruir, Kenyatta foi<\/p><p>acusado \u00e9 sentenciado em um julgamento de fachada que o enviou ao c\u00e1rcere.<\/p><p>5Acusa\u00e7\u00e3o? Era considerado o l\u00edder dos guerrilheiros Mau Mau, ainda que n\u00e3o<\/p><p>houvesse provas.<\/p><p>Os Mau Mau foram um movimento formado por diversos grupos guerrilheiros<\/p><p>que lutaram entre 19S2 e 1960 contra os brit\u00e2nicos e quenianos leais ao governo<\/p><p>colonial. O objetivo dos Mau Mau era conquistar terra, liberdade e expulsar os<\/p><p>10 colonizadores. Apesar de derrotados militarmente, os Mau Mau foram respons\u00e1veis<\/p><p>pela ru\u00edna moral do projeto colonial no Qu\u00eania. Nenhum imp\u00e9rio europeu conseguiria<\/p><p>barrar o sol da independ\u00eancia para os quenianos.<\/p><p>Os campos de concentra\u00e7\u00e3o ingleses conseguiram impor oito anos de terror,<\/p><p>mas n\u00e3o impediram que a col\u00f4nia, outrora chamada de um pa\u00eds de homens brancos,<\/p><p>15 erguesse suas pr\u00f3prias cores na bandeira queniana. V\u00edtimas de um sistema colonial,<\/p><p>racista, autocr\u00e1tico \u00e9 explorat\u00f3rio, Kenyatta e seus aliados conseguiram organizar os<\/p><p>maiores movimentos quenianos pela independ\u00eancia da na\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s d\u00e9cadas,<\/p><p>conquistaram a liberta\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Frantz Fanon, influente intelectual afro-caribenho, partid\u00e1rio da<\/p><p>20 descoloniza\u00e7\u00e3o por via das armas, n\u00e3o aprovaria o m\u00e9todo de Kenyatta. O pai da<\/p><p>Uhuru tratou de negociar com o antigo colonizador. Kenyatta nunca reconheceu o<\/p><p>valor dos que lutaram \u00e9 morreram no movimento Mau Mau. O pai da independ\u00eancia<\/p><p>n\u00e3o distribuiu a terra t\u00e3o esperada pelos Mau Mau, mas dividiu entre seus aliados. A<\/p><p>independ\u00eancia tamb\u00e9m proibiu o assunto. Falar e lembrar a luta Mau Mau podia<\/p><p>25 render problemas com um governo que queria abafar o passado.<\/p><p>Cerca de 10 mil Mau Mau morreram por terra \u00e9 liberdade. Milhares de<\/p><p>apoiadores e suspeitos sofreram em campos de concentra\u00e7\u00e3o ingleses. Nem uma<\/p><p>d\u00e9cada havia passado desde os campos de concentra\u00e7\u00f5es nazistas da Segunda Guerra<\/p><p>Mundial serem desativados e, na d\u00e9cada de 1950, os brit\u00e2nicos, com a justificativa da<\/p><p>30 miss\u00e3o civilizadora, ergueram campos de morte e tortura por toda a col\u00f4nia do<\/p><p>Qu\u00e9nia.<\/p><p>Ao fim, com l\u00e1grimas e sofrimento, mas com esperan\u00e7a e resist\u00eancia, o<\/p><p>colonialismo caiu. Por\u00e9m, sua obra persistiu (\u00e9 persiste). A liberdade na \u00c1frica raiou<\/p><p>com celebra\u00e7\u00e3o e acabou em sistemas de partidos \u00fanicos que proibiam oposi\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p><p>35 barravam processos democr\u00e1ticos. O pai da independ\u00eancia, Jomo Kenyatta, tornou-<\/p><p>se o l\u00edder incontest\u00e1vel da Rep\u00fablica do Qu\u00eania. Mas o patriarca do Qu\u00eania havia<\/p><p>aprendido o m\u00e9todo colonial.<\/p><p>Em 1977, um premiado autor queniano chamado Ng\u00fcgi wa Thiong'o e um<\/p><p>autor com nacionalidade queniana e zimbabuana Ngugi wa Mirii produziram uma<\/p><p>40 pe\u00e7a de teatro com a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o da pequena cidade de Kamiriithu,<\/p><p>localizada nos arredores da capital Nair\u00f3bi. Ap\u00f3s um grande sucesso a pe\u00e7a foi<\/p><p>proibida pelo governo queniano. Motivo? Ela criticava o governo, denunciava-O como<\/p><p>uma continua\u00e7\u00e3o do governo colonial, clamava por terra, liberdade e buscava resgatar<\/p><p>e inspirar o p\u00fablico atrav\u00e9s do exemplo da luta Mau Mau.<\/p><p>45 A pe\u00e7a se chamava I Will Morry When I Wont (Eu vou me casar quando eu<\/p><p>quiser . Os autores afirmavam que o governo n\u00e3o cumpria seus deveres com o novo.<\/p><p>Nada de democracia, nada de terras e nada de dividir a riqueza .. Ng\u00fcgi wa Thiong'o foi<\/p><p>preso em sua casa. N\u00e3o houve acusa\u00e7\u00e3o nem Julgamento. O acesso \u00e0 terra e a<\/p><p>liberdade que n\u00e3o existiam nos tempos de col\u00f4nia tamb\u00e9m n\u00e3o floresceram no p\u00f3s-<\/p><p>50 col\u00f4nia. Mas Isso n\u00e3o podia ser dito.<\/p><p>Aprisionado com outros presos pol\u00edticos do Qu\u00eania independente, Thiong'o<\/p><p>teve que tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es sobre a pris\u00e3o. Seus algozes n\u00e3o emitiam<\/p><p>nenhuma declara\u00e7\u00e3o sobre o motivo de seu encarceramento. Kenyatta desafiara um<\/p><p>poder autocr\u00e1tico e fora aprisionado. Thiong'o desafiara um poder autocr\u00e1tico e fora<\/p><p>55 aprisionado. Um caso de colonialismo e um caso de neocolonialismo,<\/p><p>respectivamente.<\/p><p>Kenyatta n\u00e3o ousou acabar com a obra do colonialismo, mas decidiu exerc\u00ea-<\/p><p>la. Os brancos que foram embora deixaram suas formas de governan\u00e7a e os que<\/p><p>assumiram decidiram mant\u00ea-las. Na pris\u00e3o, Thiong'o escreveu um livro chamado <em>Devil<\/em><\/p><p>60 <em>on the Cross<\/em> (Diabo na Cru,) om rolos do papel higi\u00eanico. Em uma cena da obra. o<\/p><p>autor narra como homens negros do Qu\u00eania aprenderam os truques dos antigos<\/p><p>mestres brancos. Estes ensinavam como praticar a domina\u00e7\u00e3o autocr\u00e1tica sobre seus<\/p><p>pa\u00edses, n\u00e3o apenas para seu beneficio, mas tamb\u00e9m para benef\u00edcio da antiga<\/p><p>metr\u00f3pole.<\/p><p>65 Mas, se a autocritica elite queniana (e africana) trabalha para si e para os<\/p><p>antigos mestres colonialistas. para quem trabalham os mestres brancos? O autor nos<\/p><p>Informa que todos servem ao maior dominador de todos, o shiema capitalista<\/p><p>imposto pela Europa ao redor do mundo. E, com o apoio de grupos nativos que<\/p><p>desejavam emular o antigo colonizador, ele se mant\u00e9m em terras al\u00e9m da Europa.<\/p><p>70 Agora, imagine. isso ocorreu na \u00c1frica, \u00c1sia. Oceania e Am\u00e9rica. Formas de<\/p><p>organizar a sociedade e suas lr,stltul\u00e76es de controle foram desenvolvidas na Europa<\/p><p>e impostas sobre outros continentes para benef\u00edcio do pequeno continente. Desse<\/p><p>modo, a Eu1opa deu a si mesma o lugar de centro do mundo atrav\u00e9s de s\u00e9culos de<\/p><p>escravid\u00e3o., colonialismo, imperialismo e racismo.<\/p><p>75 Desafiar o dinheiro e seus lacaios rende pris\u00e3o, censura, ex\u00edlio e, nos casos<\/p><p>mais extremos, assassinatos. O caso de Jomo Kcnyattct, um aspirante de liberta\u00e7\u00e3o do<\/p><p>Qu\u00eania, n\u00e3o significou a liberta\u00e7\u00e3o do trabalhador e alde\u00f5es do pa\u00eds. Como um<\/p><p>cl\u00e1ssico exemplo de capitalismo de terceiro mundo, apenas uma pequena fra\u00e7\u00e3o d\u00e1<\/p><p>sociedade ganhou enquanto a maioria existe com o que sobra. Romper com a obra do<\/p><p>80 colonialismo n\u00e3o foi o caminho escolhido pelos que tomaram o poder na R(!,p\u00fablica<\/p><p>do Qu\u00eania.<\/p><p>Uma popula\u00e7\u00e3o mal tratada num pa\u00eds desigual acabou por ser o foco de muitas<\/p><p>das obras de Ng\u00fcg\u00ef wa Thiong'o. O autor n\u00e3o fora preso apenas por Jomo Kenyaua e<\/p><p>seu sucessor Daniel arap Moi. mas pelo sistema neocolonial que domina a cultura. a<\/p><p>85 economia e a pol\u00edtica queniana p\u00f3s-independ\u00eancia. Kenyatta e Thiong'o s\u00e3o dois<\/p><p>exemplos de uma longa conjuntura hist\u00f3rica. N\u00e3o se trata de repeti\u00e7\u00e3o, existe em<\/p><p>particularidades nos dois diferentes momentos hist\u00f3ricos de cada um dos<\/p><p>personagens.<\/p><p>Kenyatta buscou descolonizar o Qu\u00e9nia, mas sua descoloniza\u00e7\u00e3o era limitada.<\/p><p>90 N\u00e3o previa descolonizar-se das formas econ\u00f4micas, culturais pol\u00edticas impostaas pelo<\/p><p>Ocidente. Thiong'o buscou ir al\u00e9m. O autor queria descolonizar cora\u00e7\u00f5es,, mentes e<\/p><p>desfazer os n\u00f3s que prendem o \"lndependente\" Qu\u00eania ao antigo colonizador. O<\/p><p>neocolonialismo. como termo, saiu de moda:, mas como sistema de domina\u00e7\u00e3o do<\/p><p>centro sobre a periferia, ele est\u00e1 em pleno vapor moldando as rela\u00e7\u00f5es internacionais e<\/p><p>95 dando forma \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o<\/p><p>o caso da guerrilha Mau Mau e de Ng\u00fcg\u00ef wa Thlong'o servem para<\/p><p>exemplificar uma luta do longa data entre for\u00e7as progressista que, por um lado,<\/p><p>resiste aos \u00edmpetos colonizadores que gestam desigualdade e de outro for\u00e7as que<\/p><p>at\u00e9 hoje elevam o passado colonial e sua obra para legitimar o dom\u00ednio do poder<\/p><p>100 ocidental respons\u00e1vel por um sistema que deixa o planeta \u00e0 beira da destrui\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Apesar de pouco conhecida nos tr\u00f3picos latinos, a hist\u00f3ria queniana \u00e9 um espelho<\/p><p>para os colonizados do globo que ainda esperam por sair da noite.<\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">{Bruno Ribeiro Oliiveira. Le Monde Oip\/omatique. 3 de setembro de 2020.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1546756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Em S\u00e3o Paulo, na semana encerrada em 04\/07\/2020, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. II. Na semana encerrada no s\u00e1bado, dia 04\/07\/2020, as cota\u00e7\u00f5es do biocombust\u00edvel ca\u00edram em 6 estados e ficaram inalteradas na Para\u00edba, de acordo com o levantamento da ANP, compilado pelo AE-Taxas, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203933,"hashId":"4a0a717c4936f3327217f32d58502371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em S\u00e3o Paulo, na semana encerrada em 04\/07\/2020, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na semana encerrada no s\u00e1bado, dia 04\/07\/2020, as cota\u00e7\u00f5es do biocombust\u00edvel ca\u00edram em 6 estados e ficaram inalteradas na Para\u00edba, de acordo com o levantamento da ANP, compilado pelo AE-Taxas, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653585,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8653585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8653586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8653587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8653588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510642,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. II. O menor pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol hidratado registrado na semana encerrada no dia 04\/07\/2020 foi de R$ 2,734, no estado do Mato Grosso, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203919,"hashId":"8baf9c01b959841a6fa5c4847e0d7ddc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O menor pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol hidratado registrado na semana encerrada no dia 04\/07\/2020 foi de R$ 2,734, no estado do Mato Grosso, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653528,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8653527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8653528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8653529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8653530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510642,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta no pre\u00e7o do etanol foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o Brasil, de acordo com o texto. II. Em S\u00e3o Paulo, a m\u00e9dia do pre\u00e7o do etanol hidratado da semana de 04\/07\/2020 representou uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203937,"hashId":"32123dae38b03868a78bf5603bdc8ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta no pre\u00e7o do etanol foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o Brasil, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em S\u00e3o Paulo, a m\u00e9dia do pre\u00e7o do etanol hidratado da semana de 04\/07\/2020 representou uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653601,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8653601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8653602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8653603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8653604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510642,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cadista","id":5628,"slug":"cadista"},{"descricao":"Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","id":21084,"slug":"assistente-de-execucao-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No excerto \u201cNo entanto, h\u00e1 um outro tipo de invisibilidade que contraria toda possibilidade de alcan\u00e7ar algum poder\u201d, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva sublinhada exprime uma ressalva. Para que, ao contr\u00e1rio disso, ensejasse uma conclus\u00e3o, deveria ser substitu\u00edda por: ","provas":[{"id":51337,"cargo":{"descricao":"Cadista","id":5628,"slug":"cadista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cadista - 2020"},{"id":51390,"cargo":{"descricao":"Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","id":21084,"slug":"assistente-de-execucao-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 16:07:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550796,"hashId":"2f2e83d94a7a4084546be1cc45e29e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto \u201c<u>No entanto<\/u>, h\u00e1 um outro tipo de invisibilidade que contraria toda possibilidade de alcan\u00e7ar algum poder\u201d, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva sublinhada exprime uma ressalva. Para que, ao contr\u00e1rio disso, ensejasse uma conclus\u00e3o, deveria ser substitu\u00edda por: <\/p>","resposta":5807842,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contudo.","id":5807838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dado que. ","id":5807839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado que. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se bem que.","id":5807840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se bem que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porquanto.","id":5807841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porquanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por conseguinte.","id":5807842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por conseguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.A dor de se sentir invis\u00edvel01 A invisibilidade consta como elemento de desejo na lista de superpoderes. Quem nunca02 desejou ter uma capa de invisibilidade igual \u00e0 do Harry Potter, ou \u201cser uma mosquinha\u201d, para03 passar despercebido e poder estar em algum lugar espec\u00edfico para poder ver e ouvir sem ser04 visto ou ouvido? Esse desejo de n\u00e3o ser identificado est\u00e1 associado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es das quais por05 alguma raz\u00e3o somos ou fomos exclu\u00eddos por n\u00e3o pertencimento ou n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o daquele grupo06 ora reunido; essa exclus\u00e3o desperta dentro de n\u00f3s, al\u00e9m da curiosidade natural, uma vontade07 de possuir o poder de resistir __ situa\u00e7\u00e3o da margem, de n\u00e3o obedecer __ placas de \u201cproibido08 entrar\u201d, de se rebelar contra a barreira do n\u00e3o pertencimento.09 No entanto, h\u00e1 um outro tipo de invisibilidade que contraria toda possibilidade de alcan\u00e7ar10 algum poder: ser ou estar invis\u00edvel aos olhos do outro, mesmo estando de corpo e alma11 presentes, ao vivo, em cores, em 3D, com direito a cheiros e odores. Esse tipo de invisibilidade12 fere a gente num lugar fundo da alma, porque \u00e9 uma mensagem direta do outro para n\u00f3s, por13 meio da qual deixa expl\u00edcito que, por op\u00e7\u00e3o ou falta de capacidade, n\u00e3o tem olhos para nos ver,14 olhar e, muito menos, enxergar. E, verdade seja dita, cada um de n\u00f3s j\u00e1 esteve dos dois lados15 dessa cena. Basta parar pra pensar um instantinho em quantas vezes, engolidos pelas nossas16 urg\u00eancias, negligenciamos os outros ao nosso redor. Quantas vezes at\u00e9 identificamos que aquela17 colega que senta na mesa ali adiante tem andado mais calada ou com os olhos vermelhos e18 dizemos para n\u00f3s mesmos que n\u00e3o \u00e9 \u00e9tico perscrutar os sentimentos alheios porque n\u00e3o19 queremos ser invasivos, quando na verdade o que nos impede de tentar furar a bolha \u2013 a nossa20 e a do outro \u2013 \u00e9 um fervoroso instinto de auto-preserva\u00e7\u00e3o, uma mania adquirida de n\u00e3o prestar21 aten\u00e7\u00e3o em nada que n\u00e3o nos seja \u00fatil imediatamente, ou pior: o h\u00e1bito de achar que a dor do22 outro n\u00e3o \u00e9 da nossa conta.23 O fato \u00e9 que estamos cercados de seres invis\u00edveis e que certamente somos invis\u00edveis para24 muitos daqueles que compartilham conosco o nosso dia a dia, o nosso ambiente de trabalho, o25 nosso lugar de estudo, a nossa roda de amigos, a nossa casa e at\u00e9 a nossa pr\u00f3pria cama. Sentir-26 se invis\u00edvel \u00e9 uma das dores mais cru\u00e9is __ que um ser humano pode ser submetido, porque tira27 dele a possibilidade de ser real; \u00e9 como se ele n\u00e3o existisse; ou pior, como se ele existir fosse28 t\u00e3o inconveniente que a melhor forma de lidar com ele \u00e9 fingir que ele n\u00e3o existe.29 Ainda pior que ser invis\u00edvel, ou sentir-se invis\u00edvel, \u00e9 tornar-se vis\u00edvel ao outro apenas em30 situa\u00e7\u00f5es em que o simples fato de voc\u00ea existir torna-se um transtorno ao equil\u00edbrio do entorno.31 \u00c9 ver a mulher ou o homem que segue pelas ruas arrastando uma carro\u00e7a s\u00f3 na hora em que a32 sua exist\u00eancia atrapalha o tr\u00e1fego. \u00c9 notar aquela pessoa gorda sentada na lanchonete e pensar33 que ela n\u00e3o deveria estar ali comendo aquele sandu\u00edche gigante e imediatamente julg\u00e1-la com34 a autoridade de um juiz: \u201ct\u00e1 vendo! Por isso que \u00e9 gorda!\u201d.35 A invisibilidade \u00e9 rompida por meio de uma visibilidade que marginaliza, e quando isso36 acontece fica escancarada a nossa falta de jeito para lidar com tudo o que n\u00e3o nos \u00e9 familiar,37 confort\u00e1vel, ou parecido conosco. O diferente ainda nos assusta tanto porque ainda estamos38 enraizados em cren\u00e7as de uma sociedade pasteurizada, de modo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos39 submeter-se a determinados padr\u00f5es para poder caber bem direitinho nas caixinhas que lhe s\u00e3o40 destinadas. \u00c9 urgente tomarmos ci\u00eancia de que essa nossa cegueira volunt\u00e1ria e seletiva41 constitui o elemento base para que se instale no nosso mundo uma cultura t\u00e1cita de exclus\u00e3o,42 abandono e viol\u00eancia. Enquanto continuarmos a cruzar os bra\u00e7os diante da falta de eq\u00fcidade em43 todos os n\u00edveis da esfera humana, n\u00e3o s\u00f3 seremos coniventes com a manuten\u00e7\u00e3o dos invis\u00edveis,44 como corremos o s\u00e9rio risco de, num futuro breve, sequer sermos capazes de sermos vis\u00edveis a45 n\u00f3s mesmos.(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":436348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor de se sentir invis\u00edvel<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 A invisibilidade consta como elemento de desejo na lista de superpoderes. Quem nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 desejou ter uma capa de invisibilidade igual \u00e0 do Harry Potter, ou \u201cser uma mosquinha\u201d, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 passar despercebido e poder estar em algum lugar espec\u00edfico para poder ver e ouvir sem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 visto ou ouvido? Esse desejo de n\u00e3o ser identificado est\u00e1 associado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es das quais por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 alguma raz\u00e3o somos ou fomos exclu\u00eddos por n\u00e3o pertencimento ou n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o daquele grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 ora reunido; essa exclus\u00e3o desperta dentro de n\u00f3s, al\u00e9m da curiosidade natural, uma vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 de possuir o poder de resistir __ situa\u00e7\u00e3o da margem, de n\u00e3o obedecer __ placas de \u201cproibido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 entrar\u201d, de se rebelar contra a barreira do n\u00e3o pertencimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 No entanto, h\u00e1 um outro tipo de invisibilidade que contraria toda possibilidade de alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 algum poder: ser ou estar invis\u00edvel aos olhos do outro, mesmo estando de corpo e alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 presentes, ao vivo, em cores, em 3D, com direito a cheiros e odores. Esse tipo de invisibilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 fere a gente num lugar fundo da alma, porque \u00e9 uma mensagem direta do outro para n\u00f3s, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 meio da qual deixa expl\u00edcito que, por op\u00e7\u00e3o ou falta de capacidade, n\u00e3o tem olhos para nos ver,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 olhar e, muito menos, enxergar. E, verdade seja dita, cada um de n\u00f3s j\u00e1 esteve dos dois lados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 dessa cena. Basta parar pra pensar um instantinho em quantas vezes, engolidos pelas nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 urg\u00eancias, negligenciamos os outros ao nosso redor. Quantas vezes at\u00e9 identificamos que aquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 colega que senta na mesa ali adiante tem andado mais calada ou com os olhos vermelhos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 dizemos para n\u00f3s mesmos que n\u00e3o \u00e9 \u00e9tico perscrutar os sentimentos alheios porque n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 queremos ser invasivos, quando na verdade o que nos impede de tentar furar a bolha \u2013 a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 e a do outro \u2013 \u00e9 um fervoroso instinto de auto-preserva\u00e7\u00e3o, uma mania adquirida de n\u00e3o prestar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 aten\u00e7\u00e3o em nada que n\u00e3o nos seja \u00fatil imediatamente, ou pior: o h\u00e1bito de achar que a dor do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 outro n\u00e3o \u00e9 da nossa conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 O fato \u00e9 que estamos cercados de seres invis\u00edveis e que certamente somos invis\u00edveis para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 muitos daqueles que compartilham conosco o nosso dia a dia, o nosso ambiente de trabalho, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 nosso lugar de estudo, a nossa roda de amigos, a nossa casa e at\u00e9 a nossa pr\u00f3pria cama. Sentir-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 se invis\u00edvel \u00e9 uma das dores mais cru\u00e9is __ que um ser humano pode ser submetido, porque tira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 dele a possibilidade de ser real; \u00e9 como se ele n\u00e3o existisse; ou pior, como se ele existir fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 t\u00e3o inconveniente que a melhor forma de lidar com ele \u00e9 fingir que ele n\u00e3o existe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Ainda pior que ser invis\u00edvel, ou sentir-se invis\u00edvel, \u00e9 tornar-se vis\u00edvel ao outro apenas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 situa\u00e7\u00f5es em que o simples fato de voc\u00ea existir torna-se um transtorno ao equil\u00edbrio do entorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 \u00c9 ver a mulher ou o homem que segue pelas ruas arrastando uma carro\u00e7a s\u00f3 na hora em que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 sua exist\u00eancia atrapalha o tr\u00e1fego. \u00c9 notar aquela pessoa gorda sentada na lanchonete e pensar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 que ela n\u00e3o deveria estar ali comendo aquele sandu\u00edche gigante e imediatamente julg\u00e1-la com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 a autoridade de um juiz: \u201ct\u00e1 vendo! Por isso que \u00e9 gorda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 A invisibilidade \u00e9 rompida por meio de uma visibilidade que marginaliza, e quando isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 acontece fica escancarada a nossa falta de jeito para lidar com tudo o que n\u00e3o nos \u00e9 familiar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 confort\u00e1vel, ou parecido conosco. O diferente ainda nos assusta tanto porque ainda estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 enraizados em cren\u00e7as de uma sociedade pasteurizada, de modo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 submeter-se a determinados padr\u00f5es para poder caber bem direitinho nas caixinhas que lhe s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 destinadas. \u00c9 urgente tomarmos ci\u00eancia de que essa nossa cegueira volunt\u00e1ria e seletiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 constitui o elemento base para que se instale no nosso mundo uma cultura t\u00e1cita de exclus\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 abandono e viol\u00eancia. Enquanto continuarmos a cruzar os bra\u00e7os diante da falta de eq\u00fcidade em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 todos os n\u00edveis da esfera humana, n\u00e3o s\u00f3 seremos coniventes com a manuten\u00e7\u00e3o dos invis\u00edveis,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 como corremos o s\u00e9rio risco de, num futuro breve, sequer sermos capazes de sermos vis\u00edveis a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os atalhos do programa Word (pacote Office 2010), analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. I. Ctrl + S \u00e9 um atalho para salvar o documento. II. Ctrl + K \u00e9 um atalho para inserir um hiperlink. III. Ctrl + A \u00e9 um atalho para abrir um documento. IV. Ctrl + B \u00e9 um atalho para transformar o texto selecionado em negrito. V. Ctrl + O \u00e9 um atalho para criar um novo documento. Est\u00e3o CORRETAS: ","provas":[{"id":72529,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 15:40:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215688,"hashId":"08085925012a69700f3f86396b7a8fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os atalhos do programa Word (pacote Office 2010), analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ctrl + S \u00e9 um atalho para salvar o documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ctrl + K \u00e9 um atalho para inserir um hiperlink. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ctrl + A \u00e9 um atalho para abrir um documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ctrl + B \u00e9 um atalho para transformar o texto selecionado em negrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ctrl + O \u00e9 um atalho para criar um novo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS: <\/p>","resposta":8705922,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III. ","id":8705919,"corpo":"<p>I, II, III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV. ","id":8705920,"corpo":"<p>I, II, III, IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV. ","id":8705921,"corpo":"<p>II, III, IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, V. ","id":8705922,"corpo":"<p>II, III, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V.","id":8705923,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso das teclas de atalho no Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, ajuda no trabalho di\u00e1rio dos seus usu\u00e1rios. Sobre esse tema, assinale a incorreta. (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente). ","provas":[{"id":72190,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:36:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2204021,"hashId":"47d497fe079115fe65ac0d8c90c2827d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso das teclas de atalho no Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, ajuda no trabalho di\u00e1rio dos seus usu\u00e1rios. Sobre esse tema, assinale a incorreta. (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente). <\/p>","resposta":8653948,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHIFT+CTRL + N: cria uma pasta no Windows Explorer.","id":8653947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SHIFT+CTRL + N: cria uma pasta no Windows Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SHIFT+DELETE: apaga arquivos, enviando para a Lixeira.","id":8653948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SHIFT+DELETE: apaga arquivos, enviando para a Lixeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL+SHIFT + ESC: abre o Gerenciador de Tarefas.","id":8653949,"corpo":"<p>CTRL+SHIFT + ESC: abre o Gerenciador de Tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt+F4 Fechar o item ativo ou sair do aplicativo ativo.","id":8653950,"corpo":"<p>Alt+F4 Fechar o item ativo ou sair do aplicativo ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na interven\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social, a centralidade na fam\u00edlia durante o processo de atendimento em cuidados paliativos remete \u00e0 necessidade de contextualiza\u00e7\u00e3o do grupo social e das respectivas rela\u00e7\u00f5es com os (as) pacientes.","provas":[{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 18:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1554182,"hashId":"6299c239b915c3b0ee57e2165933495c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interven\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social, a centralidade na fam\u00edlia durante o processo de atendimento em cuidados paliativos remete \u00e0 necessidade de contextualiza\u00e7\u00e3o do grupo social e das respectivas rela\u00e7\u00f5es com os (as) pacientes.<\/p>","resposta":5822497,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5822497,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5822498,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pr\u00e1tica dos cuidados paliativos e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.","id":436866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da pr\u00e1tica dos cuidados paliativos e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1554182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto. \"...E n\u00e3o h\u00e1 melhor resposta que o espet\u00e1culo da vida: v\u00ea-la desfiar seu fio, que tamb\u00e9m se chama vida, ver a f\u00e1brica que ela mesma, teimosamente, se fabrica, v\u00ea-la brotar como h\u00e1 pouco em nova vida explodida; mesmo quando \u00e9 assim pequena a explos\u00e3o, como a ocorrida; mesmo quando \u00e9 uma explos\u00e3o como a de h\u00e1 pouco, franzina; mesmo quando \u00e9 a explos\u00e3o de uma vida severina.\" (Morte e Vida Severina) O poeta usa um recurso de expressividade em \u201ca f\u00e1brica e se fabrica\u201d, um substantivo e um verbo com o mesmo radical. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta esse mesmo recurso.","provas":[{"id":72015,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2200872,"hashId":"dbe603521c67ba61f305de27022d06d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema de Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"...E n\u00e3o h\u00e1 melhor resposta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que o espet\u00e1culo da vida: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00ea-la desfiar seu fio, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que tamb\u00e9m se chama vida, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver a f\u00e1brica que ela mesma, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">teimosamente, se fabrica, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00ea-la brotar como h\u00e1 pouco <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em nova vida explodida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo quando \u00e9 assim pequena <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a explos\u00e3o, como a ocorrida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo quando \u00e9 uma explos\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">como a de h\u00e1 pouco, franzina; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo quando \u00e9 a explos\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de uma vida severina.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Morte e Vida Severina) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poeta usa um recurso de expressividade em \u201ca f\u00e1brica e se fabrica\u201d, um substantivo e um verbo com o mesmo radical. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta esse mesmo recurso.<\/p>","resposta":8640875,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temos o mesmo recurso em \u201cfio\u201d e \u201cdesfiar\u201d.","id":8640875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos o mesmo recurso em \u201cfio\u201d e \u201cdesfiar\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Temos o mesmo recurso em \u201cespet\u00e1culo\u201d e \u201cvida\u201d.","id":8640876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos o mesmo recurso em \u201cespet\u00e1culo\u201d e \u201cvida\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temos o mesmo recurso em \u201cocorrida\u201d e \u201cexplodida\u201d.","id":8640877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos o mesmo recurso em \u201cocorrida\u201d e \u201cexplodida\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":8640878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta a forma\u00e7\u00e3o de plural dos substantivos, corretamente.","provas":[{"id":72015,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha","sigla":"Prefeitura de Sao Gabriel da Palha","id":2845,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-palha-es-2020-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Palha - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2200933,"hashId":"3912b0307cb0a6a65b83026454e76f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a forma\u00e7\u00e3o de plural dos substantivos, corretamente.<\/p>","resposta":8641145,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os guardas-noturno, nas segundas-feira, banana-pratas","id":8641144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os guardas-noturno, nas segundas-feira, banana-pratas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sem-terra, cinco beija-flores, dois padres-nossos os abaixo-assinados.","id":8641145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sem-terra, cinco beija-flores, dois padres-nossos os abaixo-assinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sem-terras, os guardas-noturno, os bates-papos","id":8641146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sem-terras, os guardas-noturno, os bates-papos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":8641147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da cidade de Niter\u00f3i se inicia com a aldeia de S\u00e3o Louren\u00e7o dos \u00edndios, que foi fundada na terra cedida pelo representante do governo de Portugal ao cacique:","provas":[{"id":63834,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2020-selecon-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952542,"hashId":"36f9dbc1c42f6f32de437478fe5e1722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da cidade de Niter\u00f3i se inicia com a aldeia de S\u00e3o Louren\u00e7o dos \u00edndios, que foi fundada na terra cedida pelo representante do governo de Portugal ao cacique:<\/p>","resposta":7558587,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aimber\u00ea","id":7558586,"corpo":"<p>Aimber\u00ea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arariboia","id":7558587,"corpo":"<p>Arariboia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piragibe","id":7558588,"corpo":"<p>Piragibe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tibiri\u00e7\u00e1","id":7558589,"corpo":"<p>Tibiri\u00e7\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Niter\u00f3i - RJ","oab":false,"nome":"Niter\u00f3i - RJ","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407510,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-niteroi-rj"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1952542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-ouricuri-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desenvolvimento sustent\u00e1vel e as pol\u00edticas aprovadas pelos Estados-membros da ONU, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouricuri","sigla":"Camara de Ouricuri","id":4019,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-ouricuri-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouricuri-pe-2020-idib-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Ouricuri - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953912,"hashId":"e4cc63cba5c8d36c5f00ab7cca6cc5e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o desenvolvimento sustent\u00e1vel e as pol\u00edticas aprovadas pelos Estados-membros da ONU, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7564712,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 um conceito amplo, que implica muito mais do que seguran\u00e7a ao meio ambiente, pois estabelece pol\u00edticas de transforma\u00e7\u00f5es sociais, visando principalmente a diminui\u00e7\u00e3o do desenvolvimento desigual entre os pa\u00edses desenvolvidos, subdesenvolvidos e em desenvolvimento.","id":7564712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 um conceito amplo, que implica muito mais do que seguran\u00e7a ao meio ambiente, pois estabelece pol\u00edticas de transforma\u00e7\u00f5es sociais, visando principalmente a diminui\u00e7\u00e3o do desenvolvimento desigual entre os pa\u00edses desenvolvidos, subdesenvolvidos e em desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma das metas da nova plataforma apresentada pela ONU para o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 promover a educa\u00e7\u00e3o de qualidade visando exclusivamente formar pessoas para proteger e defender o meio ambiente.","id":7564713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das metas da nova plataforma apresentada pela ONU para o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 promover a educa\u00e7\u00e3o de qualidade visando exclusivamente formar pessoas para proteger e defender o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel apresentado pelos programas da ONU exclui a sociedade como integrante e atuante do meio ambiente a medida em que n\u00e3o se preocupa com quest\u00f5es de g\u00eanero, nem de igualdade \u00e9tnicas e nem de justi\u00e7a social, al\u00e9m de n\u00e3o prever formas de industrializa\u00e7\u00e3o em pa\u00edses de menor desenvolvimento.","id":7564714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel apresentado pelos programas da ONU exclui a sociedade como integrante e atuante do meio ambiente a medida em que n\u00e3o se preocupa com quest\u00f5es de g\u00eanero, nem de igualdade \u00e9tnicas e nem de justi\u00e7a social, al\u00e9m de n\u00e3o prever formas de industrializa\u00e7\u00e3o em pa\u00edses de menor desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 entendido exclusivamente como uma forma de dirimir as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais, diminuindo a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa, visando evitar o aumento da temperatura global, a altera\u00e7\u00e3o nos ciclos das chuvas e as mudan\u00e7as dos n\u00edveis e das circula\u00e7\u00f5es oce\u00e2nicos.","id":7564715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 entendido exclusivamente como uma forma de dirimir as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas globais, diminuindo a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa, visando evitar o aumento da temperatura global, a altera\u00e7\u00e3o nos ciclos das chuvas e as mudan\u00e7as dos n\u00edveis e das circula\u00e7\u00f5es oce\u00e2nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1953912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um software.","provas":[{"id":41868,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - M\u00e9dico PSF - 2020"},{"id":41872,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Professor - 2020"},{"id":41875,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":71993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:18:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1242650,"hashId":"97155eb814e0dc2551516f77b50869e0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa um software.<\/p>","resposta":4493828,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria Ram","id":4493826,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria Ram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mouse.","id":4493827,"corpo":"<p align=justify>Mouse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adobe Reader.","id":4493828,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Adobe Reader.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fonte de Alimenta\u00e7\u00e3o.","id":4493829,"corpo":"<p align=justify>Fonte de Alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1242650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo recomendado para determina\u00e7\u00e3o das necessidades cal\u00f3ricas de pacientes oncol\u00f3gicos cr\u00edticos \u00e9 a equa\u00e7\u00e3o de Harris e Benedict.","provas":[{"id":51787,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 18:51:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1566395,"hashId":"88d7e9bc208f68a62b19f8a053a5db85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo recomendado para determina\u00e7\u00e3o das necessidades cal\u00f3ricas de pacientes oncol\u00f3gicos cr\u00edticos \u00e9 a equa\u00e7\u00e3o de Harris e Benedict.<\/p>","resposta":5870937,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5870936,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5870937,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 56 anos de idade \u00e9 portador de c\u00e2ncer colorretal. Realizou quimioterapia e est\u00e1 em p\u00f3soperat\u00f3rio de ressec\u00e7\u00e3o do tumor. Apresenta disgeusia, anorexia, diarreia e v\u00f4mito. Houve perda de 8% do peso corporal em tr\u00eas meses. Atualmente, tem peso = 54,5 kg, estatura = 1,74 m e tem \u00edndice de massa corporal (IMC) = 18 kg\/m\u00b2. Acerca desse caso cl\u00ednico dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":438621,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 56 anos de idade \u00e9 portador de c\u00e2ncer colorretal. Realizou quimioterapia e est\u00e1 em p\u00f3soperat\u00f3rio de ressec\u00e7\u00e3o do tumor. Apresenta disgeusia, anorexia, diarreia e v\u00f4mito. Houve perda de 8% do peso corporal em tr\u00eas meses. Atualmente, tem peso = 54,5 kg, estatura = 1,74 m e tem \u00edndice de massa corporal (IMC) = 18 kg\/m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1566395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Um capital de R$ 424.000,00 foi investido por 6 meses e apresentou rendimentos totais da ordem de 4% ao final desse per\u00edodo. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulando \u00e9 superior a R$ 436.380,00. II. Um servidor investiu um capital de R$ 7.204,00 em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 8% ao m\u00eas. O investimento foi mantido por um per\u00edodo de 6 meses. Assim, ele ter\u00e1 acumulado um montante superior a R$ 11.389,77 e inferior a R$ 11.478,11 ao t\u00e9rmino do per\u00edodo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 19:30:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2189213,"hashId":"753fa4b5af8c1cc03a247226ffb36f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um capital de R$ 424.000,00 foi investido por 6 meses e apresentou rendimentos totais da ordem de 4% ao final desse per\u00edodo. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulando \u00e9 superior a R$ 436.380,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um servidor investiu um capital de R$ 7.204,00 em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 8% ao m\u00eas. O investimento foi mantido por um per\u00edodo de 6 meses. Assim, ele ter\u00e1 acumulado um montante superior a R$ 11.389,77 e inferior a R$ 11.478,11 ao t\u00e9rmino do per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8592614,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8592614,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8592615,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8592616,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8592617,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 21 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmula do Montante na Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","oab":false,"nome":"F\u00f3rmula do Montante na Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425368,"slug":"matematica-financeira-formula-do-montante-na-capitalizacao-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paty dos Alferes","sigla":"","id":3675,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paty-dos-alferes-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diogo est\u00e1 inadimplente com o banco nos contratos de cr\u00e9dito pessoal (h\u00e1 seis meses), cart\u00e3o de cr\u00e9dito (h\u00e1 um m\u00eas) e cheque especial (h\u00e1 quatro meses). Sem dinheiro para quitar os tr\u00eas de uma s\u00f3 vez, pretende quitar a d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, a maior delas, e renegociar as demais. Neste caso, Diogo deve proceder da seguinte maneira:","provas":[{"id":50595,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paty dos Alferes","sigla":"","id":3675,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paty-dos-alferes-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paty-dos-alferes-rj-2020-ibam-procurador-juridico-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"IBAM - RJ - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 20:07:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1546559,"hashId":"c93b063e8266352acaa19d4afedeaa72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diogo est\u00e1 inadimplente com o banco nos contratos de cr\u00e9dito pessoal (h\u00e1 seis meses), cart\u00e3o de cr\u00e9dito (h\u00e1 um m\u00eas) e cheque especial (h\u00e1 quatro meses). Sem dinheiro para quitar os tr\u00eas de uma s\u00f3 vez, pretende quitar a d\u00edvida do cart\u00e3o de cr\u00e9dito, a maior delas, e renegociar as demais. Neste caso, Diogo deve proceder da seguinte maneira:<\/p>","resposta":5790163,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer imputa\u00e7\u00e3o do pagamento, informando ao banco credor que o valor pago se destina especificamente \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de cart\u00e3o de cr\u00e9dito","id":5790163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer imputa\u00e7\u00e3o do pagamento, informando ao banco credor que o valor pago se destina especificamente \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida de cart\u00e3o de cr\u00e9dito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas efetuar o pagamento, uma vez que, no presente caso, na aus\u00eancia de imputa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, se presume que o pagamento foi realizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida mais onerosa","id":5790164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas efetuar o pagamento, uma vez que, no presente caso, na aus\u00eancia de imputa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, se presume que o pagamento foi realizado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida mais onerosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro proceder \u00e0 nova\u00e7\u00e3o para assegurar melhores condi\u00e7\u00f5es de pagamento, pois a prerrogativa de imputa\u00e7\u00e3o do pagamento pertence ao credor","id":5790165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiro proceder \u00e0 nova\u00e7\u00e3o para assegurar melhores condi\u00e7\u00f5es de pagamento, pois a prerrogativa de imputa\u00e7\u00e3o do pagamento pertence ao credor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pagar as tr\u00eas d\u00edvidas simultaneamente, pois desde seu vencimento s\u00e3o consideradas como se fossem uma s\u00f3","id":5790166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagar as tr\u00eas d\u00edvidas simultaneamente, pois desde seu vencimento s\u00e3o consideradas como se fossem uma s\u00f3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputa\u00e7\u00e3o do Pagamento (Art. 352 ao 355)","oab":true,"nome":"Imputa\u00e7\u00e3o do Pagamento (Art. 352 ao 355)","pai":424928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405936,"slug":"direito-civil-imputacao-do-pagamento-art-352-ao-355"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","oab":false,"nome":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424928,"slug":"direito-civil-meios-alternativos-de-pagamento-art-334-ao-388"}],"slug":"direito-civil\/1546559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a utiliza\u00e7\u00e3o do Navegador Google Chrome, para o usu\u00e1rio acessar a op\u00e7\u00e3o BUSCAR, ele deve pressionar a combina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":67225,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:18:13","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2156977,"hashId":"ecefe4e8008dd87519d97873d0befbaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a utiliza\u00e7\u00e3o do Navegador Google Chrome, para o usu\u00e1rio acessar a op\u00e7\u00e3o BUSCAR, ele deve pressionar a combina\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8449623,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+P","id":8449620,"corpo":"<p>CTRL+P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CLTR+A","id":8449621,"corpo":"<p>CLTR+A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL+B","id":8449622,"corpo":"<p>CTRL+B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+F","id":8449623,"corpo":"<p>CTRL+F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL+H","id":8449624,"corpo":"<p>CTRL+H<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405056,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420074,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/2156977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cEles comem os mesmos pratos que s\u00e3o servidos aos passageiros\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos termos em destaque.","provas":[{"id":72300,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr-2020-unifil-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Prado Ferreira - Diretor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207114,"hashId":"507f24bd679cb7594b0d032de708e558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201c<u>Eles<\/u> comem <u>os<\/u> mesmos pratos que s\u00e3o servidos <u>aos<\/u> passageiros\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos termos em destaque.<\/p>","resposta":8668164,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo; preposi\u00e7\u00e3o; conjun\u00e7\u00e3o.","id":8668162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substantivo; preposi\u00e7\u00e3o; conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo; numeral; verbo.","id":8668163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo; numeral; verbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome; artigo; preposi\u00e7\u00e3o.","id":8668164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome; artigo; preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo; numeral; adv\u00e9rbio.","id":8668165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo; numeral; adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Em viagens muito longas, os pilotos ficam o tempo todo acordados? Por Carolina Fioratti N\u00e3o. Rola um revezamento para a soneca. Pegue o exemplo de um voo entre S\u00e3o Paulo e Nova York, que dura dez horas e costuma ter tr\u00eas pessoas na cabine (dois comandantes e um copiloto). Na primeira hora, ap\u00f3s a decolagem, e na \u00faltima hora antes do pouso, os tr\u00eas precisam estar acordados. As oito horas restantes s\u00e3o divididas em tr\u00eas turnos, com duas horas e quarenta minutos de sono para cada um. Eles comem os mesmos pratos que s\u00e3o servidos aos passageiros, mas a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o lotar o bucho para n\u00e3o passar mal \u2013 at\u00e9 porque a pressuriza\u00e7\u00e3o da cabine mexe com a barriga. Apesar de parecer o contr\u00e1rio, os voos internacionais t\u00eam uma carga de trabalho bem mais leve. Em uma jornada nacional, pode-se realizar at\u00e9 sete pousos por dia, e s\u00e3o eles que causam mais desgaste mental. \u201cEu voei na ponte a\u00e9rea, ia tr\u00eas vezes por dia ao Rio de Janeiro, ou seja, eram seis decolagens e seis pousos numa \u00e1rea congestionada e de pista curta\u201d, relata Josu\u00e9 de Andrade, ex-piloto e diretor da EJ Escola de Aeron\u00e1utica. Pergunta de @luizabevitori, via Instagram. Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/em-viagens-muito-longas-os-pilotos-ficam-o-tempo-todo-acordados\/","id":510990,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Em viagens muito longas, os pilotos ficam o tempo todo <\/p><p style=\"text-align: center;\">acordados? <\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Carolina Fioratti <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o. Rola um revezamento para a soneca. Pegue o exemplo de um voo entre S\u00e3o Paulo e Nova York, que dura dez horas e costuma ter tr\u00eas pessoas na cabine (dois comandantes e um copiloto). Na primeira hora, ap\u00f3s a decolagem, e na \u00faltima hora antes do pouso, os tr\u00eas precisam estar acordados. As oito horas restantes s\u00e3o divididas em tr\u00eas turnos, com duas horas e quarenta minutos de sono para cada um. <u>Eles<\/u> comem os mesmos pratos que s\u00e3o servidos aos passageiros, mas a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o lotar o bucho para n\u00e3o passar mal \u2013 at\u00e9 porque a pressuriza\u00e7\u00e3o da cabine mexe com a barriga. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar de parecer o contr\u00e1rio, os voos internacionais t\u00eam uma carga de trabalho bem mais leve. Em uma jornada nacional, pode-se realizar at\u00e9 sete pousos por dia, e s\u00e3o eles que causam mais desgaste mental. \u201cEu voei na ponte a\u00e9rea, ia tr\u00eas vezes por dia ao Rio de Janeiro, ou seja, eram seis decolagens e seis pousos numa \u00e1rea congestionada e de pista curta\u201d, relata Josu\u00e9 de Andrade, ex-piloto e diretor da EJ Escola de Aeron\u00e1utica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Pergunta de @luizabevitori, via Instagram. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/em-viagens-muito-longas-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">os-pilotos-ficam-o-tempo-todo-acordados\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema computa\u00e7\u00e3o em nuvem (do ingl\u00eas cloud computing), analise as assertivas e assinale a alternativa que representa corretamente conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvens. I. Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 a possibilidade de acessar arquivos e executar diferentes tarefas pela internet, sem a necessidade de instalar aplicativos no computador do usu\u00e1rio. II. O armazenamento de dados \u00e9 feito em servi\u00e7os online, em uma rede. Dessa maneira, para realizarmos determinada tarefa, bastaria nos conectarmos ao servi\u00e7o on-line, desfrutar de suas ferramentas, salvar o trabalho e depois acess\u00e1-lo de qualquer outro lugar. III. Com a computa\u00e7\u00e3o em nuvem, os seus dados n\u00e3o est\u00e3o salvos em um disco r\u00edgido do seu computador, mas sim dispon\u00edveis na web. O requisito m\u00ednimo deste conceito \u00e9 um computador conectado \u00e0 internet. ","provas":[{"id":72300,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr-2020-unifil-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Prado Ferreira - Diretor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207135,"hashId":"16ab2b26376a5885fe5a345e6a0cd43c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema computa\u00e7\u00e3o em nuvem (do ingl\u00eas <em>cloud computing<\/em>), analise as assertivas e assinale a alternativa que representa corretamente conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 a possibilidade de acessar arquivos e executar diferentes tarefas pela internet, sem a necessidade de instalar aplicativos no computador do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O armazenamento de dados \u00e9 feito em servi\u00e7os online, em uma rede. Dessa maneira, para realizarmos determinada tarefa, bastaria nos conectarmos ao servi\u00e7o on-line, desfrutar de suas ferramentas, salvar o trabalho e depois acess\u00e1-lo de qualquer outro lugar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com a computa\u00e7\u00e3o em nuvem, os seus dados n\u00e3o est\u00e3o salvos em um disco r\u00edgido do seu computador, mas sim dispon\u00edveis na web. O requisito m\u00ednimo deste conceito \u00e9 um computador conectado \u00e0 internet. <\/p>","resposta":8668257,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8668254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8668255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8668256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8668257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, consideram-se agentes de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil: I. Os agentes p\u00fablicos detentores de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, civis ou militares, com atribui\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. II. Os agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas prestadores dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. III. Os agentes volunt\u00e1rios, vinculados a entidades privadas ou prestadores de servi\u00e7os volunt\u00e1rios que exercem, em car\u00e1ter suplementar, servi\u00e7os relacionados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":70322,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente de Defesa Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 13:09:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2147627,"hashId":"d62a23a81b95e444cfd47eeab93bcc9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, consideram-se agentes de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os agentes p\u00fablicos detentores de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, civis ou militares, com atribui\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os agentes p\u00fablicos respons\u00e1veis pela coordena\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas prestadores dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os agentes volunt\u00e1rios, vinculados a entidades privadas ou prestadores de servi\u00e7os volunt\u00e1rios que exercem, em car\u00e1ter suplementar, servi\u00e7os relacionados \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e defesa civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8411750,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8411748,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8411749,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, todas.","id":8411750,"corpo":"<p>I, II e III, todas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8411751,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.608\/2012 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de inform","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.608\/2012 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - PNPDEC; disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - SINPDEC e o Conselho Nacional de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa Civil - CONPDEC; autoriza a cria\u00e7\u00e3o de sistema de inform","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400959,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-608-2012-institui-a-politica-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-pnpdec-dispoe-sobre-o-sistema-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-sinpdec-e-o-conselho-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-conpdec-autoriza-a-criacao-de-sistema-de-inform"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea: Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":20679,"slug":"analista-de-tecnologia-area-redes-e-comunicacao-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No IPv6, segundo a RFC 2374, uma mesma interface pode utilizar mais de um endere\u00e7o, diferentemente do IPv4, onde tal caracter\u00edstica s\u00f3 era poss\u00edvel em roteadores. Essa caracter\u00edstica \u00e9 importante porque na vers\u00e3o 6 algumas aplica\u00e7\u00f5es, em geral de controle, utilizam-se de endere\u00e7os especiais. Quais s\u00e3o os tr\u00eas tipos de endere\u00e7os utilizado para endere\u00e7amento das interfaces no IPv6?","provas":[{"id":65957,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia - \u00c1rea: Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":20679,"slug":"analista-de-tecnologia-area-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-analista-de-tecnologia-area-redes-e-comunicacao-de-dados-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Analista de Tecnologia - \u00c1rea: Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 13:37:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2157216,"hashId":"a0cff5eb4201782c494dc6913bf7acf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No IPv6, segundo a RFC 2374, uma mesma interface pode utilizar mais de um endere\u00e7o, diferentemente do IPv4, onde tal caracter\u00edstica s\u00f3 era poss\u00edvel em roteadores. Essa caracter\u00edstica \u00e9 importante porque na vers\u00e3o 6 algumas aplica\u00e7\u00f5es, em geral de controle, utilizam-se de endere\u00e7os especiais. Quais s\u00e3o os tr\u00eas tipos de endere\u00e7os utilizado para endere\u00e7amento das interfaces no IPv6?<\/p>","resposta":8450714,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linkcast; Multicast; Unicast","id":8450710,"corpo":"<p>Linkcast; Multicast; Unicast<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Broadcast; Linkcast; Anicast","id":8450711,"corpo":"<p>Broadcast; Linkcast; Anicast<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anycast; Linkcast; Broadcast","id":8450712,"corpo":"<p>Anycast; Linkcast; Broadcast<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unicast; Multicast; Broadcast","id":8450713,"corpo":"<p>Unicast; Multicast; Broadcast<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unicast; Multicast; Anycast","id":8450714,"corpo":"<p>Unicast; Multicast; Anycast<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419925,"slug":"informatica-ipv6"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429342,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv6"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o precisa ser considerada como o objetivo de atua\u00e7\u00e3o profissional, pois \u00e9 mediante ela que se consegue o tratamento qualitativo.","provas":[{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 20:07:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553856,"hashId":"2939b879f130f046869c65f185d98d0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o precisa ser considerada como o objetivo de atua\u00e7\u00e3o profissional, pois \u00e9 mediante ela que se consegue o tratamento qualitativo.<\/p>","resposta":5821379,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821378,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5821379,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento em sa\u00fade mental do adulto, julgue os itens a seguir.","id":436811,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento em sa\u00fade mental do adulto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/1553856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cSua m\u00e3e sa\u00eda para trabalhar todos os dias\u201d e assinale a alternativa que faz a an\u00e1lise sint\u00e1tica correta","provas":[{"id":72190,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2204018,"hashId":"014196927d4b9c819f04e5e16d59a90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201cSua m\u00e3e sa\u00eda para trabalhar todos os dias\u201d e assinale a alternativa que faz a an\u00e1lise sint\u00e1tica correta<\/p>","resposta":8653938,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o simples, com sujeito oculto, o verbo \u00e9 transitivo indireto.","id":8653935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o simples, com sujeito oculto, o verbo \u00e9 transitivo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada, com a explica\u00e7\u00e3o do porqu\u00ea a m\u00e3e sa\u00eda todos os dias. ","id":8653936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o coordenada, com a explica\u00e7\u00e3o do porqu\u00ea a m\u00e3e sa\u00eda todos os dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada, que tem rela\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo anterior que est\u00e1 no texto.","id":8653937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada, que tem rela\u00e7\u00e3o com o per\u00edodo anterior que est\u00e1 no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o simples, cujo sujeito \u00e9 simples, o verbo \u00e9 intransitivo.","id":8653938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ora\u00e7\u00e3o simples, cujo sujeito \u00e9 simples, o verbo \u00e9 intransitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.\u2018Por que decidi ser uma esposa tradicional e estar submissa a meu marido, como nos casamentos dos anos 50\u2019__Se voc\u00ea pesquisar nas redes sociais a hashtag #tradwife, encontrar\u00e1 imagens de pratos preparados em casa e bolos rec\u00e9m-assados com legendas como \"o lugar de uma mulher \u00e9 em casa\" ou \"tentar ser como um homem \u00e9 um desperd\u00edcio para uma mulher\". __Este \u00e9 o #TradWives (esposas tradicionais, em tradu\u00e7\u00e3o livre), um movimento que cresce rapidamente na internet e \u00e9 composto por mulheres que promovem pap\u00e9is de g\u00eanero ultratradicionais. Alena Kate Pettitt \u00e9 uma delas. Ela mora no Reino Unido e diz que quer \"estar submissa ao seu marido e mim\u00e1-lo como se fosse 1959\". Ela propaga sua mensagem em redes sociais e em seu blog, The Darling Academy. \"L\u00e1 falo sobre etiqueta, estilo de vida feminino, tarefas dom\u00e9sticas e como ser uma esposa tradicional\", afirma \u00e0 BBC.__Os maridos primeiro__Em seus artigos, Alena defende, por exemplo, que \"se voc\u00ea quer um casamento feliz, deve sempre colocar seu marido em primeiro lugar\". \"N\u00e3o quero que meu marido volte para casa depois de um longo dia de trabalho e precise cozinhar para mim, porque meu papel \u00e9 estar em casa, meu trabalho \u00e9 essencialmente fazer tarefas dom\u00e9sticas\", diz. O termo tradwife \u00e9 controverso, principalmente nos Estados Unidos, porque possui associa\u00e7\u00f5es com a extrema direita. Mas muitas mulheres que se descrevem como esposas tradicionais rejeitam essa associa\u00e7\u00e3o. Para Alena, ser uma esposa tradicional \u00e9 \"ser uma dona de casa que fica feliz em estar submissa ao marido\". \"Muitas pessoas querem rotular o movimento e muitas vezes surgem nomes em que voc\u00ea nunca nem pensou\", afirma. \"Algu\u00e9m disse uma vez que esse '\u00e9 o tipo de esposa que promoveu o Terceiro Reich', e eu n\u00e3o fazia ideia disso\".__\"Me sentia estranha nos anos 90\"__Alena diz que quando era estudante, nos anos 90, n\u00e3o era \"muito popular\". \"N\u00e3o gostava da cultura da \u00e9poca e definitivamente me sentia uma estranha.\" \"As mensagens da cultura da \u00e9poca eram 'voc\u00ea tem que brigar com os homens, voc\u00ea tem que sair de casa e ser independente, sair de sua zona de conforto', mas eu sentia que nasci para ser esposa e m\u00e3e\", diz ela. \"Me identificava mesmo com os antigos programas de TV das d\u00e9cadas de 1950 e 1960.\" Alena cresceu em um lar sem pai. Sua m\u00e3e sa\u00eda para trabalhar todos os dias e a casa, conta, era \"um enorme fardo\" para ela. \"Acho que ali percebi que n\u00e3o queria a mesma vida.\" \"Minha vida mudou quando conheci meu marido. Ele tamb\u00e9m era muito tradicional, ent\u00e3o se identificou com isso. Ele disse: 'Eu sei que voc\u00ea quer que um homem cuide de voc\u00ea e fa\u00e7a voc\u00ea se sentir segura' e se ofereceu para ser essa pessoa.\" De acordo com ela, o encontro com o marido foi como a realiza\u00e7\u00e3o de um conto de fadas. \"Eu disse a mim mesma: 'Finalmente algu\u00e9m percebe que posso finalmente ser eu mesma e n\u00e3o esconder o que sou.'\"__Aos 20 anos, Alena diz que ela era \"a t\u00edpica mulher de carreira\".__\"Fui morar em Londres e trabalhei muito porque a cultura da \u00e9poca, refletida em s\u00e9ries como Sex and the City, era de que isso era fant\u00e1stico e libertador, que eu tinha que estar em contato com a minha sexualidade.\" Mas ela percebeu que nas redes sociais havia um movimento \"quase clandestino\" de mulheres que se sentiam como ela, que sentiam falta de \"todos os aspectos tradicionais de ser dona de casa\". E assim surgiu a Darling Academy. Ela rejeita as cr\u00edticas de feministas, para quem mulheres como Alena est\u00e3o jogando fora tudo o foi obtido na luta pela igualdade de g\u00eanero. \"Minha opini\u00e3o sobre o feminismo \u00e9 que se trata de escolhas. Se voc\u00ea diz que a mulher deve participar do mundo do trabalho e competir com homens, mas n\u00e3o pode ficar em casa, est\u00e1 tirando de mim essa op\u00e7\u00e3o\", explica ela. \"Acho que ser uma esposa tradicional \u00e9 investir em seu marido, em sua fam\u00edlia e inspir\u00e1-los a serem as melhores pessoas poss\u00edveis. \u00c9 algo totalmente altru\u00edsta.\" \"O oposto \u00e9 ser algu\u00e9m que \u00e9 inerentemente ego\u00edsta e que apenas toma coisas dos outros.\"Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-51183651","id":510653,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018Por que decidi ser uma esposa tradicional e estar submissa a meu marido, como nos casamentos dos anos 50\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Se voc\u00ea pesquisar nas redes sociais a hashtag #tradwife, encontrar\u00e1 imagens de pratos preparados em casa e bolos rec\u00e9m-assados com legendas como \"o lugar de uma mulher \u00e9 em casa\" ou \"tentar ser como um homem \u00e9 um desperd\u00edcio para uma mulher\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Este \u00e9 o #TradWives (esposas tradicionais, em tradu\u00e7\u00e3o livre), um movimento que cresce rapidamente na internet e \u00e9 composto por mulheres que promovem pap\u00e9is de g\u00eanero ultratradicionais. Alena Kate Pettitt \u00e9 uma delas. Ela mora no Reino Unido e diz que quer \"estar submissa ao seu marido e mim\u00e1-lo como se fosse 1959\". Ela propaga sua mensagem em redes sociais e em seu blog, The Darling Academy. \"L\u00e1 falo sobre etiqueta, estilo de vida feminino, tarefas dom\u00e9sticas e como ser uma esposa tradicional\", afirma \u00e0 BBC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os maridos primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em seus artigos, Alena defende, por exemplo, que \"se voc\u00ea quer um casamento feliz, deve sempre colocar seu marido em primeiro lugar\". \"N\u00e3o quero que meu marido volte para casa depois de um longo dia de trabalho e precise cozinhar para mim, porque meu papel \u00e9 estar em casa, meu trabalho \u00e9 essencialmente fazer tarefas dom\u00e9sticas\", diz. O termo <em>tradwife<\/em> \u00e9 controverso, principalmente nos Estados Unidos, porque possui associa\u00e7\u00f5es com a extrema direita. Mas muitas mulheres que se descrevem como esposas tradicionais rejeitam essa associa\u00e7\u00e3o. Para Alena, ser uma esposa tradicional \u00e9 \"ser uma dona de casa que fica feliz em estar submissa ao marido\". \"Muitas pessoas querem rotular o movimento e muitas vezes surgem nomes em que voc\u00ea nunca nem pensou\", afirma. \"Algu\u00e9m disse uma vez que esse '\u00e9 o tipo de esposa que promoveu o Terceiro Reich', e eu n\u00e3o fazia ideia disso\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"Me sentia estranha nos anos 90\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Alena diz que quando era estudante, nos anos 90, n\u00e3o era \"muito popular\". \"N\u00e3o gostava da cultura da \u00e9poca e definitivamente me sentia uma estranha.\" \"As mensagens da cultura da \u00e9poca eram 'voc\u00ea tem que brigar com os homens, voc\u00ea tem que sair de casa e ser independente, sair de sua zona de conforto', mas eu sentia que nasci para ser esposa e m\u00e3e\", diz ela. \"Me identificava mesmo com os antigos programas de TV das d\u00e9cadas de 1950 e 1960.\" Alena cresceu em um lar sem pai. Sua m\u00e3e sa\u00eda para trabalhar todos os dias e a casa, conta, era \"um enorme fardo\" para ela. \"Acho que ali percebi que n\u00e3o queria a mesma vida.\" \"Minha vida mudou quando conheci meu marido. Ele tamb\u00e9m era muito tradicional, ent\u00e3o se identificou com isso. Ele disse: 'Eu sei que voc\u00ea quer que um homem cuide de voc\u00ea e fa\u00e7a voc\u00ea se sentir segura' e se ofereceu para ser essa pessoa.\" De acordo com ela, o encontro com o marido foi como a realiza\u00e7\u00e3o de um conto de fadas. \"Eu disse a mim mesma: 'Finalmente algu\u00e9m percebe que posso finalmente ser eu mesma e n\u00e3o esconder o que sou.'\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Aos 20 anos, Alena diz que ela era \"a t\u00edpica mulher de carreira\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"Fui morar em Londres e trabalhei muito porque a cultura da \u00e9poca, refletida em s\u00e9ries como <em>Sex and the City<\/em>, era de que isso era fant\u00e1stico e libertador, que eu tinha que estar em contato com a minha sexualidade.\" Mas ela percebeu que nas redes sociais havia um movimento \"quase clandestino\" de mulheres que se sentiam como ela, que sentiam falta de \"todos os aspectos tradicionais de ser dona de casa\". E assim surgiu a Darling Academy. Ela rejeita as cr\u00edticas de feministas, para quem mulheres como Alena est\u00e3o jogando fora tudo o foi obtido na luta pela igualdade de g\u00eanero. \"Minha opini\u00e3o sobre o feminismo \u00e9 que se trata de escolhas. Se voc\u00ea diz que a mulher deve participar do mundo do trabalho e competir com homens, mas n\u00e3o pode ficar em casa, est\u00e1 tirando de mim essa op\u00e7\u00e3o\", explica ela. \"Acho que ser uma esposa tradicional \u00e9 investir em seu marido, em sua fam\u00edlia e inspir\u00e1-los a serem as melhores pessoas poss\u00edveis. \u00c9 algo totalmente altru\u00edsta.\" \"O oposto \u00e9 ser algu\u00e9m que \u00e9 inerentemente ego\u00edsta e que apenas toma coisas dos outros.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/salasocial-51183651<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas sobre anula\u00e7\u00e3o de Atos Administrativos e assinale a alternativa correta. I. \u00c9 a declara\u00e7\u00e3o de invalidade de um ato administrativo ileg\u00edtimo ou ilegal. II. \u00c9 a supress\u00e3o de um ato administrativo leg\u00edtimo e eficaz. III. \u00c9 realizada pela Administra\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o mais lhe convir a sua exist\u00eancia. IV. Como regra geral, seus efeitos retroagem \u00e0s suas origens, invalidando as consequ\u00eancias passadas, presentes e futuras do ato. ","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2204466,"hashId":"bca7d97e5f3c58778eda578200b5734b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas sobre anula\u00e7\u00e3o de Atos Administrativos e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 a declara\u00e7\u00e3o de invalidade de um ato administrativo ileg\u00edtimo ou ilegal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 a supress\u00e3o de um ato administrativo leg\u00edtimo e eficaz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 realizada pela Administra\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o mais lhe convir a sua exist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Como regra geral, seus efeitos retroagem \u00e0s suas origens, invalidando as consequ\u00eancias passadas, presentes e futuras do ato. <\/p>","resposta":8655991,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta. ","id":8655989,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":8655990,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8655991,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas. ","id":8655992,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2204466","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o ajuste pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o delega ao particular a execu\u00e7\u00e3o remunerada de servi\u00e7o ou de obra p\u00fablica ou lhe cede o uso de um bem p\u00fablico, para que o explore por sua conta e risco, pelo prazo e nas condi\u00e7\u00f5es regulamentares e contratuais. Trata-se do Contrato ","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2204469,"hashId":"a06a0a9499438c8051f09c8e0a508707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o ajuste pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o delega ao particular a execu\u00e7\u00e3o remunerada de servi\u00e7o ou de obra p\u00fablica ou lhe cede o uso de um bem p\u00fablico, para que o explore por sua conta e risco, pelo prazo e nas condi\u00e7\u00f5es regulamentares e contratuais. Trata-se do Contrato <\/p>","resposta":8656004,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Fornecimento.","id":8656001,"corpo":"<p>de Fornecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Servi\u00e7o.","id":8656002,"corpo":"<p>de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Gerenciamento.","id":8656003,"corpo":"<p>de Gerenciamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Concess\u00e3o.","id":8656004,"corpo":"<p>de Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2204469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos s\u00e3o classificados em, exceto:","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2204472,"hashId":"7c6f87c2ec27c97abcc6a5eebfa84a1c","enunciado":"<p>Os bens p\u00fablicos s\u00e3o classificados em, exceto:<\/p>","resposta":8656015,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os de uso comum do povo.","id":8656013,"corpo":"<p>os de uso comum do povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os de uso especial.","id":8656014,"corpo":"<p>os de uso especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os de uso restrito a um grupo.","id":8656015,"corpo":"<p>os de uso restrito a um grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dominicais.","id":8656016,"corpo":"<p>os dominicais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/2204472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTem o objetivo de atender os principais agravos de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com procedimentos e atendimento especializados. S\u00e3o servi\u00e7os como consultas hospitalares e ambulatoriais, exames e alguns procedimentos cir\u00fargicos.\u201d Esse conceito \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":85063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2020-funec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486266,"hashId":"c18cbb1a8726726d4be365801346c5ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTem o objetivo de atender os principais agravos de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com procedimentos e atendimento especializados. S\u00e3o servi\u00e7os como consultas hospitalares e ambulatoriais, exames e alguns procedimentos cir\u00fargicos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9879234,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta Complexidade.","id":9879232,"corpo":"<p>Alta Complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hospitais de Pequeno Porte.","id":9879233,"corpo":"<p>Hospitais de Pequeno Porte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia Complexidade. ","id":9879234,"corpo":"<p>M\u00e9dia Complexidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ","id":9879235,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade como Verdadeiras (V) ou Falsas (F):( ) A integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema \u00e9 um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ( ) Os munic\u00edpios poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam. Aplica-se aos cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais o princ\u00edpio da dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, e os respectivos atos constitutivos dispor\u00e3o sobre sua observ\u00e2ncia. ( ) A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada dois anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade. A sequ\u00eancia correta corresponde a: ","provas":[{"id":70792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Romel\u00e2ndia","sigla":"","id":2566,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-romelandia-sc-2020-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Prefeitura de Romel\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:14:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2174254,"hashId":"d40c0166832e5e6295f58802f03df857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade como Verdadeiras (V) ou Falsas (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema \u00e9 um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os munic\u00edpios poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam. Aplica-se aos cons\u00f3rcios administrativos intermunicipais o princ\u00edpio da dire\u00e7\u00e3o \u00fanica, e os respectivos atos constitutivos dispor\u00e3o sobre sua observ\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada dois anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta corresponde a: <\/p>","resposta":8528747,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F.","id":8528745,"corpo":"<p>V F F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V. ","id":8528746,"corpo":"<p>F V V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F. ","id":8528747,"corpo":"<p>V V F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V. ","id":8528748,"corpo":"<p>F F V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V V.","id":8528749,"corpo":"<p>V V V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hantavirose \u00e9 uma doen\u00e7a aguda ______________ que se manifesta na forma de _____________. Cujas principais manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o ________________________________, os _____________ s\u00e3o a principal forma de transmiss\u00e3o. Assinale a alternativa que complete a frase CORRETAMENTE.","provas":[{"id":71726,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:12:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2192277,"hashId":"e0a5d417c68533116965c8440200886b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hantavirose \u00e9 uma doen\u00e7a aguda ______________ que se manifesta na forma de _____________. Cujas principais manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o ________________________________, os _____________ s\u00e3o a principal forma de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que complete a frase CORRETAMENTE.<\/p>","resposta":8606162,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viral - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - roedores.","id":8606162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viral - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - roedores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parasit\u00e1ria - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - insetos.","id":8606163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parasit\u00e1ria - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - insetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bacteriana - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - gatos","id":8606164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bacteriana - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - gatos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00fangica - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - cachorros.","id":8606165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00fangica - febre hemorr\u00e1gica - febre, n\u00e1usea, v\u00f4mito e cefaleia - cachorros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para controle qu\u00edmico do vetor da Dengue.","provas":[{"id":71726,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2192271,"hashId":"78860e5a86d2310e64c677c501e687de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA para controle qu\u00edmico do vetor da Dengue.<\/p>","resposta":8606145,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eliminar criadouros atrav\u00e9s da remo\u00e7\u00e3o dos ovos","id":8606143,"corpo":"<p>Eliminar criadouros atrav\u00e9s da remo\u00e7\u00e3o dos ovos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esvaziar recipientes com \u00e1gua parada","id":8606144,"corpo":"<p>Esvaziar recipientes com \u00e1gua parada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de inseticida","id":8606145,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de inseticida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de barreiras mec\u00e2nicas","id":8606146,"corpo":"<p>Coloca\u00e7\u00e3o de barreiras mec\u00e2nicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para o ano em que foi criada a profiss\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (Lei n\u00ba 10.507): ","provas":[{"id":71727,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:11:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2192367,"hashId":"260ceb89582a6a9fe19d238c7fcfb53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA para o ano em que foi criada a profiss\u00e3o de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (Lei n\u00ba 10.507): <\/p>","resposta":8606507,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2002","id":8606507,"corpo":"<p>2002<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1992","id":8606508,"corpo":"<p>1992<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1991","id":8606509,"corpo":"<p>1991<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2001","id":8606510,"corpo":"<p>2001<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos de v\u00edrus e outros tipos de programas maliciosos que podem provocar ataques em um computador, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.I. O Cavalo de Tr\u00f3ia ou Trojan Horse \u00e9 um tipo programa malicioso que podem entrar em um computador disfar\u00e7ados como um programa comum e leg\u00edtimo. Ele serve para possibilitar a abertura de uma porta de forma que usu\u00e1rios mal-intencionados possam invadir seu computador.II. O backdoor \u00e9 um recurso utilizado por diversos malwares para garantir acesso remoto ao sistema ou \u00e0 rede infectada. Para esse fim, os c\u00f3digos maliciosos podem explorar falhas cr\u00edticas n\u00e3o documentadas existentes em programas instalados, falhas caracter\u00edsticas de softwares desatualizados ou do firewall, para abrir portas do roteador.III. Ransomware \u00e9 um tipo de software nocivo que restringe o acesso ao sistema infectado com uma esp\u00e9cie de bloqueio e cobra um resgate em criptomoedas para que o acesso possa ser restabelecido.","provas":[{"id":72207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2204481,"hashId":"1c9cb7f5a63cc10344e4c78dade3044b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conceitos de v\u00edrus e outros tipos de programas maliciosos que podem provocar ataques em um computador, analise as assertivas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Cavalo de Tr\u00f3ia ou Trojan Horse \u00e9 um tipo programa malicioso que podem entrar em um computador disfar\u00e7ados como um programa comum e leg\u00edtimo. Ele serve para possibilitar a abertura de uma porta de forma que usu\u00e1rios mal-intencionados possam invadir seu computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O backdoor \u00e9 um recurso utilizado por diversos malwares para garantir acesso remoto ao sistema ou \u00e0 rede infectada. Para esse fim, os c\u00f3digos maliciosos podem explorar falhas cr\u00edticas n\u00e3o documentadas existentes em programas instalados, falhas caracter\u00edsticas de softwares desatualizados ou do firewall, para abrir portas do roteador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ransomware \u00e9 um tipo de software nocivo que restringe o acesso ao sistema infectado com uma esp\u00e9cie de bloqueio e cobra um resgate em criptomoedas para que o acesso possa ser restabelecido.<\/p>","resposta":8656052,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8656049,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8656050,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8656051,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8656052,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","oab":false,"nome":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8162,"slug":"tecnologia-da-informacao-cavalo-de-troia-trojan-horse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420195,"slug":"informatica-ransomware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420201,"slug":"informatica-backdoor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trojan Horse (cavalo de tr\u00f3ia)","oab":false,"nome":"Trojan Horse (cavalo de tr\u00f3ia)","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420614,"slug":"informatica-trojan-horse-cavalo-de-troia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420615,"slug":"informatica-ransomware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420621,"slug":"informatica-backdoor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429516,"slug":"tecnologia-da-informacao-ransomware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429522,"slug":"tecnologia-da-informacao-backdoor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), se desejar usar a ferramenta para comparar dois documentos para ver as diferen\u00e7as entre eles, o usu\u00e1rio dever\u00e1 usar a seguinte op\u00e7\u00e3o da barra de menus.","provas":[{"id":72194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2204799,"hashId":"32488b93f9bc6f1f61cba8dfef6b9230","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao trabalhar com MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), se desejar usar a ferramenta para comparar dois documentos para ver as diferen\u00e7as entre eles, o usu\u00e1rio dever\u00e1 usar a seguinte op\u00e7\u00e3o da barra de menus.<\/p>","resposta":8657439,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Design.","id":8657436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Design.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":8657437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia.","id":8657438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":8657439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420371,"slug":"informatica-guia-revisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema computa\u00e7\u00e3o em nuvem (do ingl\u00eas cloud computing), analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta corretamente conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvens.I. Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 a possibilidade de acessar arquivos e executar diferentes tarefas pela internet, sem a necessidade de instalar aplicativos no computador do usu\u00e1rio.II. O armazenamento de dados \u00e9 feito em servi\u00e7os online, em uma rede de computadores. Dessa maneira, para realizarmos determinada tarefa, bastaria nos conectarmos ao servi\u00e7o on-line, desfrutar de suas ferramentas, salvar o trabalho e depois acess\u00e1-lo de qualquer outro lugar.III. Com a computa\u00e7\u00e3o em nuvem, os dados do usu\u00e1rio n\u00e3o est\u00e3o salvos em um disco r\u00edgido do seu computador, mas sim dispon\u00edveis na web. Desta forma o usu\u00e1rio pode acessar as suas informa\u00e7\u00f5es a partir de qualquer dispositivo como, por exemplo, um computador, um tablet ou at\u00e9 mesmo a partir de um celular.","provas":[{"id":72207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:21:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2204479,"hashId":"5bbc037e1aaf61f7485a2e38f8973ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema computa\u00e7\u00e3o em nuvem (do ingl\u00eas <em>cloud computing<\/em>), analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta corretamente conceitos e aplica\u00e7\u00f5es de Computa\u00e7\u00e3o em Nuvens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 a possibilidade de acessar arquivos e executar diferentes tarefas pela internet, sem a necessidade de instalar aplicativos no computador do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O armazenamento de dados \u00e9 feito em servi\u00e7os online, em uma rede de computadores. Dessa maneira, para realizarmos determinada tarefa, bastaria nos conectarmos ao servi\u00e7o on-line, desfrutar de suas ferramentas, salvar o trabalho e depois acess\u00e1-lo de qualquer outro lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com a computa\u00e7\u00e3o em nuvem, os dados do usu\u00e1rio n\u00e3o est\u00e3o salvos em um disco r\u00edgido do seu computador, mas sim dispon\u00edveis na web. Desta forma o usu\u00e1rio pode acessar as suas informa\u00e7\u00f5es a partir de qualquer dispositivo como, por exemplo, um computador, um tablet ou at\u00e9 mesmo a partir de um celular.<\/p>","resposta":8656044,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8656041,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8656042,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8656043,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8656044,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a alternativa que melhor define o seguinte conceito: \u201c\u00c9 uma rede de computadores privada que assenta sobre a su\u00edte de protocolos da Internet, por\u00e9m, de uso exclusivo de um determinado local, como, por exemplo, a rede de uma empresa, que s\u00f3 poder\u00e1 ser acessada pelos seus utilizadores ou colaboradores internos.","provas":[{"id":72194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:33:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2204802,"hashId":"55d03e63030f5ba0944feda18de9708f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a alternativa que melhor define o seguinte conceito: \u201c\u00c9 uma rede de computadores privada que assenta sobre a su\u00edte de protocolos da Internet, por\u00e9m, de uso exclusivo de um determinado local, como, por exemplo, a rede de uma empresa, que s\u00f3 poder\u00e1 ser acessada pelos seus utilizadores ou colaboradores internos.<\/p>","resposta":8657450,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet.","id":8657448,"corpo":"<p>Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extranet.","id":8657449,"corpo":"<p>Extranet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intranet.","id":8657450,"corpo":"<p>Intranet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede P\u00fablica.","id":8657451,"corpo":"<p>Rede P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o organizadora de um Concurso publicou o resultado do certame, conforme crit\u00e9rio estabelecido no Edital de Abertura, o qual considerava o candidato como aprovado se acertasse 30 (trinta) ou mais quest\u00f5es do total de 60 (sessenta) quest\u00f5es da prova. Para facilitar o trabalho, uma planilha eletr\u00f4nica do pacote Microsoft Office, MSExcel 2016, (vers\u00e3o em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) foi usada para computar o resultado. Analise a alternativa que representa corretamente a f\u00f3rmula que dever\u00e1 ser usada na c\u00e9lula C6.\u25e2ABC1Nome do CandidatoAcertos(Quantidade de quest\u00f5es)Resultado2Jo\u00e3o Carlos30Aprovado3Maria do Ros\u00e1rio29Reprovado4Pedro Paulo35Aprovado5Carlos Alberto40Aprovado6C\u00edcero Santos257","provas":[{"id":72190,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 16:37:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2204039,"hashId":"e9bff0bf75ecd82d33e85ff73ca54f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o organizadora de um Concurso publicou o resultado do certame, conforme crit\u00e9rio estabelecido no Edital de Abertura, o qual considerava o candidato como aprovado se acertasse 30 (trinta) ou mais quest\u00f5es do total de 60 (sessenta) quest\u00f5es da prova. Para facilitar o trabalho, uma planilha eletr\u00f4nica do pacote Microsoft Office, MSExcel 2016, (vers\u00e3o em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) foi usada para computar o resultado. Analise a alternativa que representa corretamente a f\u00f3rmula que dever\u00e1 ser usada na c\u00e9lula C6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 536px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"146\"><col width=\"259\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u25e2<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"background-color: rgb(182, 215, 168);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 215, 168)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"background-color: rgb(252, 229, 205);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"text-align: center;\">Nome do Candidato<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"background-color: rgb(252, 229, 205);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"text-align: center;\">Acertos(Quantidade de quest\u00f5es)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"background-color: rgb(252, 229, 205);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(252, 229, 205)\" style=\"text-align: center;\">Resultado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o Carlos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aprovado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Maria do Ros\u00e1rio<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reprovado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedro Paulo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aprovado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Carlos Alberto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aprovado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C\u00edcero Santos<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8654019,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")","id":8654019,"corpo":"<p>=SE(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=case(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")","id":8654020,"corpo":"<p>=case(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=Atrib(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")","id":8654021,"corpo":"<p>=Atrib(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=IF(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")","id":8654022,"corpo":"<p>=IF(B6&gt;=30;\"Aprovado\";\"Reprovado\")<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Tupy","descricao":"Instituto Tupy","sigla":"","oab":false,"id":1090,"slug":"instituto-tupy"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaramirim","sigla":"","id":3834,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaramirim-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexandre queria saber qual a altura de um pr\u00e9dio, para isso mediu a sombra do pr\u00e9dio no momento em que o Sol estava a 60\u00b0 acima do horizonte, conforme ilustra a figura abaixo. Sabendo que a sombra do pr\u00e9dio tinha 28,5 metros responda, qual a altura do pr\u00e9dio? (Considere os seguintes valores: sen 30\u00b0= 0,5 cos 30\u00b0 = 0,87 tan 30\u00b0 = 0,57)","provas":[{"id":41849,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaramirim","sigla":"","id":3834,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaramirim-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tupy","descricao":"Instituto Tupy","sigla":"","oab":false,"id":1090,"slug":"instituto-tupy"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaramirim-sc-2020-instituto-tupy-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto Tupy - Prefeitura de Guaramirim - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 22:38:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1242115,"hashId":"2dfda8c2c1ce1a671264d8c0ad7d943b","enunciado":"<p align=\"justify\">Alexandre queria saber qual a altura de um pr\u00e9dio, para isso mediu a sombra do pr\u00e9dio no momento em que o Sol estava a 60\u00b0 acima do horizonte, conforme ilustra a figura abaixo. Sabendo que a sombra do pr\u00e9dio tinha 28,5 metros responda, qual a altura do pr\u00e9dio? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41849\/2.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(Considere os seguintes valores: sen 30\u00b0= 0,5 cos 30\u00b0 = 0,87 tan 30\u00b0 = 0,57)<\/p>","resposta":4491440,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"57 metros.","id":4491439,"corpo":"<p align=justify>57 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 metros.","id":4491440,"corpo":"<p align=justify>50 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24,51 metros.","id":4491441,"corpo":"<p align=justify>24,51 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"33,13 metros.","id":4491442,"corpo":"<p align=justify>33,13 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28,5 metros.","id":4491443,"corpo":"<p align=justify>28,5 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408921,"slug":"matematica-trigonometria-no-triangulo-retangulo"}],"slug":"matematica\/1242115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-tres-rios-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas descreve, corretamente, a descri\u00e7\u00e3o do seguinte algoritmo de criptografia assim\u00e9trica: \u201cSua principal aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 na transfer\u00eancia de assinaturas digitais e trocas de chaves no estabelecimento de comunica\u00e7\u00f5es. Possui tr\u00eas componentes b\u00e1sicos: gerador de chaves, algoritmo de cifragem e algoritmo decifragem.\u201d?","provas":[{"id":55130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-tres-rios-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-20 20:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664721,"hashId":"1c02ae285540242e443d7f89f6b937a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas descreve, corretamente, a descri\u00e7\u00e3o do seguinte algoritmo de criptografia assim\u00e9trica: \u201cSua principal aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 na transfer\u00eancia de assinaturas digitais e trocas de chaves no estabelecimento de comunica\u00e7\u00f5es. Possui tr\u00eas componentes b\u00e1sicos: gerador de chaves, algoritmo de cifragem e algoritmo decifragem.\u201d?<\/p>","resposta":6277805,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DIFFIE-HELLMAN \u2013 DH","id":6277804,"corpo":"<p>DIFFIE-HELLMAN \u2013 DH<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EL GAMAL","id":6277805,"corpo":"<p>EL GAMAL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RSA \u2013 RIVEST, SHAMIR AND ADELMAN","id":6277806,"corpo":"<p>RSA \u2013 RIVEST, SHAMIR AND ADELMAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3DES","id":6277807,"corpo":"<p>3DES<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AES \u2013 ADVANCED ENCRYPTION STANDARD","id":6277808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AES \u2013 ADVANCED ENCRYPTION STANDARD<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia Assim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Assim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429458,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-assimetrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1664721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o tem como meta, n\u00e3o s\u00f3 potencializar as fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas dos indiv\u00edduos, como tamb\u00e9m assegurar o bem-estar quanto a sa\u00fade, minimizando o risco de desenvolvimento de doen\u00e7as ao longo da vida. O consumo de alimentos funcionais parece ser parte importante do bem-estar, como por exemplo os probi\u00f3ticos, prebi\u00f3ticos e os simbi\u00f3ticos. Sobre o probi\u00f3tico \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41514,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-20 21:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1231236,"hashId":"91c3d71938175c621216e070c81fe0ec","enunciado":"<p align=\"justify\">A nutri\u00e7\u00e3o tem como meta, n\u00e3o s\u00f3 potencializar as fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas dos indiv\u00edduos, como tamb\u00e9m assegurar o bem-estar quanto a sa\u00fade, minimizando o risco de desenvolvimento de doen\u00e7as ao longo da vida. O consumo de alimentos funcionais parece ser parte importante do bem-estar, como por exemplo os probi\u00f3ticos, prebi\u00f3ticos e os simbi\u00f3ticos. Sobre o probi\u00f3tico \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4446171,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para um probi\u00f3tico garantir resultado, algumas condi\u00e7\u00f5es devem ser atendidas: apresentar varia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, ser seguro em animais e n\u00e3o apresentar resist\u00eancia ao \u00e1cido clor\u00eddrico.","id":4446169,"corpo":"<p align=justify>para um probi\u00f3tico garantir resultado, algumas condi\u00e7\u00f5es devem ser atendidas: apresentar varia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, ser seguro em animais e n\u00e3o apresentar resist\u00eancia ao \u00e1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios para sele\u00e7\u00e3o n\u00e3o envolvem ao g\u00eanero que os microrganismos pertencem.","id":4446170,"corpo":"<p align=justify>os crit\u00e9rios para sele\u00e7\u00e3o n\u00e3o envolvem ao g\u00eanero que os microrganismos pertencem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o microrganismos vivos, que quando consumidos em quantidades adequadas, ofertam benef\u00edcios ao hospedeiro.","id":4446171,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o microrganismos vivos, que quando consumidos em quantidades adequadas, ofertam benef\u00edcios ao hospedeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refere-se a componentes alimentares n\u00e3o diger\u00edveis que decresce o crescimento de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas.","id":4446172,"corpo":"<p align=justify>refere-se a componentes alimentares n\u00e3o diger\u00edveis que decresce o crescimento de bact\u00e9rias ben\u00e9ficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coloniza\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal n\u00e3o fortalece o sistema autoimune.","id":4446173,"corpo":"<p align=justify>a coloniza\u00e7\u00e3o da microbiota intestinal n\u00e3o fortalece o sistema autoimune.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","pai":398492,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398494,"slug":"nutricao-classificacao-dos-alimentos-quanto-origem-beneficiamento-e-grau-de-perecibilidade"}],"slug":"nutricao\/1231236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Word, abrir a janela Aplicar Estilos:","provas":[{"id":72121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:26:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2207799,"hashId":"63a906769bcdf2d648f42ebbb9a55729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Office Word, abrir a janela Aplicar Estilos:<\/p>","resposta":8671409,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + Shift + U","id":8671408,"corpo":"<p>Alt + Shift + U<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + U","id":8671409,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + U<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + E","id":8671410,"corpo":"<p>Ctrl + E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shift + E","id":8671411,"corpo":"<p>Shift + E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + E","id":8671412,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es abaixo, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 2010.","id":511069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para responder \u00e0s pr\u00f3ximas 05 quest\u00f5es abaixo, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que os programas mencionados nas mesmas encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, s\u00e3o originais e que o mouse est\u00e1 configurado para destros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dessa forma, as teclas de atalho, menus, barras, \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do fornecedor do software. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Todas as quest\u00f5es foram elaboradas tendo como plataforma b\u00e1sica o Sistema Operacional Windows 2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":24661,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de PowerShell, afirma-se:I- O comando Update-Help instala os arquivos de ajuda mais recentes.II- O comando Start-Service \u00e9 usado para inicializar um servi\u00e7o.III- O comando ls \u00e9 um alias (apelido) para o comando List-Services e lista os servi\u00e7os instalados no computador.IV- Arquivos de scripts PowerShell t\u00eam a extens\u00e3o .pws\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":67194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":24661,"slug":"tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furb-sc-2020-furb-tecnico-em-assuntos-de-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - T\u00e9cnico em Assuntos de Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2183155,"hashId":"a749338055704f397d590f7f489f1af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de PowerShell, afirma-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O comando Update-Help instala os arquivos de ajuda mais recentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O comando Start-Service \u00e9 usado para inicializar um servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O comando ls \u00e9 um alias (apelido) para o comando List-Services e lista os servi\u00e7os instalados no computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Arquivos de scripts PowerShell t\u00eam a extens\u00e3o .pws<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8566742,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8566740,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8566741,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8566742,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8566743,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8566744,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Powershell","oab":false,"nome":"Windows Powershell","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420833,"slug":"informatica-windows-powershell"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Powershell","oab":false,"nome":"Powershell","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429033,"slug":"tecnologia-da-informacao-powershell"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'PER\u00cdCIA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Segundo o texto, as informa\u00e7\u00f5es da per\u00edcia cont\u00e1bil judicial s\u00e3o anexadas ao processo e tolhem a capacidade do juiz de tomar decis\u00f5es coerentes com os princ\u00edpios da legalidade, publicidade e impessoalidade. II. Na per\u00edcia cont\u00e1bil judicial, com a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico pelas partes, s\u00e3o garantidas a lisura e a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es, permitindo que a an\u00e1lise do magistrado seja feita sem nenhum vi\u00e9s, de acordo com o texto. III. A per\u00edcia no \u00e2mbito estatal inclui as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs), as per\u00edcias criminais e aquelas conduzidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU), de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:29:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203793,"hashId":"f280e3ae6be8f5c75c61016318b933f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'PER\u00cdCIA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo o texto, as informa\u00e7\u00f5es da per\u00edcia cont\u00e1bil judicial s\u00e3o anexadas ao processo e tolhem a capacidade do juiz de tomar decis\u00f5es coerentes com os princ\u00edpios da legalidade, publicidade e impessoalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na per\u00edcia cont\u00e1bil judicial, com a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico pelas partes, s\u00e3o garantidas a lisura e a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es, permitindo que a an\u00e1lise do magistrado seja feita sem nenhum vi\u00e9s, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A per\u00edcia no \u00e2mbito estatal inclui as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs), as per\u00edcias criminais e aquelas conduzidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU), de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653009,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8653007,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653008,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653009,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653010,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 20 a 25 PER\u00cdCIA Basicamente, as per\u00edcias cont\u00e1beis podem ser divididas em dois tipos: as judiciais e as extrajudiciais. A per\u00edcia cont\u00e1bil judicial \u00e9 aquela solicitada por um juiz. Ela \u00e9 indicada para casos em que \u00e9 necess\u00e1rio um laudo especializado, elaborado de forma isenta, para a resolu\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o jur\u00eddica. Nessas circunst\u00e2ncias, o perito cont\u00e1bil \u00e9 respons\u00e1vel por fazer uma an\u00e1lise e emitir um parecer. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o anexadas ao processo e ajudam o juiz a tomar as suas decis\u00f5es. Se o perito cont\u00e1bil \u00e9 um elemento neutro, as partes t\u00eam como prerrogativa a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico, que tamb\u00e9m fornece um parecer ap\u00f3s o laudo pericial. Assim, s\u00e3o garantidas a lisura e a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es, permitindo que a an\u00e1lise do magistrado seja feita sem nenhum vi\u00e9s. J\u00e1 a per\u00edcia cont\u00e1bil extrajudicial, como o nome indica, \u00e9 aquela que \u00e9 realizada sem que haja um pedido de um juiz ou, ainda, sem que exista um processo em andamento no judici\u00e1rio. Ela pode ser subdividida em tr\u00eas tipos: per\u00edcia arbitral, per\u00edcia no \u00e2mbito estatal e per\u00edcia volunt\u00e1ria. Na per\u00edcia arbitral, os objetos de an\u00e1lise s\u00e3o definidos por meio da lei de arbitragem. Isso significa que as partes podem, em comum acordo, definir que uma quest\u00e3o seja arbitrada, e cabe ao \u00e1rbitro em quest\u00e3o determinar a necessidade de uma per\u00edcia. Deve haver concord\u00e2ncia entre as partes na escolha de um perito independente. J\u00e1 a per\u00edcia no \u00e2mbito estatal \u00e9 aquela executada sob o controle dos \u00f3rg\u00e3os do Estado. Isso inclui as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs), as per\u00edcias criminais e aquelas conduzidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU). Por fim, temos ainda as per\u00edcias volunt\u00e1rias. Elas s\u00e3o contratadas por uma organiza\u00e7\u00e3o ou por um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es interessadas em comum acordo. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma disputa entre elas. Uma organiza\u00e7\u00e3o que tenha interesse em adquirir outra, por exemplo, poder\u00e1, em algum momento, solicitar que seja feita uma per\u00edcia cont\u00e1bil sobre certos documentos de forma a comprovar uma determinada informa\u00e7\u00e3o. Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3go9j80.","id":510626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 20 a 25 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>PER\u00cdCIA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Basicamente, as per\u00edcias cont\u00e1beis podem ser divididas em dois tipos: as judiciais e as extrajudiciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A per\u00edcia cont\u00e1bil judicial \u00e9 aquela solicitada por um juiz. Ela \u00e9 indicada para casos em que \u00e9 necess\u00e1rio um laudo especializado, elaborado de forma isenta, para a resolu\u00e7\u00e3o de uma quest\u00e3o jur\u00eddica. Nessas circunst\u00e2ncias, o perito cont\u00e1bil \u00e9 respons\u00e1vel por fazer uma an\u00e1lise e emitir um parecer. Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o anexadas ao processo e ajudam o juiz a tomar as suas decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o perito cont\u00e1bil \u00e9 um elemento neutro, as partes t\u00eam como prerrogativa a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico, que tamb\u00e9m fornece um parecer ap\u00f3s o laudo pericial. Assim, s\u00e3o garantidas a lisura e a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es, permitindo que a an\u00e1lise do magistrado seja feita sem nenhum vi\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a per\u00edcia cont\u00e1bil extrajudicial, como o nome indica, \u00e9 aquela que \u00e9 realizada sem que haja um pedido de um juiz ou, ainda, sem que exista um processo em andamento no judici\u00e1rio. Ela pode ser subdividida em tr\u00eas tipos: per\u00edcia arbitral, per\u00edcia no \u00e2mbito estatal e per\u00edcia volunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na per\u00edcia arbitral, os objetos de an\u00e1lise s\u00e3o definidos por meio da lei de arbitragem. Isso significa que as partes podem, em comum acordo, definir que uma quest\u00e3o seja arbitrada, e cabe ao \u00e1rbitro em quest\u00e3o determinar a necessidade de uma per\u00edcia. Deve haver concord\u00e2ncia entre as partes na escolha de um perito independente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a per\u00edcia no \u00e2mbito estatal \u00e9 aquela executada sob o controle dos \u00f3rg\u00e3os do Estado. Isso inclui as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito (CPIs), as per\u00edcias criminais e aquelas conduzidas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, temos ainda as per\u00edcias volunt\u00e1rias. Elas s\u00e3o contratadas por uma organiza\u00e7\u00e3o ou por um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es interessadas em comum acordo. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma disputa entre elas. Uma organiza\u00e7\u00e3o que tenha interesse em adquirir outra, por exemplo, poder\u00e1, em algum momento, solicitar que seja feita uma per\u00edcia cont\u00e1bil sobre certos documentos de forma a comprovar uma determinada informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3go9j80.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias e o uso de cosm\u00e9ticos s\u00e3o procedimentos usados exclusivamente por mulheres para alcan\u00e7arem certos padr\u00f5es de beleza, nunca por homens, de acordo com o texto. II. Dos indiv\u00edduos que estavam acima do peso no estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. III. O texto afirma que, hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, a depender da forma que \u00e9 realizada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:29:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203867,"hashId":"f45c507b3b9eeaed34703db91ef54676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A realiza\u00e7\u00e3o de cirurgias e o uso de cosm\u00e9ticos s\u00e3o procedimentos usados exclusivamente por mulheres para alcan\u00e7arem certos padr\u00f5es de beleza, nunca por homens, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dos indiv\u00edduos que estavam acima do peso no estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto afirma que, hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, a depender da forma que \u00e9 realizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653310,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653308,"corpo":"<p> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653309,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8653310,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653311,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 O Eu Ideal Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres. As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas. Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Eu Ideal <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'AUDITORIA INTERNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, determinar a extens\u00e3o do cumprimento das normas, a efic\u00e1cia dos planos e impedir o cumprimento dos procedimentos vigentes s\u00e3o atividades que podem ser realizadas no \u00e2mbito de uma auditoria interna. II. Segundo o texto, determinar o grau de confian\u00e7a, das informa\u00e7\u00f5es e dados cont\u00e1beis e de outra natureza, preparados dentro da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das atividades que pode ser realizada no \u00e2mbito de uma auditoria interna. III. Revisar e avaliar a efic\u00e1cia, a sufici\u00eancia e a aplica\u00e7\u00e3o dos controles cont\u00e1beis, financeiros e operacionais, assim como mapear e identificar oportunidades de contribuir para a qualidade de vida do cidad\u00e3o, s\u00e3o atividades mandat\u00f3rias que devem ser realizadas no \u00e2mbito de qualquer auditoria interna, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:29:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203825,"hashId":"5fd812232d9d7133a7f903b54cf4748e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'AUDITORIA INTERNA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, determinar a extens\u00e3o do cumprimento das normas, a efic\u00e1cia dos planos e impedir o cumprimento dos procedimentos vigentes s\u00e3o atividades que podem ser realizadas no \u00e2mbito de uma auditoria interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o texto, determinar o grau de confian\u00e7a, das informa\u00e7\u00f5es e dados cont\u00e1beis e de outra natureza, preparados dentro da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das atividades que pode ser realizada no \u00e2mbito de uma auditoria interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Revisar e avaliar a efic\u00e1cia, a sufici\u00eancia e a aplica\u00e7\u00e3o dos controles cont\u00e1beis, financeiros e operacionais, assim como mapear e identificar oportunidades de contribuir para a qualidade de vida do cidad\u00e3o, s\u00e3o atividades mandat\u00f3rias que devem ser realizadas no \u00e2mbito de qualquer auditoria interna, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653137,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8653136,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8653137,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653138,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653139,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 AUDITORIA INTERNAA auditoria interna tem por finalidade desenvolver um plano de a\u00e7\u00e3o que auxilie a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar seus objetivos, adotando uma abordagem sist\u00eamica e disciplinada para a avalia\u00e7\u00e3o, a melhorar a efic\u00e1cia dos processos de gerenciamento de riscos com o objetivo de adicionar valor e no aprimoramento das opera\u00e7\u00f5es e resultados de uma organiza\u00e7\u00e3o. O objetivo geral da auditoria interna \u00e9 avaliar e prestar ajuda \u00e0 alta Administra\u00e7\u00e3o e desenvolver adequadamente suas atribui\u00e7\u00f5es, proporcionando-lhes an\u00e1lises, recomenda\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios objetivos, acerca das atividades examinadas. O auditor interno deve, portanto, preocupar-se com qualquer fase das atividades da organiza\u00e7\u00e3o na qual possa ser de utilidade \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. Para conseguir o cumprimento deste objetivo geral de servi\u00e7os \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidades de desempenhar atividades tais como: \u2022 Revisar e avaliar a efic\u00e1cia, sufici\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o dos controles cont\u00e1beis, financeiros e operacionais; \u2022 Determinar a extens\u00e3o do cumprimento das normas, dos planos e procedimentos vigentes; \u2022 Determinar a extens\u00e3o dos controles sobre a exist\u00eancia dos ativos da organiza\u00e7\u00e3o e da sua prote\u00e7\u00e3o contra todo tipo de perda; \u2022 Determinar o grau de confian\u00e7a, das informa\u00e7\u00f5es e dados cont\u00e1beis e de outra natureza, preparados dentro da organiza\u00e7\u00e3o; \u2022 Avaliar a qualidade alcan\u00e7ada na execu\u00e7\u00e3o de tarefas determinadas para o cumprimento das respectivas responsabilidades; \u2022 Avaliar os riscos estrat\u00e9gicos e de neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do departamento, um ponto de maior relev\u00e2ncia \u00e9 a autonomia e independ\u00eancia com que conta o departamento de Auditoria Interna da organiza\u00e7\u00e3o; Nesse sentido, o n\u00edvel ao qual o departamento se reporta pode desde logo indicar o grau de independ\u00eancia e autonomia dos auditores internos. Para que esta autonomia e independ\u00eancia possam ser consideradas adequadas, torna-se necess\u00e1rio que a auditoria interna se reporte ao conselho da dire\u00e7\u00e3o ou a diretoria m\u00e1xima da entidade, de modo a poder realmente escapar das inger\u00eancias e press\u00f5es, bem como manter a liberdade de agir sobre todas as \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o, sem restri\u00e7\u00f5es. Por outro lado, uma subordina\u00e7\u00e3o a grau menor pode criar situa\u00e7\u00f5es, impossibilitando a execu\u00e7\u00e3o de seus trabalhos de forma independente. Seria \u00fatil, entretanto, lembrar que o mero posicionamento hier\u00e1rquico, diretamente sob a dire\u00e7\u00e3o maior da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 em si, apenas, uma adequada resposta \u00e0 exist\u00eancia de independ\u00eancia e autonomia atrav\u00e9s do suporte da dire\u00e7\u00e3o. A extens\u00e3o em que esse suporte de fato existe somente pode ser apurada da discuss\u00e3o franca com a dire\u00e7\u00e3o de modo a verificar em que grau a dire\u00e7\u00e3o considera sua auditoria interna realmente autorizada a examinar vertical e horizontalmente a a\u00e7\u00f5es organizacionais. A auditoria interna, colocada dessa forma, em n\u00edvel recomend\u00e1vel para efeito do bom controle Interno. Por Ibraim Lisboa. Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32j2mQB. ","id":510627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 26 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>AUDITORIA INTERNA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A auditoria interna tem por finalidade desenvolver um plano de a\u00e7\u00e3o que auxilie a organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar seus objetivos, adotando uma abordagem sist\u00eamica e disciplinada para a avalia\u00e7\u00e3o, a melhorar a efic\u00e1cia dos processos de gerenciamento de riscos com o objetivo de adicionar valor e no aprimoramento das opera\u00e7\u00f5es e resultados de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo geral da auditoria interna \u00e9 avaliar e prestar ajuda \u00e0 alta Administra\u00e7\u00e3o e desenvolver adequadamente suas atribui\u00e7\u00f5es, proporcionando-lhes an\u00e1lises, recomenda\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios objetivos, acerca das atividades examinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O auditor interno deve, portanto, preocupar-se com qualquer fase das atividades da organiza\u00e7\u00e3o na qual possa ser de utilidade \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. Para conseguir o cumprimento deste objetivo geral de servi\u00e7os \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, h\u00e1 necessidades de desempenhar atividades tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Revisar e avaliar a efic\u00e1cia, sufici\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o dos controles cont\u00e1beis, financeiros e operacionais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Determinar a extens\u00e3o do cumprimento das normas, dos planos e procedimentos vigentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Determinar a extens\u00e3o dos controles sobre a exist\u00eancia dos ativos da organiza\u00e7\u00e3o e da sua prote\u00e7\u00e3o contra todo tipo de perda; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Determinar o grau de confian\u00e7a, das informa\u00e7\u00f5es e dados cont\u00e1beis e de outra natureza, preparados dentro da organiza\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Avaliar a qualidade alcan\u00e7ada na execu\u00e7\u00e3o de tarefas determinadas para o cumprimento das respectivas responsabilidades; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Avaliar os riscos estrat\u00e9gicos e de neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do departamento, um ponto de maior relev\u00e2ncia \u00e9 a autonomia e independ\u00eancia com que conta o departamento de Auditoria Interna da organiza\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, o n\u00edvel ao qual o departamento se reporta pode desde logo indicar o grau de independ\u00eancia e autonomia dos auditores internos. Para que esta autonomia e independ\u00eancia possam ser consideradas adequadas, torna-se necess\u00e1rio que a auditoria interna se reporte ao conselho da dire\u00e7\u00e3o ou a diretoria m\u00e1xima da entidade, de modo a poder realmente escapar das inger\u00eancias e press\u00f5es, bem como manter a liberdade de agir sobre todas as \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o, sem restri\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, uma subordina\u00e7\u00e3o a grau menor pode criar situa\u00e7\u00f5es, impossibilitando a execu\u00e7\u00e3o de seus trabalhos de forma independente. Seria \u00fatil, entretanto, lembrar que o mero posicionamento hier\u00e1rquico, diretamente sob a dire\u00e7\u00e3o maior da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 em si, apenas, uma adequada resposta \u00e0 exist\u00eancia de independ\u00eancia e autonomia atrav\u00e9s do suporte da dire\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o em que esse suporte de fato existe somente pode ser apurada da discuss\u00e3o franca com a dire\u00e7\u00e3o de modo a verificar em que grau a dire\u00e7\u00e3o considera sua auditoria interna realmente autorizada a examinar vertical e horizontalmente a a\u00e7\u00f5es organizacionais. A auditoria interna, colocada dessa forma, em n\u00edvel recomend\u00e1vel para efeito do bom controle Interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ibraim Lisboa. Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32j2mQB. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Durante a faculdade, John Nash realizou uma descoberta que o destacou no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. II. Ao final do filme, descobre-se que a esposa de John Nash e v\u00e1rios outros personagens s\u00e3o, na verdade, alucina\u00e7\u00f5es, fruto da sua mente, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.III. De acordo com o texto, no filme, John Nash \u00e9 internado devido a um c\u00e2ncer e, nesse momento, \u00e9 tamb\u00e9m diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:29:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203890,"hashId":"e5d553e38dde46b96c8f0c026d602ace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante a faculdade, John Nash realizou uma descoberta que o destacou no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao final do filme, descobre-se que a esposa de John Nash e v\u00e1rios outros personagens s\u00e3o, na verdade, alucina\u00e7\u00f5es, fruto da sua mente, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com o texto, no filme, John Nash \u00e9 internado devido a um c\u00e2ncer e, nesse momento, \u00e9 tamb\u00e9m diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653402,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8653401,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653402,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653403,"corpo":"<p> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653404,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Uma Mente Brilhante O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma Mente Brilhante <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Sem os acompanhamentos de profissionais, as pr\u00e1ticas que visam a alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. II. \u00c9 comum, entre as mulheres, utilizar-se de cirurgias como um meio para tentar negar um padr\u00e3o de beleza, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. III. Segundo o texto, nos homens, h\u00e1 maior incid\u00eancia de insatisfa\u00e7\u00e3o com a pr\u00f3pria imagem, especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos cabelos grisalhos ou \u00e0 forma de se vestir. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 11:29:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203873,"hashId":"f113f037d7b54507d9d84140dfc10369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sem os acompanhamentos de profissionais, as pr\u00e1ticas que visam a alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 comum, entre as mulheres, utilizar-se de cirurgias como um meio para tentar negar um padr\u00e3o de beleza, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o texto, nos homens, h\u00e1 maior incid\u00eancia de insatisfa\u00e7\u00e3o com a pr\u00f3pria imagem, especialmente em rela\u00e7\u00e3o aos cabelos grisalhos ou \u00e0 forma de se vestir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8653332,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653333,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653334,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8653335,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 O Eu Ideal Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres. As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas. Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Eu Ideal <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o fragmento \u201cO que nos impede de tentar furar a bolha \u2013 a nossa e a do outro \u2013 \u00e9 um fervoroso instinto\u201d, considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o:I. Colocar uma v\u00edrgula no lugar do primeiro travess\u00e3o e suprimir o segundo.II. Inserir ponto e v\u00edrgula no lugar do primeiro travess\u00e3o e eliminar o segundo.III. Substituir os travess\u00f5es por par\u00eanteses.Quais asseguram uma escrita apurada e sem distor\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":51418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:12:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553489,"hashId":"b370622b4aeaf527c669493049e4ed8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fragmento \u201cO que nos impede de tentar furar a bolha \u2013 a nossa e a do outro \u2013 \u00e9 um fervoroso instinto\u201d, considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Colocar uma v\u00edrgula no lugar do primeiro travess\u00e3o e suprimir o segundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inserir ponto e v\u00edrgula no lugar do primeiro travess\u00e3o e eliminar o segundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Substituir os travess\u00f5es por par\u00eanteses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais asseguram uma escrita apurada e sem distor\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":5819828,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5819827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5819828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5819829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5819830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5819831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A dor de se sentir invis\u00edvel01 A invisibilidade consta como elemento de desejo na lista de superpoderes. Quem nunca02 desejou ter uma capa de invisibilidade igual \u00e0 do Harry Potter, ou \u201cser uma mosquinha\u201d, para03 passar despercebido e poder estar em algum lugar espec\u00edfico para poder ver e ouvir sem ser04 visto ou ouvido? Esse desejo de n\u00e3o ser identificado est\u00e1 associado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es das quais por05 alguma raz\u00e3o somos ou fomos exclu\u00eddos por n\u00e3o pertencimento ou n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o daquele grupo06 ora reunido; essa exclus\u00e3o desperta dentro de n\u00f3s, al\u00e9m da curiosidade natural, uma vontade07 de possuir o poder de resistir __ situa\u00e7\u00e3o da margem, de n\u00e3o obedecer __ placas de \u201cproibido08 entrar\u201d, de se rebelar contra a barreira do n\u00e3o pertencimento.09 No entanto, h\u00e1 um outro tipo de invisibilidade que contraria toda possibilidade de alcan\u00e7ar10 algum poder: ser ou estar invis\u00edvel aos olhos do outro, mesmo estando de corpo e alma11 presentes, ao vivo, em cores, em 3D, com direito a cheiros e odores. Esse tipo de invisibilidade12 fere a gente num lugar fundo da alma, porque \u00e9 uma mensagem direta do outro para n\u00f3s, por13 meio da qual deixa expl\u00edcito que, por op\u00e7\u00e3o ou falta de capacidade, n\u00e3o tem olhos para nos ver,14 olhar e, muito menos, enxergar. E, verdade seja dita, cada um de n\u00f3s j\u00e1 esteve dos dois lados15 dessa cena. Basta parar pra pensar um instantinho em quantas vezes, engolidos pelas nossas16 urg\u00eancias, negligenciamos os outros ao nosso redor. Quantas vezes at\u00e9 identificamos que aquela17 colega que senta na mesa ali adiante tem andado mais calada ou com os olhos vermelhos e18 dizemos para n\u00f3s mesmos que n\u00e3o \u00e9 \u00e9tico perscrutar os sentimentos alheios porque n\u00e3o19 queremos ser invasivos, quando na verdade o que nos impede de tentar furar a bolha \u2013 a nossa20 e a do outro \u2013 \u00e9 um fervoroso instinto de auto-preserva\u00e7\u00e3o, uma mania adquirida de n\u00e3o prestar21 aten\u00e7\u00e3o em nada que n\u00e3o nos seja \u00fatil imediatamente, ou pior: o h\u00e1bito de achar que a dor do22 outro n\u00e3o \u00e9 da nossa conta.23 O fato \u00e9 que estamos cercados de seres invis\u00edveis e que certamente somos invis\u00edveis para24 muitos daqueles que compartilham conosco o nosso dia a dia, o nosso ambiente de trabalho, o25 nosso lugar de estudo, a nossa roda de amigos, a nossa casa e at\u00e9 a nossa pr\u00f3pria cama. Sentir-se26 invis\u00edvel \u00e9 uma das dores mais cru\u00e9is __ que um ser humano pode ser submetido, porque tira27 dele a possibilidade de ser real; \u00e9 como se ele n\u00e3o existisse; ou pior, como se ele existir fosse28 t\u00e3o inconveniente que a melhor forma de lidar com ele \u00e9 fingir que ele n\u00e3o existe.29 Ainda pior que ser invis\u00edvel, ou sentir-se invis\u00edvel, \u00e9 tornar-se vis\u00edvel ao outro apenas em30 situa\u00e7\u00f5es em que o simples fato de voc\u00ea existir torna-se um transtorno ao equil\u00edbrio do entorno.31 \u00c9 ver a mulher ou o homem que segue pelas ruas arrastando uma carro\u00e7a s\u00f3 na hora em que a32 sua exist\u00eancia atrapalha o tr\u00e1fego. \u00c9 notar aquela pessoa gorda sentada na lanchonete e pensar33 que ela n\u00e3o deveria estar ali comendo aquele sandu\u00edche gigante e imediatamente julg\u00e1-la com34 a autoridade de um juiz: \u201ct\u00e1 vendo! Por isso que \u00e9 gorda!\u201d.35 A invisibilidade \u00e9 rompida por meio de uma visibilidade que marginaliza, e quando isso36 acontece fica escancarada a nossa falta de jeito para lidar com tudo o que n\u00e3o nos \u00e9 familiar,37 confort\u00e1vel, ou parecido conosco. O diferente ainda nos assusta tanto porque ainda estamos38 enraizados em cren\u00e7as de uma sociedade pasteurizada, de modo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos39 submeter-se a determinados padr\u00f5es para poder caber bem direitinho nas caixinhas que lhe s\u00e3o40 destinadas. \u00c9 urgente tomarmos ci\u00eancia de que essa nossa cegueira volunt\u00e1ria e seletiva41 constitui o elemento base para que se instale no nosso mundo uma cultura t\u00e1cita de exclus\u00e3o,42 abandono e viol\u00eancia. Enquanto continuarmos a cruzar os bra\u00e7os diante da falta de eq\u00fcidade em43 todos os n\u00edveis da esfera humana, n\u00e3o s\u00f3 seremos coniventes com a manuten\u00e7\u00e3o dos invis\u00edveis,44 como corremos o s\u00e9rio risco de, num futuro breve, sequer sermos capazes de sermos vis\u00edveis a45 n\u00f3s mesmos.(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":436745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A dor de se sentir invis\u00edvel<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 A invisibilidade consta como elemento de desejo na lista de superpoderes. Quem nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 desejou ter uma capa de invisibilidade igual \u00e0 do Harry Potter, ou \u201cser uma mosquinha\u201d, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 passar despercebido e poder estar em algum lugar espec\u00edfico para poder ver e ouvir sem ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 visto ou ouvido? Esse desejo de n\u00e3o ser identificado est\u00e1 associado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es das quais por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 alguma raz\u00e3o somos ou fomos exclu\u00eddos por n\u00e3o pertencimento ou n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o daquele grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 ora reunido; essa exclus\u00e3o desperta dentro de n\u00f3s, al\u00e9m da curiosidade natural, uma vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 de possuir o poder de resistir __ situa\u00e7\u00e3o da margem, de n\u00e3o obedecer __ placas de \u201cproibido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 entrar\u201d, de se rebelar contra a barreira do n\u00e3o pertencimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 No entanto, h\u00e1 um outro tipo de invisibilidade que contraria toda possibilidade de alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 algum poder: ser ou estar invis\u00edvel aos olhos do outro, mesmo estando de corpo e alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 presentes, ao vivo, em cores, em 3D, com direito a cheiros e odores. Esse tipo de invisibilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 fere a gente num lugar fundo da alma, porque \u00e9 uma mensagem direta do outro para n\u00f3s, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 meio da qual deixa expl\u00edcito que, por op\u00e7\u00e3o ou falta de capacidade, n\u00e3o tem olhos para nos ver,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 olhar e, muito menos, enxergar. E, verdade seja dita, cada um de n\u00f3s j\u00e1 esteve dos dois lados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 dessa cena. Basta parar pra pensar um instantinho em quantas vezes, engolidos pelas nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 urg\u00eancias, negligenciamos os outros ao nosso redor. Quantas vezes at\u00e9 identificamos que aquela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 colega que senta na mesa ali adiante tem andado mais calada ou com os olhos vermelhos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 dizemos para n\u00f3s mesmos que n\u00e3o \u00e9 \u00e9tico perscrutar os sentimentos alheios porque n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 queremos ser invasivos, quando na verdade o que nos impede de tentar furar a bolha \u2013 a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 e a do outro \u2013 \u00e9 um fervoroso instinto de auto-preserva\u00e7\u00e3o, uma mania adquirida de n\u00e3o prestar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 aten\u00e7\u00e3o em nada que n\u00e3o nos seja \u00fatil imediatamente, ou pior: o h\u00e1bito de achar que a dor do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 outro n\u00e3o \u00e9 da nossa conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 O fato \u00e9 que estamos cercados de seres invis\u00edveis e que certamente somos invis\u00edveis para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 muitos daqueles que compartilham conosco o nosso dia a dia, o nosso ambiente de trabalho, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 nosso lugar de estudo, a nossa roda de amigos, a nossa casa e at\u00e9 a nossa pr\u00f3pria cama. Sentir-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 invis\u00edvel \u00e9 uma das dores mais cru\u00e9is __ que um ser humano pode ser submetido, porque tira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 dele a possibilidade de ser real; \u00e9 como se ele n\u00e3o existisse; ou pior, como se ele existir fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 t\u00e3o inconveniente que a melhor forma de lidar com ele \u00e9 fingir que ele n\u00e3o existe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Ainda pior que ser invis\u00edvel, ou sentir-se invis\u00edvel, \u00e9 tornar-se vis\u00edvel ao outro apenas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 situa\u00e7\u00f5es em que o simples fato de voc\u00ea existir torna-se um transtorno ao equil\u00edbrio do entorno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 \u00c9 ver a mulher ou o homem que segue pelas ruas arrastando uma carro\u00e7a s\u00f3 na hora em que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 sua exist\u00eancia atrapalha o tr\u00e1fego. \u00c9 notar aquela pessoa gorda sentada na lanchonete e pensar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 que ela n\u00e3o deveria estar ali comendo aquele sandu\u00edche gigante e imediatamente julg\u00e1-la com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 a autoridade de um juiz: \u201ct\u00e1 vendo! Por isso que \u00e9 gorda!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 A invisibilidade \u00e9 rompida por meio de uma visibilidade que marginaliza, e quando isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 acontece fica escancarada a nossa falta de jeito para lidar com tudo o que n\u00e3o nos \u00e9 familiar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 confort\u00e1vel, ou parecido conosco. O diferente ainda nos assusta tanto porque ainda estamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 enraizados em cren\u00e7as de uma sociedade pasteurizada, de modo que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 submeter-se a determinados padr\u00f5es para poder caber bem direitinho nas caixinhas que lhe s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 destinadas. \u00c9 urgente tomarmos ci\u00eancia de que essa nossa cegueira volunt\u00e1ria e seletiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 constitui o elemento base para que se instale no nosso mundo uma cultura t\u00e1cita de exclus\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 abandono e viol\u00eancia. Enquanto continuarmos a cruzar os bra\u00e7os diante da falta de eq\u00fcidade em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 todos os n\u00edveis da esfera humana, n\u00e3o s\u00f3 seremos coniventes com a manuten\u00e7\u00e3o dos invis\u00edveis,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 como corremos o s\u00e9rio risco de, num futuro breve, sequer sermos capazes de sermos vis\u00edveis a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 n\u00f3s mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.contioutra.com\/a-dor-de-se-sentir-invisivel\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o correto artigo para preencher a lacuna na linha 07. ","provas":[{"id":51117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:14:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543513,"hashId":"016ab7bac4013c0a2ce332f7513a33b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o correto artigo para preencher a lacuna na linha 07. <\/p>","resposta":5776769,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os.","id":5776767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A.","id":5776768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As.","id":5776769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A. ","id":5776770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uns.","id":5776771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Arvirona Adriana Antunes01 Fico sempre impressionada com a capacidade que as crian\u00e7as t\u00eam de inventar palavras.02 Dias atr\u00e1s uma me chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma \u201carvirona\u201d. Sim, atr\u00e1s de onde est\u00e1vamos existia03 uma \u201carvirona\u201d e, enquanto o pequeno se impressionava com o tamanho da \u00e1rvore, eu me04 impressionava com o fato de como n\u00f3s, adultos, perdemos a capacidade de inventar e imaginar.05 Sim, porque \u201carvirona\u201d \u00e9 muito mais que uma \u00e1rvore. \u00c9 um ser m\u00e1gico e cheio de vida.06 Infelizmente, vivemos num mundo cada vez mais racional, controlador, mec\u00e2nico e07 consumista e isso come\u00e7a desde cedo. ____ crian\u00e7as entram na escolinha \u00e0s 7 horas da manh\u00e308 e saem \u00e0s 19 horas. \u00c9 imposta a elas uma rotina de atividades que, al\u00e9m de acelerar o processo09 de contato com o mundo real e adulto, rouba delas o tempo de inf\u00e2ncia. Inf\u00e2ncia \u00e9 tempo de10 brincar, de correr, de suar, de ver desenhos nas nuvens, de observar as formigas, comer fruta11 no p\u00e9, riscar paredes, jogar bola, dormir na grama, se sujar, descobrir a natureza. Substitu\u00edmos12 isso tudo por aulas de ingl\u00eas, bal\u00e9, nata\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o escolar. A imagina\u00e7\u00e3o o faz de conta e o13 tempo livre, muitas vezes, s\u00e3o substitu\u00eddos por uma rotina massacrante e que precisa se adequar14 aos hor\u00e1rios dos pais.15 Depois, em algum momento, vem a reclama\u00e7\u00e3o de que as crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam16 dificuldade de socializar, de se relacionar e conviver com os outros, s\u00e3o agressivos na escola e17 preferem as tecnologias e m\u00eddias sociais aos amigos e familiares. Se queremos um mundo18 melhor, mais amoroso e menos violento, precisamos fazer a nossa parte como pais e educadores.19 Precisamos aprender a ver e a ouvir com mais sensibilidade e n\u00e3o dar tanto valor aos padr\u00f5es20 que separam o mundo entre o correto e o errado. Precisamos voltar a aprender a linguagem do21 afeto, da ternura, do respeito ao tempo dos pequenos e a compreender que educar \u00e9 fazer de22 nossos filhos sujeitos humanos de verdade. A palavra precisa nascer na crian\u00e7a, ajud\u00e1-la a dar23 sentido ao mundo para que ela possa ser livre para falar de \u201carvironas\u201d sem que isso seja visto24 como errado.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/cultura-e-tendencias\/noticia\/2019\/11\/adriana-antunes-uma-arvirona-11889793.html \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":435417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arvirona <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adriana Antunes<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Fico sempre impressionada com a capacidade que as crian\u00e7as t\u00eam de inventar palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Dias atr\u00e1s uma me chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma \u201carvirona\u201d. Sim, atr\u00e1s de onde est\u00e1vamos existia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 uma \u201carvirona\u201d e, enquanto o pequeno se impressionava com o tamanho da \u00e1rvore, eu me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 impressionava com o fato de como n\u00f3s, adultos, perdemos a capacidade de inventar e imaginar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Sim, porque \u201carvirona\u201d \u00e9 muito mais que uma \u00e1rvore. \u00c9 um ser m\u00e1gico e cheio de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Infelizmente, vivemos num mundo cada vez mais racional, controlador, mec\u00e2nico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 consumista e isso come\u00e7a desde cedo. ____ crian\u00e7as entram na escolinha \u00e0s 7 horas da manh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 e saem \u00e0s 19 horas. \u00c9 imposta a elas uma rotina de atividades que, al\u00e9m de acelerar o processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 de contato com o mundo real e adulto, rouba delas o tempo de inf\u00e2ncia. Inf\u00e2ncia \u00e9 tempo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 brincar, de correr, de suar, de ver desenhos nas nuvens, de observar as formigas, comer fruta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 no p\u00e9, riscar paredes, jogar bola, dormir na grama, se sujar, descobrir a natureza. Substitu\u00edmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 isso tudo por aulas de ingl\u00eas, bal\u00e9, nata\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o escolar. A imagina\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51117\/grupo-questao\/435417-20210306231225000000-0.png\" style=\"\" width=\"24\"> o faz de conta e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 tempo livre, muitas vezes, s\u00e3o substitu\u00eddos por uma rotina massacrante e que precisa se adequar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 aos hor\u00e1rios dos pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Depois, em algum momento, vem a reclama\u00e7\u00e3o de que as crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 dificuldade de socializar, de se relacionar e conviver com os outros, s\u00e3o agressivos na escola e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 preferem as tecnologias e m\u00eddias sociais aos amigos e familiares. Se queremos um mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 melhor, mais amoroso e menos violento, precisamos fazer a nossa parte como pais e educadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Precisamos aprender a ver e a ouvir com mais sensibilidade e n\u00e3o dar tanto valor aos padr\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 que separam o mundo entre o correto e o errado. Precisamos voltar a aprender a linguagem do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 afeto, da ternura, do respeito ao tempo dos pequenos e a compreender que educar \u00e9 fazer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 nossos filhos sujeitos humanos de verdade. A palavra precisa nascer na crian\u00e7a, ajud\u00e1-la a dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 sentido ao mundo para que ela possa ser livre para falar de \u201carvironas\u201d sem que isso seja visto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 como errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/cultura-e-tendencias\/noticia\/2019\/11\/adriana-antunes-uma-arvirona-11889793.html \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um adjetivo.","provas":[{"id":51117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:14:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543504,"hashId":"2f121e98a5a179bbfa7413b52bf01cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um adjetivo.<\/p>","resposta":5776723,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amoroso.","id":5776723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amoroso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amigos. ","id":5776724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amigos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jogar.","id":5776725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ingl\u00eas.","id":5776726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingl\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as.","id":5776727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Arvirona Adriana Antunes01 Fico sempre impressionada com a capacidade que as crian\u00e7as t\u00eam de inventar palavras.02 Dias atr\u00e1s uma me chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma \u201carvirona\u201d. Sim, atr\u00e1s de onde est\u00e1vamos existia03 uma \u201carvirona\u201d e, enquanto o pequeno se impressionava com o tamanho da \u00e1rvore, eu me04 impressionava com o fato de como n\u00f3s, adultos, perdemos a capacidade de inventar e imaginar.05 Sim, porque \u201carvirona\u201d \u00e9 muito mais que uma \u00e1rvore. \u00c9 um ser m\u00e1gico e cheio de vida.06 Infelizmente, vivemos num mundo cada vez mais racional, controlador, mec\u00e2nico e07 consumista e isso come\u00e7a desde cedo. ____ crian\u00e7as entram na escolinha \u00e0s 7 horas da manh\u00e308 e saem \u00e0s 19 horas. \u00c9 imposta a elas uma rotina de atividades que, al\u00e9m de acelerar o processo09 de contato com o mundo real e adulto, rouba delas o tempo de inf\u00e2ncia. Inf\u00e2ncia \u00e9 tempo de10 brincar, de correr, de suar, de ver desenhos nas nuvens, de observar as formigas, comer fruta11 no p\u00e9, riscar paredes, jogar bola, dormir na grama, se sujar, descobrir a natureza. Substitu\u00edmos12 isso tudo por aulas de ingl\u00eas, bal\u00e9, nata\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o escolar. A imagina\u00e7\u00e3o o faz de conta e o13 tempo livre, muitas vezes, s\u00e3o substitu\u00eddos por uma rotina massacrante e que precisa se adequar14 aos hor\u00e1rios dos pais.15 Depois, em algum momento, vem a reclama\u00e7\u00e3o de que as crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam16 dificuldade de socializar, de se relacionar e conviver com os outros, s\u00e3o agressivos na escola e17 preferem as tecnologias e m\u00eddias sociais aos amigos e familiares. Se queremos um mundo18 melhor, mais amoroso e menos violento, precisamos fazer a nossa parte como pais e educadores.19 Precisamos aprender a ver e a ouvir com mais sensibilidade e n\u00e3o dar tanto valor aos padr\u00f5es20 que separam o mundo entre o correto e o errado. Precisamos voltar a aprender a linguagem do21 afeto, da ternura, do respeito ao tempo dos pequenos e a compreender que educar \u00e9 fazer de22 nossos filhos sujeitos humanos de verdade. A palavra precisa nascer na crian\u00e7a, ajud\u00e1-la a dar23 sentido ao mundo para que ela possa ser livre para falar de \u201carvironas\u201d sem que isso seja visto24 como errado.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/cultura-e-tendencias\/noticia\/2019\/11\/adriana-antunes-uma-arvirona-11889793.html \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":435417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arvirona <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adriana Antunes<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Fico sempre impressionada com a capacidade que as crian\u00e7as t\u00eam de inventar palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Dias atr\u00e1s uma me chamou a aten\u00e7\u00e3o para uma \u201carvirona\u201d. Sim, atr\u00e1s de onde est\u00e1vamos existia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 uma \u201carvirona\u201d e, enquanto o pequeno se impressionava com o tamanho da \u00e1rvore, eu me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 impressionava com o fato de como n\u00f3s, adultos, perdemos a capacidade de inventar e imaginar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Sim, porque \u201carvirona\u201d \u00e9 muito mais que uma \u00e1rvore. \u00c9 um ser m\u00e1gico e cheio de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Infelizmente, vivemos num mundo cada vez mais racional, controlador, mec\u00e2nico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 consumista e isso come\u00e7a desde cedo. ____ crian\u00e7as entram na escolinha \u00e0s 7 horas da manh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 e saem \u00e0s 19 horas. \u00c9 imposta a elas uma rotina de atividades que, al\u00e9m de acelerar o processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 de contato com o mundo real e adulto, rouba delas o tempo de inf\u00e2ncia. Inf\u00e2ncia \u00e9 tempo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 brincar, de correr, de suar, de ver desenhos nas nuvens, de observar as formigas, comer fruta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 no p\u00e9, riscar paredes, jogar bola, dormir na grama, se sujar, descobrir a natureza. Substitu\u00edmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 isso tudo por aulas de ingl\u00eas, bal\u00e9, nata\u00e7\u00e3o e refor\u00e7o escolar. A imagina\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51117\/grupo-questao\/435417-20210306231225000000-0.png\" style=\"\" width=\"24\"> o faz de conta e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 tempo livre, muitas vezes, s\u00e3o substitu\u00eddos por uma rotina massacrante e que precisa se adequar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 aos hor\u00e1rios dos pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Depois, em algum momento, vem a reclama\u00e7\u00e3o de que as crian\u00e7as e adolescentes t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 dificuldade de socializar, de se relacionar e conviver com os outros, s\u00e3o agressivos na escola e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 preferem as tecnologias e m\u00eddias sociais aos amigos e familiares. Se queremos um mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 melhor, mais amoroso e menos violento, precisamos fazer a nossa parte como pais e educadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Precisamos aprender a ver e a ouvir com mais sensibilidade e n\u00e3o dar tanto valor aos padr\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 que separam o mundo entre o correto e o errado. Precisamos voltar a aprender a linguagem do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 afeto, da ternura, do respeito ao tempo dos pequenos e a compreender que educar \u00e9 fazer de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 nossos filhos sujeitos humanos de verdade. A palavra precisa nascer na crian\u00e7a, ajud\u00e1-la a dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 sentido ao mundo para que ela possa ser livre para falar de \u201carvironas\u201d sem que isso seja visto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 como errado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/pioneiro.clicrbs.com.br\/rs\/cultura-e-tendencias\/noticia\/2019\/11\/adriana-antunes-uma-arvirona-11889793.html \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821,"slug":"supervisor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor se intitula um aprendiz porque ","provas":[{"id":51158,"cargo":{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821,"slug":"supervisor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-supervisor-legislativo","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Supervisor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544643,"hashId":"efc704056425d373c1ee42c6613ce77e","enunciado":"<p>O autor se intitula um aprendiz porque <\/p>","resposta":5781909,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem pouco tempo de pr\u00e1tica de escrita e n\u00e3o tem imagina\u00e7\u00e3o suficiente. ","id":5781907,"corpo":"<p>tem pouco tempo de pr\u00e1tica de escrita e n\u00e3o tem imagina\u00e7\u00e3o suficiente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escreve sempre com o compromisso com a veracidade a respeito das hist\u00f3rias que ouve. ","id":5781908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escreve sempre com o compromisso com a veracidade a respeito das hist\u00f3rias que ouve. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem o of\u00edcio da cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria como um aprendizado di\u00e1rio, cont\u00ednuo. ","id":5781909,"corpo":"<p>tem o of\u00edcio da cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria como um aprendizado di\u00e1rio, cont\u00ednuo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acredita que s\u00f3 a experi\u00eancia de muitos anos de pr\u00e1tica de redigir \u00e9 que forma um grande escritor. ","id":5781910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acredita que s\u00f3 a experi\u00eancia de muitos anos de pr\u00e1tica de redigir \u00e9 que forma um grande escritor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sabe que para se construir escritor \u00e9 preciso ter o aval de grandes nomes da literatura mundial e brasileira","id":5781911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sabe que para se construir escritor \u00e9 preciso ter o aval de grandes nomes da literatura mundial e brasileira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor Escrevo h\u00e1 muito tempo. Costumo dizer que, se ainda n\u00e3o\taprendi \u2013 e acho mesmo que n\u00e3o aprendi, a gente nunca para\tde aprender \u2013, n\u00e3o foi por falta de pr\u00e1tica. Porque comecei\tmuito cedo. Na verdade, todas as minhas recorda\u00e7\u00f5es est\u00e3o5 ligadas a isso, a ouvir e a contar hist\u00f3rias. N\u00e3o s\u00f3 as hist\u00f3rias\tdos personagens que me encantaram, o Saci-Perer\u00ea, o\tNegrinho do Pastoreio, a Cuca, H\u00e9rcules, Mickey Mouse,\tTarzan e os piratas. Mas tamb\u00e9m as minhas pr\u00f3prias hist\u00f3rias,\tas hist\u00f3rias de minhas personagens, estas criaturas reais ou10 imagin\u00e1rias com quem convivi desde a inf\u00e2ncia.\t\u201cNa verdade\", eu escrevi ali em cima. Verdade \u00e9 uma\tpalavra muito relativa para um escritor de fic\u00e7\u00e3o. O que \u00e9\tverdade, o que \u00e9 imagina\u00e7\u00e3o? No col\u00e9gio onde fiz o segundo\tgrau, o J\u00falio de Castilhos, havia um rapaz que tinha fama de15 mentiroso.\tTodo mundo sabia que ele era mentiroso. Todo mundo,\tmenos ele.\tUma vez, o r\u00e1dio deu uma not\u00edcia alarmante: um avi\u00e3o em\tdificuldades sobrevoava Porto Alegre. Podia cair a qualquer20 momento. Fomos para o col\u00e9gio, naquele dia, preocupados; e\tconvers\u00e1vamos sobre o assunto, quando apareceu ele, o\tMentiroso. P\u00e1lido:\t\u2013 Voc\u00eas nem podem imaginar!\tUma pausa dram\u00e1tica, e logo em seguida:\t25 \u2013 Sabem este avi\u00e3o que est\u00e1 em perigo? Caiu perto da\tminha casa. Escapamos por pouco. Gente, que coisa horr\u00edvel!\tE come\u00e7ou a descrever o avi\u00e3o incendiado, o piloto\tgritando por socorro... Uma cena impressionante. A\u00ed veio um\tcolega correndo, com a not\u00edcia: o avi\u00e3o acabara de aterrissar,30 s\u00e3o e salvo. Todo mundo come\u00e7ou a rir. Todo mundo, menos o\tMentiroso:\t\u2014 N\u00e3o pode ser! \u2013 repetia, incr\u00e9dulo, irritado. \u2013 Eu vi o\tavi\u00e3o cair!\tAgora, quando lembro este fato, concluo que n\u00e3o estava35 mentindo. Ele vira, realmente, o avi\u00e3o cair. Com os olhos da\timagina\u00e7\u00e3o, decerto; mas para ele o avi\u00e3o tinha ca\u00eddo, e tinha\tincendiado, e tudo o mais. E ele acreditava no que dizia,\tporque era um ficcionista. Tudo que precisava, naquele\tmomento, era um l\u00e1pis e papel. Se tivesse escrito o que dizia,40 seria um escritor; como n\u00e3o escrevera, tratava-se de um\tmentiroso. Uma quest\u00e3o de nomes, de palavras.\tPalavras. S\u00e3o tudo, para quem escreve. Ou quase tudo.\tComo a serra, o martelo, a plaina, a madeira, a cola e os pregos\tpara o marceneiro; como a colher, o prumo, os tijolos e a45 argamassa para o pedreiro; como a fazenda, a linha, a tesoura\te a agulha para o alfaiate. Estou falando em instrumentos de\ttrabalho, porque literatura nem sempre parece trabalho.\tH\u00e1 uma hist\u00f3ria (sempre contando hist\u00f3rias, Moacyr Scliar!\tSempre contando hist\u00f3rias!) sobre um escritor e seu vizinho. O50 vizinho olhava o escritor que estava sentado, quieto, no\tjardim, e perguntava: Descansando, senhor escritor? Ao que o\tescritor respondia: N\u00e3o, trabalhando. Da\u00ed a pouco o vizinho via\to escritor mexendo na terra, cuidando das plantas:\tTrabalhando? N\u00e3o, respondia o escritor, descansando. As55 apar\u00eancias enganam; enganaram at\u00e9 o pr\u00f3prio escritor.(Scliar, Moacyr. Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1984. \u2013 Passelivre, 11).","id":435539,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 7em;\"><strong>Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEscrevo h\u00e1 muito tempo. Costumo dizer que, se ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taprendi \u2013 e acho mesmo que n\u00e3o aprendi, a gente nunca para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde aprender \u2013, n\u00e3o foi por falta de pr\u00e1tica. Porque comecei<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmuito cedo. Na verdade, todas as minhas recorda\u00e7\u00f5es est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">5<\/span> ligadas a isso, a ouvir e a contar hist\u00f3rias. N\u00e3o s\u00f3 as hist\u00f3rias<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdos personagens que me encantaram, o Saci-Perer\u00ea, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNegrinho do Pastoreio, a Cuca, H\u00e9rcules, Mickey Mouse,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTarzan e os piratas. Mas tamb\u00e9m as minhas pr\u00f3prias hist\u00f3rias,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tas hist\u00f3rias de minhas personagens, estas criaturas reais ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">10<\/span> imagin\u00e1rias com quem convivi desde a inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u201cNa verdade\", eu escrevi ali em cima. Verdade \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpalavra muito relativa para um escritor de fic\u00e7\u00e3o. O que \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tverdade, o que \u00e9 imagina\u00e7\u00e3o? No col\u00e9gio onde fiz o segundo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgrau, o J\u00falio de Castilhos, havia um rapaz que tinha fama de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">15<\/span> mentiroso.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tTodo mundo sabia que ele era mentiroso. Todo mundo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmenos ele.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUma vez, o r\u00e1dio deu uma not\u00edcia alarmante: um avi\u00e3o em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdificuldades sobrevoava Porto Alegre. Podia cair a qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">20<\/span> momento. Fomos para o col\u00e9gio, naquele dia, preocupados; e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconvers\u00e1vamos sobre o assunto, quando apareceu ele, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMentiroso. P\u00e1lido:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Voc\u00eas nem podem imaginar!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUma pausa dram\u00e1tica, e logo em seguida:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">25<\/span> \u2013 Sabem este avi\u00e3o que est\u00e1 em perigo? Caiu perto da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tminha casa. Escapamos por pouco. Gente, que coisa horr\u00edvel!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tE come\u00e7ou a descrever o avi\u00e3o incendiado, o piloto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgritando por socorro... Uma cena impressionante. A\u00ed veio um<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcolega correndo, com a not\u00edcia: o avi\u00e3o acabara de aterrissar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">30<\/span> s\u00e3o e salvo. Todo mundo come\u00e7ou a rir. Todo mundo, menos o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMentiroso:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o pode ser! \u2013 repetia, incr\u00e9dulo, irritado. \u2013 Eu vi o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tavi\u00e3o cair!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAgora, quando lembro este fato, concluo que n\u00e3o estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">35<\/span> mentindo. Ele vira, realmente, o avi\u00e3o cair. Com os olhos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\timagina\u00e7\u00e3o, decerto; mas para ele o avi\u00e3o tinha ca\u00eddo, e tinha<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tincendiado, e tudo o mais. E ele acreditava no que dizia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tporque era um ficcionista. Tudo que precisava, naquele<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmomento, era um l\u00e1pis e papel. Se tivesse escrito o que dizia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">40<\/span> seria um escritor; como n\u00e3o escrevera, tratava-se de um<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmentiroso. Uma quest\u00e3o de nomes, de palavras.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPalavras. S\u00e3o tudo, para quem escreve. Ou quase tudo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tComo a serra, o martelo, a plaina, a madeira, a cola e os pregos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpara o marceneiro; como a colher, o prumo, os tijolos e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">45<\/span> argamassa para o pedreiro; como a fazenda, a linha, a tesoura<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te a agulha para o alfaiate. Estou falando em instrumentos de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttrabalho, porque literatura nem sempre parece trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 uma hist\u00f3ria (sempre contando hist\u00f3rias, Moacyr Scliar!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSempre contando hist\u00f3rias!) sobre um escritor e seu vizinho. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">50<\/span> vizinho olhava o escritor que estava sentado, quieto, no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjardim, e perguntava: Descansando, senhor escritor? Ao que o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tescritor respondia: N\u00e3o, trabalhando. Da\u00ed a pouco o vizinho via<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to escritor mexendo na terra, cuidando das plantas:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTrabalhando? N\u00e3o, respondia o escritor, descansando. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">55<\/span> apar\u00eancias enganam; enganaram at\u00e9 o pr\u00f3prio escritor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6 style=\"text-align: justify;\">(Scliar, Moacyr. Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1984. \u2013 Passelivre, 11).<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1544643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821,"slug":"supervisor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia a seguinte ora\u00e7\u00e3o: \u201cFomos para o col\u00e9gio, naquele dia, preocupados;\u201d (L. 20) Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela cuja palavra perten\u00e7a \u00e0 mesma classe gramatical da que se encontra destacada acima. ","provas":[{"id":51158,"cargo":{"descricao":"Supervisor Legislativo","id":7821,"slug":"supervisor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-supervisor-legislativo","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Supervisor Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:11:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544668,"hashId":"8a507ff8b155b29e28a734505452cda7","enunciado":"<p>Releia a seguinte ora\u00e7\u00e3o: \u201cFomos para o col\u00e9gio, naquele dia, <em><u>preocupados<\/u><\/em>;\u201d (L. 20) <\/p><p>Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela cuja palavra perten\u00e7a \u00e0 mesma classe gramatical da que se encontra destacada acima. <\/p>","resposta":5782012,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"personagem ","id":5782009,"corpo":"<p>personagem <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cedo ","id":5782010,"corpo":"<p>cedo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar ","id":5782011,"corpo":"<p>dar <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quieto ","id":5782012,"corpo":"<p>quieto <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m","id":5782013,"corpo":"<p>ningu\u00e9m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor Escrevo h\u00e1 muito tempo. Costumo dizer que, se ainda n\u00e3o\taprendi \u2013 e acho mesmo que n\u00e3o aprendi, a gente nunca para\tde aprender \u2013, n\u00e3o foi por falta de pr\u00e1tica. Porque comecei\tmuito cedo. Na verdade, todas as minhas recorda\u00e7\u00f5es est\u00e3o5 ligadas a isso, a ouvir e a contar hist\u00f3rias. N\u00e3o s\u00f3 as hist\u00f3rias\tdos personagens que me encantaram, o Saci-Perer\u00ea, o\tNegrinho do Pastoreio, a Cuca, H\u00e9rcules, Mickey Mouse,\tTarzan e os piratas. Mas tamb\u00e9m as minhas pr\u00f3prias hist\u00f3rias,\tas hist\u00f3rias de minhas personagens, estas criaturas reais ou10 imagin\u00e1rias com quem convivi desde a inf\u00e2ncia.\t\u201cNa verdade\", eu escrevi ali em cima. Verdade \u00e9 uma\tpalavra muito relativa para um escritor de fic\u00e7\u00e3o. O que \u00e9\tverdade, o que \u00e9 imagina\u00e7\u00e3o? No col\u00e9gio onde fiz o segundo\tgrau, o J\u00falio de Castilhos, havia um rapaz que tinha fama de15 mentiroso.\tTodo mundo sabia que ele era mentiroso. Todo mundo,\tmenos ele.\tUma vez, o r\u00e1dio deu uma not\u00edcia alarmante: um avi\u00e3o em\tdificuldades sobrevoava Porto Alegre. Podia cair a qualquer20 momento. Fomos para o col\u00e9gio, naquele dia, preocupados; e\tconvers\u00e1vamos sobre o assunto, quando apareceu ele, o\tMentiroso. P\u00e1lido:\t\u2013 Voc\u00eas nem podem imaginar!\tUma pausa dram\u00e1tica, e logo em seguida:\t25 \u2013 Sabem este avi\u00e3o que est\u00e1 em perigo? Caiu perto da\tminha casa. Escapamos por pouco. Gente, que coisa horr\u00edvel!\tE come\u00e7ou a descrever o avi\u00e3o incendiado, o piloto\tgritando por socorro... Uma cena impressionante. A\u00ed veio um\tcolega correndo, com a not\u00edcia: o avi\u00e3o acabara de aterrissar,30 s\u00e3o e salvo. Todo mundo come\u00e7ou a rir. Todo mundo, menos o\tMentiroso:\t\u2014 N\u00e3o pode ser! \u2013 repetia, incr\u00e9dulo, irritado. \u2013 Eu vi o\tavi\u00e3o cair!\tAgora, quando lembro este fato, concluo que n\u00e3o estava35 mentindo. Ele vira, realmente, o avi\u00e3o cair. Com os olhos da\timagina\u00e7\u00e3o, decerto; mas para ele o avi\u00e3o tinha ca\u00eddo, e tinha\tincendiado, e tudo o mais. E ele acreditava no que dizia,\tporque era um ficcionista. Tudo que precisava, naquele\tmomento, era um l\u00e1pis e papel. Se tivesse escrito o que dizia,40 seria um escritor; como n\u00e3o escrevera, tratava-se de um\tmentiroso. Uma quest\u00e3o de nomes, de palavras.\tPalavras. S\u00e3o tudo, para quem escreve. Ou quase tudo.\tComo a serra, o martelo, a plaina, a madeira, a cola e os pregos\tpara o marceneiro; como a colher, o prumo, os tijolos e a45 argamassa para o pedreiro; como a fazenda, a linha, a tesoura\te a agulha para o alfaiate. Estou falando em instrumentos de\ttrabalho, porque literatura nem sempre parece trabalho.\tH\u00e1 uma hist\u00f3ria (sempre contando hist\u00f3rias, Moacyr Scliar!\tSempre contando hist\u00f3rias!) sobre um escritor e seu vizinho. O50 vizinho olhava o escritor que estava sentado, quieto, no\tjardim, e perguntava: Descansando, senhor escritor? Ao que o\tescritor respondia: N\u00e3o, trabalhando. Da\u00ed a pouco o vizinho via\to escritor mexendo na terra, cuidando das plantas:\tTrabalhando? N\u00e3o, respondia o escritor, descansando. As55 apar\u00eancias enganam; enganaram at\u00e9 o pr\u00f3prio escritor.(Scliar, Moacyr. Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1984. \u2013 Passelivre, 11).","id":435539,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 7em;\"><strong>Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEscrevo h\u00e1 muito tempo. Costumo dizer que, se ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taprendi \u2013 e acho mesmo que n\u00e3o aprendi, a gente nunca para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde aprender \u2013, n\u00e3o foi por falta de pr\u00e1tica. Porque comecei<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmuito cedo. Na verdade, todas as minhas recorda\u00e7\u00f5es est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">5<\/span> ligadas a isso, a ouvir e a contar hist\u00f3rias. N\u00e3o s\u00f3 as hist\u00f3rias<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdos personagens que me encantaram, o Saci-Perer\u00ea, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNegrinho do Pastoreio, a Cuca, H\u00e9rcules, Mickey Mouse,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTarzan e os piratas. Mas tamb\u00e9m as minhas pr\u00f3prias hist\u00f3rias,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tas hist\u00f3rias de minhas personagens, estas criaturas reais ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">10<\/span> imagin\u00e1rias com quem convivi desde a inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u201cNa verdade\", eu escrevi ali em cima. Verdade \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpalavra muito relativa para um escritor de fic\u00e7\u00e3o. O que \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tverdade, o que \u00e9 imagina\u00e7\u00e3o? No col\u00e9gio onde fiz o segundo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgrau, o J\u00falio de Castilhos, havia um rapaz que tinha fama de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">15<\/span> mentiroso.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tTodo mundo sabia que ele era mentiroso. Todo mundo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmenos ele.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUma vez, o r\u00e1dio deu uma not\u00edcia alarmante: um avi\u00e3o em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdificuldades sobrevoava Porto Alegre. Podia cair a qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">20<\/span> momento. Fomos para o col\u00e9gio, naquele dia, preocupados; e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tconvers\u00e1vamos sobre o assunto, quando apareceu ele, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMentiroso. P\u00e1lido:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Voc\u00eas nem podem imaginar!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUma pausa dram\u00e1tica, e logo em seguida:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">25<\/span> \u2013 Sabem este avi\u00e3o que est\u00e1 em perigo? Caiu perto da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tminha casa. Escapamos por pouco. Gente, que coisa horr\u00edvel!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tE come\u00e7ou a descrever o avi\u00e3o incendiado, o piloto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgritando por socorro... Uma cena impressionante. A\u00ed veio um<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcolega correndo, com a not\u00edcia: o avi\u00e3o acabara de aterrissar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">30<\/span> s\u00e3o e salvo. Todo mundo come\u00e7ou a rir. Todo mundo, menos o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMentiroso:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o pode ser! \u2013 repetia, incr\u00e9dulo, irritado. \u2013 Eu vi o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tavi\u00e3o cair!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAgora, quando lembro este fato, concluo que n\u00e3o estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">35<\/span> mentindo. Ele vira, realmente, o avi\u00e3o cair. Com os olhos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\timagina\u00e7\u00e3o, decerto; mas para ele o avi\u00e3o tinha ca\u00eddo, e tinha<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tincendiado, e tudo o mais. E ele acreditava no que dizia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tporque era um ficcionista. Tudo que precisava, naquele<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmomento, era um l\u00e1pis e papel. Se tivesse escrito o que dizia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">40<\/span> seria um escritor; como n\u00e3o escrevera, tratava-se de um<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmentiroso. Uma quest\u00e3o de nomes, de palavras.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPalavras. S\u00e3o tudo, para quem escreve. Ou quase tudo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tComo a serra, o martelo, a plaina, a madeira, a cola e os pregos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpara o marceneiro; como a colher, o prumo, os tijolos e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">45<\/span> argamassa para o pedreiro; como a fazenda, a linha, a tesoura<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te a agulha para o alfaiate. Estou falando em instrumentos de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttrabalho, porque literatura nem sempre parece trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 uma hist\u00f3ria (sempre contando hist\u00f3rias, Moacyr Scliar!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSempre contando hist\u00f3rias!) sobre um escritor e seu vizinho. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">50<\/span> vizinho olhava o escritor que estava sentado, quieto, no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tjardim, e perguntava: Descansando, senhor escritor? Ao que o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tescritor respondia: N\u00e3o, trabalhando. Da\u00ed a pouco o vizinho via<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to escritor mexendo na terra, cuidando das plantas:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTrabalhando? N\u00e3o, respondia o escritor, descansando. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">55<\/span> apar\u00eancias enganam; enganaram at\u00e9 o pr\u00f3prio escritor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h6 style=\"text-align: justify;\">(Scliar, Moacyr. Mem\u00f3rias de um aprendiz de escritor. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1984. \u2013 Passelivre, 11).<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1544668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A base para a atua\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais em cuidados paliativos \u00e9 a de promover a\u00e7\u00f5es de garantia de qualidade de vida nos momentos finais da vida e que garantam uma morte digna, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio emocional.","provas":[{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1554169,"hashId":"da4d09b2a9e5f64cf7111f05a9a9db8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A base para a atua\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais em cuidados paliativos \u00e9 a de promover a\u00e7\u00f5es de garantia de qualidade de vida nos momentos finais da vida e que garantam uma morte digna, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio emocional.<\/p>","resposta":5822450,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5822450,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5822451,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pr\u00e1tica dos cuidados paliativos e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.","id":436866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da pr\u00e1tica dos cuidados paliativos e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1554169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cuidados paliativos, o foco da aten\u00e7\u00e3o \u00e9 a doen\u00e7a do(a) paciente atendido(a), percebendo-se este(a) como um ser biogr\u00e1fico, ativo e participativo no processo de tratamento.","provas":[{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:10:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1554168,"hashId":"35a533b179061e4d2e8acb907886fe1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cuidados paliativos, o foco da aten\u00e7\u00e3o \u00e9 a doen\u00e7a do(a) paciente atendido(a), percebendo-se este(a) como um ser biogr\u00e1fico, ativo e participativo no processo de tratamento.<\/p>","resposta":5822449,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5822448,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5822449,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pr\u00e1tica dos cuidados paliativos e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.","id":436866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da pr\u00e1tica dos cuidados paliativos e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1554168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O compartilhamento, contratualmente convencionado, do controle de neg\u00f3cio, que existe somente quando decis\u00f5es sobre as atividades relevantes exigem o consentimento un\u00e2nime das partes que compartilham o controle \u00e9 denominado, segundo os pronunciamentos cont\u00e1beis, de","provas":[{"id":50805,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 08:11:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1552327,"hashId":"367b1a9a8cb99df7dd45ca37a742d461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O compartilhamento, contratualmente convencionado, do controle de neg\u00f3cio, que existe somente quando decis\u00f5es sobre as atividades relevantes exigem o consentimento un\u00e2nime das partes que compartilham o controle \u00e9 denominado, segundo os pronunciamentos cont\u00e1beis, de<\/p>","resposta":5814929,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combina\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cios.","id":5814928,"corpo":"<p>Combina\u00e7\u00e3o e Neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle Conjunto.","id":5814929,"corpo":"<p>Controle Conjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresa Controlada.","id":5814930,"corpo":"<p>Empresa Controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joint Venture.","id":5814931,"corpo":"<p><em>Joint Venture.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empresa Coligada.","id":5814932,"corpo":"<p>Empresa Coligada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas Controladas","oab":false,"nome":"Empresas Controladas","pai":4448,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4453,"slug":"contabilidade-geral-empresas-controladas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Joint Venture (Empreendimento Controlado em Conjunto)","oab":false,"nome":"Joint Venture (Empreendimento Controlado em Conjunto)","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416785,"slug":"contabilidade-geral-joint-venture-empreendimento-controlado-em-conjunto"}],"slug":"contabilidade-geral\/1552327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Dificuldade de aprendizagem' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. As crian\u00e7as que demonstravam dificuldade de aprendizagem eram objeto de preocupa\u00e7\u00e3o dos professores, psic\u00f3logos, m\u00e9dicos e a fam\u00edlia, de acordo com o texto.II. Ponce de Le\u00f3n, na Espanha, apresentou \u00e0 humanidade a dactilologia, uma t\u00e9cnica para soletrar palavras utilizando as m\u00e3os, meio que o estudioso utilizou para se comunicar com sua esposa, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.III. Na escola, professores capacitados, motivados e pouco dedicados s\u00e3o relevantes para o desenvolvimento cognitivo e satisfat\u00f3rio dos alunos, de acordo com o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72180,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2573256,"hashId":"7291ea7f9f555f82a1d0fbf101967de8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Dificuldade de aprendizagem' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As crian\u00e7as que demonstravam dificuldade de aprendizagem eram objeto de preocupa\u00e7\u00e3o dos professores, psic\u00f3logos, m\u00e9dicos e a fam\u00edlia, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ponce de Le\u00f3n, na Espanha, apresentou \u00e0 humanidade a dactilologia, uma t\u00e9cnica para soletrar palavras utilizando as m\u00e3os, meio que o estudioso utilizou para se comunicar com sua esposa, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na escola, professores capacitados, motivados e pouco dedicados s\u00e3o relevantes para o desenvolvimento cognitivo e satisfat\u00f3rio dos alunos, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10256939,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10256937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10256938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10256939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10256940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 17 a 20 Dificuldade de aprendizagem O primeiro estudioso a falar sobre a dificuldade de aprendizagem foi Ponce de Le\u00f3n, na Espanha, que projetou os primeiros ensaios pedag\u00f3gicos para surdo-mudo, no s\u00e9culo XVIII, apresenta \u00e0 humanidade a dactilologia, soletrar palavras utilizando as m\u00e3os, meio que este utilizou para se comunicar com sua esposa.Quando se falava em dificuldade de aprendizagem, os primeiros estudiosos realizaram experimentos com crian\u00e7as com defici\u00eancia mental ou com capacidade mental limitada. Por\u00e9m, foi em 1913 que Montessori percebeu que os ensaios pedag\u00f3gicos at\u00e9 ent\u00e3o utilizado com crian\u00e7as com defici\u00eancia poderia ser instrumento de minimiza\u00e7\u00e3o da dificuldade de aprendizagem, leitura, escrita e c\u00e1lculo, tamb\u00e9m em crian\u00e7as normais. Foi ao final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio de XX que come\u00e7ou a se visualizar muitas crian\u00e7as em fase escolar que demonstravam dificuldade de aprendizagem. Esse n\u00famero de crian\u00e7as tornou-se a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos professores, psic\u00f3logos, m\u00e9dicos e fam\u00edlias. A sala de aula, local onde a aprendizagem se desenvolve por meio de m\u00e9todos aplicados que estimulam o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as, \u00e9 tamb\u00e9m o ambiente que aflora as dificuldades, at\u00e9 ent\u00e3o latente. Na escola, o ambiente arejado, limpo, com boa ilumina\u00e7\u00e3o, turma com n\u00fameros pequenos de alunos, professores capacitados, motivados e dedicados s\u00e3o relevantes para o desenvolvimento cognitivo satisfat\u00f3rio do aluno. Como tamb\u00e9m, material did\u00e1tico e m\u00e9todo pedag\u00f3gico que sejam condizentes com a realidade social do aluno s\u00e3o fatores que diminuem a dificuldade de aprendizagem das crian\u00e7as em toda fase escolar. Por Daniella Gusm\u00e3o, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30bhXkp). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":551809,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 17 a 20 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dificuldade de aprendizagem <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro estudioso a falar sobre a dificuldade de aprendizagem foi Ponce de Le\u00f3n, na Espanha, que projetou os primeiros ensaios pedag\u00f3gicos para surdo-mudo, no s\u00e9culo XVIII, apresenta \u00e0 humanidade a dactilologia, soletrar palavras utilizando as m\u00e3os, meio que este utilizou para se comunicar com sua esposa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando se falava em dificuldade de aprendizagem, os primeiros estudiosos realizaram experimentos com crian\u00e7as com defici\u00eancia mental ou com capacidade mental limitada. Por\u00e9m, foi em 1913 que Montessori percebeu que os ensaios pedag\u00f3gicos at\u00e9 ent\u00e3o utilizado com crian\u00e7as com defici\u00eancia poderia ser instrumento de minimiza\u00e7\u00e3o da dificuldade de aprendizagem, leitura, escrita e c\u00e1lculo, tamb\u00e9m em crian\u00e7as normais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi ao final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio de XX que come\u00e7ou a se visualizar muitas crian\u00e7as em fase escolar que demonstravam dificuldade de aprendizagem. Esse n\u00famero de crian\u00e7as tornou-se a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos professores, psic\u00f3logos, m\u00e9dicos e fam\u00edlias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sala de aula, local onde a aprendizagem se desenvolve por meio de m\u00e9todos aplicados que estimulam o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as, \u00e9 tamb\u00e9m o ambiente que aflora as dificuldades, at\u00e9 ent\u00e3o latente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na escola, o ambiente arejado, limpo, com boa ilumina\u00e7\u00e3o, turma com n\u00fameros pequenos de alunos, professores capacitados, motivados e dedicados s\u00e3o relevantes para o desenvolvimento cognitivo satisfat\u00f3rio do aluno. Como tamb\u00e9m, material did\u00e1tico e m\u00e9todo pedag\u00f3gico que sejam condizentes com a realidade social do aluno s\u00e3o fatores que diminuem a dificuldade de aprendizagem das crian\u00e7as em toda fase escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Daniella Gusm\u00e3o, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/30bhXkp). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TAXAS DE JUROS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Para Adriano Cantreva, s\u00f3cio da Portofino Investimentos, as recentes redu\u00e7\u00f5es dos juros no Brasil seguiram uma tend\u00eancia mundial, de acordo com o texto.II. A atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central jogou a taxa b\u00e1sica de juros da economia (Selic) ao menor patamar da hist\u00f3ria, a 2,25% ao ano, de acordo com o texto.III. Igor Mundstock afirma, no texto, que os investidores estrangeiros ingressam no Brasil para desfrutar da taxa de juros mais reduzida e do c\u00e2mbio forte.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72180,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:50:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2573253,"hashId":"3cb7a9c169d96b7bad68bf04e426d640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TAXAS DE JUROS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para Adriano Cantreva, s\u00f3cio da Portofino Investimentos, as recentes redu\u00e7\u00f5es dos juros no Brasil seguiram uma tend\u00eancia mundial, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central jogou a taxa b\u00e1sica de juros da economia (Selic) ao menor patamar da hist\u00f3ria, a 2,25% ao ano, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Igor Mundstock afirma, no texto, que os investidores estrangeiros ingressam no Brasil para desfrutar da taxa de juros mais reduzida e do c\u00e2mbio forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10256927,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10256925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10256926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10256927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10256928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 11 a 16TAXAS DE JUROS A atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central (BC) jogou a taxa b\u00e1sica de juros da economia (Selic) ao menor patamar da hist\u00f3ria, a 2,25% ao ano. Apesar de um novo corte na Selic ainda ser cogitado para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Copom (Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria), a redu\u00e7\u00e3o dos juros a um patamar de 0%, como atualmente ocorre em pa\u00edses da Europa, no Jap\u00e3o e nos Estados Unidos, \u00e9 algo amplamente descartado pelos economistas.Igor Mundstock, economista do Grupo Laatus, classifica como \u201cinimagin\u00e1vel\u201d a queda da taxa de juros brasileira a zero. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque temos um risco muito maior do que h\u00e1 nos Estados Unidos, que est\u00e3o com a taxa a zero e s\u00e3o os detentores da moeda mais poderosa do mundo\u201d, avalia ele. \u201cO Brasil com a taxa de juros a zero n\u00e3o conseguiria conter a especula\u00e7\u00e3o em cima do c\u00e2mbio e nem a sa\u00edda de capital, porque os investidores ingressam no Brasil para desfrutar justamente dessa taxa de juros mais elevada\u201d, afirma Igor.Mundstock diz ainda que a taxa de juros brasileira zerada iria proporcionar uma alta dos pre\u00e7os da economia. Segundo ele, esse cen\u00e1rio obrigaria uma alta muito r\u00e1pida dos juros na sequ\u00eancia. \u201cO Banco Central precisa agir de uma forma muito paciente\u201d, explica ele.Sempre que o BC opta pela redu\u00e7\u00e3o dos juros b\u00e1sicos, como aconteceu durante a pandemia do novo coronav\u00edrus, o objetivo \u00e9 estimular a economia nacional. Isso acontece porque o cr\u00e9dito mais barato tende a incentivar a produtividade e impulsionar o consumo das fam\u00edlias.Para Adriano Cantreva, s\u00f3cio da Portofino Investimentos, as recentes redu\u00e7\u00f5es dos juros no Brasil seguiram uma tend\u00eancia mundial \u201cpara o bem do governo e o mal dos investidores\". Ele, no entanto, n\u00e3o aposta em novos cortes significativos da Selic. \u201cNo Brasil, o Banco Central quer evitar uma taxa de juros real muito negativa\u201d, de acordo com Adriano.Somente nos \u00faltimos quatro anos, a Selic j\u00e1 desabou 12 pontos percentuais, passando de 14,25% para 2,25% ao ano. Para os economistas consultados semanalmente pelo BC, a taxa b\u00e1sica ainda deve passar por mais uma queda de 0,25 ponto percentual, para 2% ao ano, patamar que deve persistir at\u00e9 o final de 2020.\u201c\u00c9 prov\u00e1vel que no pr\u00f3ximo encontro do BC ele fa\u00e7a mais um corte, o que ficou aberto na \u00faltima ata do Copom, mas seria um corte n\u00e3o t\u00e3o forte como foram os dois \u00faltimos, de 0,75 ponto percentual, dependendo do desenrolar da crise do coronav\u00edrus\u201d, afirma Mundstock.Por Alexandre Garcia, do R7, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j5GbF7). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":551808,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 11 a 16<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TAXAS DE JUROS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central (BC) jogou a taxa b\u00e1sica de juros da economia (Selic) ao menor patamar da hist\u00f3ria, a 2,25% ao ano. Apesar de um novo corte na Selic ainda ser cogitado para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Copom (Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria), a redu\u00e7\u00e3o dos juros a um patamar de 0%, como atualmente ocorre em pa\u00edses da Europa, no Jap\u00e3o e nos Estados Unidos, \u00e9 algo amplamente descartado pelos economistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Igor Mundstock, economista do Grupo Laatus, classifica como \u201cinimagin\u00e1vel\u201d a queda da taxa de juros brasileira a zero. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque temos um risco muito maior do que h\u00e1 nos Estados Unidos, que est\u00e3o com a taxa a zero e s\u00e3o os detentores da moeda mais poderosa do mundo\u201d, avalia ele. \u201cO Brasil com a taxa de juros a zero n\u00e3o conseguiria conter a especula\u00e7\u00e3o em cima do c\u00e2mbio e nem a sa\u00edda de capital, porque os investidores ingressam no Brasil para desfrutar justamente dessa taxa de juros mais elevada\u201d, afirma Igor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mundstock diz ainda que a taxa de juros brasileira zerada iria proporcionar uma alta dos pre\u00e7os da economia. Segundo ele, esse cen\u00e1rio obrigaria uma alta muito r\u00e1pida dos juros na sequ\u00eancia. \u201cO Banco Central precisa agir de uma forma muito paciente\u201d, explica ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que o BC opta pela redu\u00e7\u00e3o dos juros b\u00e1sicos, como aconteceu durante a pandemia do novo coronav\u00edrus, o objetivo \u00e9 estimular a economia nacional. Isso acontece porque o cr\u00e9dito mais barato tende a incentivar a produtividade e impulsionar o consumo das fam\u00edlias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Adriano Cantreva, s\u00f3cio da Portofino Investimentos, as recentes redu\u00e7\u00f5es dos juros no Brasil seguiram uma tend\u00eancia mundial \u201cpara o bem do governo e o mal dos investidores\". Ele, no entanto, n\u00e3o aposta em novos cortes significativos da Selic. \u201cNo Brasil, o Banco Central quer evitar uma taxa de juros real muito negativa\u201d, de acordo com Adriano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somente nos \u00faltimos quatro anos, a Selic j\u00e1 desabou 12 pontos percentuais, passando de 14,25% para 2,25% ao ano. Para os economistas consultados semanalmente pelo BC, a taxa b\u00e1sica ainda deve passar por mais uma queda de 0,25 ponto percentual, para 2% ao ano, patamar que deve persistir at\u00e9 o final de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 prov\u00e1vel que no pr\u00f3ximo encontro do BC ele fa\u00e7a mais um corte, o que ficou aberto na \u00faltima ata do Copom, mas seria um corte n\u00e3o t\u00e3o forte como foram os dois \u00faltimos, de 0,75 ponto percentual, dependendo do desenrolar da crise do coronav\u00edrus\u201d, afirma Mundstock.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Alexandre Garcia, do R7, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j5GbF7). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TAXAS DE JUROS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. No texto, Mundstock diz que a taxa de juros brasileira zerada iria proporcionar uma redu\u00e7\u00e3o expressiva dos pre\u00e7os da economia, gerando infla\u00e7\u00e3o.II. Nos \u00faltimos quatro anos, afirma o texto, a Selic j\u00e1 desabou 12 pontos percentuais, passando de 14,25% para 2,25% ao m\u00eas.III. Para os economistas consultados semanalmente pelo Banco Central, a taxa b\u00e1sica de juros ainda deve passar por mais uma queda de 0,25 ponto percentual, para 2% ao ano, patamar que deve persistir at\u00e9 o final de 2020, de acordo com o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72180,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2573247,"hashId":"7774be144f21e72ff5996c61945cf6af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TAXAS DE JUROS' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No texto, Mundstock diz que a taxa de juros brasileira zerada iria proporcionar uma redu\u00e7\u00e3o expressiva dos pre\u00e7os da economia, gerando infla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos \u00faltimos quatro anos, afirma o texto, a Selic j\u00e1 desabou 12 pontos percentuais, passando de 14,25% para 2,25% ao m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para os economistas consultados semanalmente pelo Banco Central, a taxa b\u00e1sica de juros ainda deve passar por mais uma queda de 0,25 ponto percentual, para 2% ao ano, patamar que deve persistir at\u00e9 o final de 2020, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10256900,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10256899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10256900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10256901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10256902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 11 a 16TAXAS DE JUROS A atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central (BC) jogou a taxa b\u00e1sica de juros da economia (Selic) ao menor patamar da hist\u00f3ria, a 2,25% ao ano. Apesar de um novo corte na Selic ainda ser cogitado para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Copom (Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria), a redu\u00e7\u00e3o dos juros a um patamar de 0%, como atualmente ocorre em pa\u00edses da Europa, no Jap\u00e3o e nos Estados Unidos, \u00e9 algo amplamente descartado pelos economistas.Igor Mundstock, economista do Grupo Laatus, classifica como \u201cinimagin\u00e1vel\u201d a queda da taxa de juros brasileira a zero. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque temos um risco muito maior do que h\u00e1 nos Estados Unidos, que est\u00e3o com a taxa a zero e s\u00e3o os detentores da moeda mais poderosa do mundo\u201d, avalia ele. \u201cO Brasil com a taxa de juros a zero n\u00e3o conseguiria conter a especula\u00e7\u00e3o em cima do c\u00e2mbio e nem a sa\u00edda de capital, porque os investidores ingressam no Brasil para desfrutar justamente dessa taxa de juros mais elevada\u201d, afirma Igor.Mundstock diz ainda que a taxa de juros brasileira zerada iria proporcionar uma alta dos pre\u00e7os da economia. Segundo ele, esse cen\u00e1rio obrigaria uma alta muito r\u00e1pida dos juros na sequ\u00eancia. \u201cO Banco Central precisa agir de uma forma muito paciente\u201d, explica ele.Sempre que o BC opta pela redu\u00e7\u00e3o dos juros b\u00e1sicos, como aconteceu durante a pandemia do novo coronav\u00edrus, o objetivo \u00e9 estimular a economia nacional. Isso acontece porque o cr\u00e9dito mais barato tende a incentivar a produtividade e impulsionar o consumo das fam\u00edlias.Para Adriano Cantreva, s\u00f3cio da Portofino Investimentos, as recentes redu\u00e7\u00f5es dos juros no Brasil seguiram uma tend\u00eancia mundial \u201cpara o bem do governo e o mal dos investidores\". Ele, no entanto, n\u00e3o aposta em novos cortes significativos da Selic. \u201cNo Brasil, o Banco Central quer evitar uma taxa de juros real muito negativa\u201d, de acordo com Adriano.Somente nos \u00faltimos quatro anos, a Selic j\u00e1 desabou 12 pontos percentuais, passando de 14,25% para 2,25% ao ano. Para os economistas consultados semanalmente pelo BC, a taxa b\u00e1sica ainda deve passar por mais uma queda de 0,25 ponto percentual, para 2% ao ano, patamar que deve persistir at\u00e9 o final de 2020.\u201c\u00c9 prov\u00e1vel que no pr\u00f3ximo encontro do BC ele fa\u00e7a mais um corte, o que ficou aberto na \u00faltima ata do Copom, mas seria um corte n\u00e3o t\u00e3o forte como foram os dois \u00faltimos, de 0,75 ponto percentual, dependendo do desenrolar da crise do coronav\u00edrus\u201d, afirma Mundstock.Por Alexandre Garcia, do R7, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j5GbF7). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":551808,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 11 a 16<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TAXAS DE JUROS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A atual pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central (BC) jogou a taxa b\u00e1sica de juros da economia (Selic) ao menor patamar da hist\u00f3ria, a 2,25% ao ano. Apesar de um novo corte na Selic ainda ser cogitado para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do Copom (Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria), a redu\u00e7\u00e3o dos juros a um patamar de 0%, como atualmente ocorre em pa\u00edses da Europa, no Jap\u00e3o e nos Estados Unidos, \u00e9 algo amplamente descartado pelos economistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Igor Mundstock, economista do Grupo Laatus, classifica como \u201cinimagin\u00e1vel\u201d a queda da taxa de juros brasileira a zero. \u201cN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel porque temos um risco muito maior do que h\u00e1 nos Estados Unidos, que est\u00e3o com a taxa a zero e s\u00e3o os detentores da moeda mais poderosa do mundo\u201d, avalia ele. \u201cO Brasil com a taxa de juros a zero n\u00e3o conseguiria conter a especula\u00e7\u00e3o em cima do c\u00e2mbio e nem a sa\u00edda de capital, porque os investidores ingressam no Brasil para desfrutar justamente dessa taxa de juros mais elevada\u201d, afirma Igor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mundstock diz ainda que a taxa de juros brasileira zerada iria proporcionar uma alta dos pre\u00e7os da economia. Segundo ele, esse cen\u00e1rio obrigaria uma alta muito r\u00e1pida dos juros na sequ\u00eancia. \u201cO Banco Central precisa agir de uma forma muito paciente\u201d, explica ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre que o BC opta pela redu\u00e7\u00e3o dos juros b\u00e1sicos, como aconteceu durante a pandemia do novo coronav\u00edrus, o objetivo \u00e9 estimular a economia nacional. Isso acontece porque o cr\u00e9dito mais barato tende a incentivar a produtividade e impulsionar o consumo das fam\u00edlias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Adriano Cantreva, s\u00f3cio da Portofino Investimentos, as recentes redu\u00e7\u00f5es dos juros no Brasil seguiram uma tend\u00eancia mundial \u201cpara o bem do governo e o mal dos investidores\". Ele, no entanto, n\u00e3o aposta em novos cortes significativos da Selic. \u201cNo Brasil, o Banco Central quer evitar uma taxa de juros real muito negativa\u201d, de acordo com Adriano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somente nos \u00faltimos quatro anos, a Selic j\u00e1 desabou 12 pontos percentuais, passando de 14,25% para 2,25% ao ano. Para os economistas consultados semanalmente pelo BC, a taxa b\u00e1sica ainda deve passar por mais uma queda de 0,25 ponto percentual, para 2% ao ano, patamar que deve persistir at\u00e9 o final de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 prov\u00e1vel que no pr\u00f3ximo encontro do BC ele fa\u00e7a mais um corte, o que ficou aberto na \u00faltima ata do Copom, mas seria um corte n\u00e3o t\u00e3o forte como foram os dois \u00faltimos, de 0,75 ponto percentual, dependendo do desenrolar da crise do coronav\u00edrus\u201d, afirma Mundstock.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Alexandre Garcia, do R7, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j5GbF7). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Basquete e sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. No caso de um jogo mais competitivo, ou de rendimento, o texto sugere que o atleta use protetor bucal para evitar traumas de face, como quebrar um dente ou o nariz, por exemplo.II. O texto orienta que o indiv\u00edduo tome alguns cuidados para evitar certos problemas na pr\u00e1tica do basquete, como as les\u00f5es musculares, de tornozelo e de joelho, que s\u00e3o causadas principalmente por excesso de fibras na dieta.III. No basquete, as les\u00f5es mais comuns s\u00e3o as musculares, como as contus\u00f5es de dedo, as inflama\u00e7\u00f5es patelares, a nefrite e a concuss\u00e3o do nervo \u00f3ptico, de acordo com o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72180,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2205992,"hashId":"cb0c986fe47d19b35bcfa44d14bf0006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Basquete e sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No caso de um jogo mais competitivo, ou de rendimento, o texto sugere que o atleta use protetor bucal para evitar traumas de face, como quebrar um dente ou o nariz, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto orienta que o indiv\u00edduo tome alguns cuidados para evitar certos problemas na pr\u00e1tica do basquete, como as les\u00f5es musculares, de tornozelo e de joelho, que s\u00e3o causadas principalmente por excesso de fibras na dieta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No basquete, as les\u00f5es mais comuns s\u00e3o as musculares, como as contus\u00f5es de dedo, as inflama\u00e7\u00f5es patelares, a nefrite e a concuss\u00e3o do nervo \u00f3ptico, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8662742,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8662741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8662742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8662743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8662744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50 Basquete e sa\u00fadeO basquete \u00e9 um esporte que pode ser praticado por pessoas de qualquer altura, em qualquer lugar. Basta ter uma bola e uma cesta improvisada para desfrutar dos benef\u00edcios que o esporte oferece.No basquete, \u00e9 poss\u00edvel perder peso, melhorar o condicionamento f\u00edsico e respirat\u00f3rio, a coordena\u00e7\u00e3o motora e as habilidades corporais, fortalecer os m\u00fasculos, al\u00e9m de ser divertido. E para conseguir todos esses benef\u00edcios, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de jogar uma partida inteira. S\u00f3 o treino de arremesso ou um jogo na rua j\u00e1 proporciona muitas vantagens para a sa\u00fade de um indiv\u00edduo.No entanto, deve-se ter cuidado antes de come\u00e7ar a praticar o basquete. Assim como todas as modalidades esportivas, sempre h\u00e1 a chance de se machucar. Dessa forma, o indiv\u00edduo deve tomar alguns cuidados para evitar esses problemas. As les\u00f5es mais comuns s\u00e3o as musculares, de tornozelo e de joelho, as contus\u00f5es de dedo e as inflama\u00e7\u00f5es patelares. Para minimizar esses riscos, devem-se fazer os alongamentos e os aquecimentos, ter um preparo muscular antes de competir e, se poss\u00edvel, usar protetores de tornozelo.J\u00e1 no caso de um jogo mais competitivo, ou de rendimento, o ideal \u00e9 que o atleta use protetor bucal para evitar traumas de face, como quebrar um dente ou o nariz, por exemplo. Isso porque mesmo involuntariamente pode haver cotoveladas ou outros acidentes similares.Quando se considera que a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 habilitada a praticar o basquete, leva-se em conta que pessoas com problema de joelho, coluna, ou que tenham sofrido algum tipo de les\u00e3o no tornozelo devem ficar atentas e ter cuidado durante a pr\u00e1tica para n\u00e3o agravar o quadro.O basquete \u00e9 uma excelente atividade f\u00edsica. Por\u00e9m, procurar um m\u00e9dico \u00e9 o ideal antes de praticar qualquer modalidade esportiva. Se consultar e fazer alguns exames \u00e9 bom para ficar tranquilo e praticar o esporte sem problemas, conhecendo poss\u00edveis limita\u00e7\u00f5es pessoais ou adotando cuidados mais espec\u00edficos, de acordo com a sua sa\u00fade.Adaptado. Publicado em 09 de agosto de 2016, em: https:\/\/bit.ly\/334dFMW.","id":510892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 47 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Basquete e sa\u00fade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O basquete \u00e9 um esporte que pode ser praticado por pessoas de qualquer altura, em qualquer lugar. Basta ter uma bola e uma cesta improvisada para desfrutar dos benef\u00edcios que o esporte oferece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No basquete, \u00e9 poss\u00edvel perder peso, melhorar o condicionamento f\u00edsico e respirat\u00f3rio, a coordena\u00e7\u00e3o motora e as habilidades corporais, fortalecer os m\u00fasculos, al\u00e9m de ser divertido. E para conseguir todos esses benef\u00edcios, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de jogar uma partida inteira. S\u00f3 o treino de arremesso ou um jogo na rua j\u00e1 proporciona muitas vantagens para a sa\u00fade de um indiv\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, deve-se ter cuidado antes de come\u00e7ar a praticar o basquete. Assim como todas as modalidades esportivas, sempre h\u00e1 a chance de se machucar. Dessa forma, o indiv\u00edduo deve tomar alguns cuidados para evitar esses problemas. As les\u00f5es mais comuns s\u00e3o as musculares, de tornozelo e de joelho, as contus\u00f5es de dedo e as inflama\u00e7\u00f5es patelares. Para minimizar esses riscos, devem-se fazer os alongamentos e os aquecimentos, ter um preparo muscular antes de competir e, se poss\u00edvel, usar protetores de tornozelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 no caso de um jogo mais competitivo, ou de rendimento, o ideal \u00e9 que o atleta use protetor bucal para evitar traumas de face, como quebrar um dente ou o nariz, por exemplo. Isso porque mesmo involuntariamente pode haver cotoveladas ou outros acidentes similares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando se considera que a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 habilitada a praticar o basquete, leva-se em conta que pessoas com problema de joelho, coluna, ou que tenham sofrido algum tipo de les\u00e3o no tornozelo devem ficar atentas e ter cuidado durante a pr\u00e1tica para n\u00e3o agravar o quadro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O basquete \u00e9 uma excelente atividade f\u00edsica. Por\u00e9m, procurar um m\u00e9dico \u00e9 o ideal antes de praticar qualquer modalidade esportiva. Se consultar e fazer alguns exames \u00e9 bom para ficar tranquilo e praticar o esporte sem problemas, conhecendo poss\u00edveis limita\u00e7\u00f5es pessoais ou adotando cuidados mais espec\u00edficos, de acordo com a sua sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Publicado em 09 de agosto de 2016, em: https:\/\/bit.ly\/334dFMW.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A coes\u00e3o textual compreende uma s\u00e9rie de processos da l\u00edngua que t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o principal estabelecer rela\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas significativas entre os elementos de um texto.II. Em um texto, a repeti\u00e7\u00e3o de nome pr\u00f3prio ou parte dele atrav\u00e9s da reitera\u00e7\u00e3o total ou parcial de um nome pr\u00f3prio (de pessoa, de lugares etc.) torna o texto menos compreens\u00edvel ao leitor, como pode ser visto no exemplo: \u201cL\u00edgia Fagundes Telles \u00e9 uma das principais escritoras brasileiras da atualidade. L\u00edgia \u00e9 autora de \u2018Antes do baile verde\u2019, um dos melhores livros de contos de nossa literatura\u201d.III. A elipse \u00e9 a supress\u00e3o de um elemento lingu\u00edstico anterior ou posteriormente enunciado. Por exemplo: \u201ctinha uma voz inconfund\u00edvel e foi apreciada por mais de duas gera\u00e7\u00f5es. Elis Regina marcou uma fase da MPB\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72178,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:28:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2204964,"hashId":"a18de515166dbf945dc4070286baaec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coes\u00e3o textual compreende uma s\u00e9rie de processos da l\u00edngua que t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o principal estabelecer rela\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas significativas entre os elementos de um texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em um texto, a repeti\u00e7\u00e3o de nome pr\u00f3prio ou parte dele atrav\u00e9s da reitera\u00e7\u00e3o total ou parcial de um nome pr\u00f3prio (de pessoa, de lugares etc.) torna o texto menos compreens\u00edvel ao leitor, como pode ser visto no exemplo: \u201cL\u00edgia Fagundes Telles \u00e9 uma das principais escritoras brasileiras da atualidade. L\u00edgia \u00e9 autora de \u2018Antes do baile verde\u2019, um dos melhores livros de contos de nossa literatura\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A elipse \u00e9 a supress\u00e3o de um elemento lingu\u00edstico anterior ou posteriormente enunciado. Por exemplo: \u201ctinha uma voz inconfund\u00edvel e foi apreciada por mais de duas gera\u00e7\u00f5es. Elis Regina marcou uma fase da MPB\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8658123,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A coes\u00e3o n\u00e3o constitui condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nem suficiente para que um texto seja texto. No entanto, o uso de elementos coesivos d\u00e1 ao texto mais legibilidade, explicitando os tipos de rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os elementos lingu\u00edsticos que o comp\u00f5em.II. A meton\u00edmia \u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra por outra, fundamentada numa rela\u00e7\u00e3o de contiguidade sem\u00e2ntica. Ou seja, quando essas palavras n\u00e3o possuem qualquer rela\u00e7\u00e3o de sentido entre si. Por exemplo: \u201cO governo tem-se preocupado com os \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. O Planalto diz que n\u00e3o aceita qualquer remarca\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o\u201d.III. A pronominaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do referente por um pronome (ele, a, isso...) ou por um adv\u00e9rbio (aqui, ali, l\u00e1, a\u00ed). Por exemplo: \u201cvitaminas fazem bem \u00e0 sa\u00fade. Mas n\u00e3o devemos tom\u00e1-las ao acaso\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72178,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2204962,"hashId":"c58d0ee054eebe5d8f478086021106b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coes\u00e3o n\u00e3o constitui condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nem suficiente para que um texto seja texto. No entanto, o uso de elementos coesivos d\u00e1 ao texto mais legibilidade, explicitando os tipos de rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os elementos lingu\u00edsticos que o comp\u00f5em.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A meton\u00edmia \u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de uma palavra por outra, fundamentada numa rela\u00e7\u00e3o de contiguidade sem\u00e2ntica. Ou seja, quando essas palavras n\u00e3o possuem qualquer rela\u00e7\u00e3o de sentido entre si. Por exemplo: \u201cO governo tem-se preocupado com os \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. O Planalto diz que n\u00e3o aceita qualquer remarca\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A pronominaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do referente por um pronome (ele, a, isso...) ou por um adv\u00e9rbio (aqui, ali, l\u00e1, a\u00ed). Por exemplo: \u201cvitaminas fazem bem \u00e0 sa\u00fade. Mas n\u00e3o devemos tom\u00e1-las ao acaso\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8658115,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'S\u00e3o Bernardo' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Paulo Hon\u00f3rio, ap\u00f3s reunir as economias de uma vida inteira e obter um empr\u00e9stimo de um agiota, consegue comprar a fazenda S\u00e3o Bernardo por um pre\u00e7o elevad\u00edssimo, de acordo com o texto.II. Com o personagem Paulo Hon\u00f3rio, Graciliano Ramos trata o perfil da vida e do car\u00e1ter de um homem rude e ego\u00edsta, do jogo de poder e do vazio da solid\u00e3o, em que n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o nem para a amizade, nem para o amor, de acordo com o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72178,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205034,"hashId":"cc89f6a08f193241fdc76c278ba77591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'S\u00e3o Bernardo' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Paulo Hon\u00f3rio, ap\u00f3s reunir as economias de uma vida inteira e obter um empr\u00e9stimo de um agiota, consegue comprar a fazenda S\u00e3o Bernardo por um pre\u00e7o elevad\u00edssimo, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com o personagem Paulo Hon\u00f3rio, Graciliano Ramos trata o perfil da vida e do car\u00e1ter de um homem rude e ego\u00edsta, do jogo de poder e do vazio da solid\u00e3o, em que n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o nem para a amizade, nem para o amor, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8658403,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8658401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8658402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8658403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8658404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 43 a 48 S\u00e3o BernardoA obra \u201cS\u00e3o Bernardo\u201d, de Graciliano Ramos, conta a hist\u00f3ria de Paulo Hon\u00f3rio, um homem simples que, movido por uma ambi\u00e7\u00e3o sem limites, acaba se transformando em um grande fazendeiro do sert\u00e3o de Alagoas e casa-se com Madalena para conseguir um herdeiro. Incapaz de entender a forma humanit\u00e1ria pela qual a mulher v\u00ea o mundo, ele tenta anul\u00e1-la com seu autoritarismo. Com este personagem, Graciliano Ramos trata o perfil da vida e do car\u00e1ter de um homem rude e ego\u00edsta, do jogo de poder e do vazio da solid\u00e3o, em que n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o nem para a amizade, nem para o amor.Criado por uma negra doceira, Paulo Hon\u00f3rio foi um menino \u00f3rf\u00e3o que guiava um cego e vendia cocadas durante a inf\u00e2ncia para conseguir algum dinheiro. Depois come\u00e7ou a trabalhar no duro na ro\u00e7a at\u00e9 os dezoito anos. Nessa \u00e9poca, ele esfaqueia Jo\u00e3o Fagundes, um homem que se envolve com a mulher com quem Paulo Hon\u00f3rio teve sua primeira rela\u00e7\u00e3o sexual. Ent\u00e3o \u00e9 preso e durante esse per\u00edodo aprende a ler com o sapateiro Joaquim. A partir de ent\u00e3o ele passa somente a pensar em juntar dinheiro.Saindo da pris\u00e3o, Paulo Hon\u00f3rio pega emprestado com o agiota Pereira uma quantia em dinheiro e come\u00e7a a negociar gado e todo tipo de coisas pelo sert\u00e3o. Assim, ele enfrenta toda sorte de injusti\u00e7as, fome e sede, passando por tudo isso com muita frieza e utilizando de meios anti\u00e9ticos, como amea\u00e7as de morte e roubo. Ap\u00f3s conseguir juntar algumas economias, retorna a sua terra natal, Vi\u00e7osa, com o desejo de adquirir a fazenda S\u00e3o Bernardo, onde tinha trabalhado. Paulo consegue comprar a fazenda S\u00e3o Bernardo por um pre\u00e7o irris\u00f3rio.Com a ajuda de seu amigo Casimiro Lopes, Paulo Hon\u00f3rio manda matar Mendon\u00e7a, fazendeiro vizinho, e consegue expandir os limites das terras da S\u00e3o Bernardo. Atrav\u00e9s de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios, investe em m\u00e1quinas e na planta\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e mamona. Para escoar seus produtos, Paulo Hon\u00f3rio constr\u00f3i estradas e passa a se dedicar cada vez mais ao trabalho. E, para conseguir obter tudo isso, ele comete as maiores injusti\u00e7as e utiliza de todos os meios que puder, garantindo impunidade atrav\u00e9s de uma grande rede de relacionamentos.Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j77vSN.","id":510764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 43 a 48 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o Bernardo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A obra \u201cS\u00e3o Bernardo\u201d, de Graciliano Ramos, conta a hist\u00f3ria de Paulo Hon\u00f3rio, um homem simples que, movido por uma ambi\u00e7\u00e3o sem limites, acaba se transformando em um grande fazendeiro do sert\u00e3o de Alagoas e casa-se com Madalena para conseguir um herdeiro. Incapaz de entender a forma humanit\u00e1ria pela qual a mulher v\u00ea o mundo, ele tenta anul\u00e1-la com seu autoritarismo. Com este personagem, Graciliano Ramos trata o perfil da vida e do car\u00e1ter de um homem rude e ego\u00edsta, do jogo de poder e do vazio da solid\u00e3o, em que n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o nem para a amizade, nem para o amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Criado por uma negra doceira, Paulo Hon\u00f3rio foi um menino \u00f3rf\u00e3o que guiava um cego e vendia cocadas durante a inf\u00e2ncia para conseguir algum dinheiro. Depois come\u00e7ou a trabalhar no duro na ro\u00e7a at\u00e9 os dezoito anos. Nessa \u00e9poca, ele esfaqueia Jo\u00e3o Fagundes, um homem que se envolve com a mulher com quem Paulo Hon\u00f3rio teve sua primeira rela\u00e7\u00e3o sexual. Ent\u00e3o \u00e9 preso e durante esse per\u00edodo aprende a ler com o sapateiro Joaquim. A partir de ent\u00e3o ele passa somente a pensar em juntar dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saindo da pris\u00e3o, Paulo Hon\u00f3rio pega emprestado com o agiota Pereira uma quantia em dinheiro e come\u00e7a a negociar gado e todo tipo de coisas pelo sert\u00e3o. Assim, ele enfrenta toda sorte de injusti\u00e7as, fome e sede, passando por tudo isso com muita frieza e utilizando de meios anti\u00e9ticos, como amea\u00e7as de morte e roubo. Ap\u00f3s conseguir juntar algumas economias, retorna a sua terra natal, Vi\u00e7osa, com o desejo de adquirir a fazenda S\u00e3o Bernardo, onde tinha trabalhado. Paulo consegue comprar a fazenda S\u00e3o Bernardo por um pre\u00e7o irris\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a ajuda de seu amigo Casimiro Lopes, Paulo Hon\u00f3rio manda matar Mendon\u00e7a, fazendeiro vizinho, e consegue expandir os limites das terras da S\u00e3o Bernardo. Atrav\u00e9s de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios, investe em m\u00e1quinas e na planta\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e mamona. Para escoar seus produtos, Paulo Hon\u00f3rio constr\u00f3i estradas e passa a se dedicar cada vez mais ao trabalho. E, para conseguir obter tudo isso, ele comete as maiores injusti\u00e7as e utiliza de todos os meios que puder, garantindo impunidade atrav\u00e9s de uma grande rede de relacionamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j77vSN.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'A Pedra do Reino' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. Na obra \u201cA Pedra do Reino\u201d existe men\u00e7\u00e3o a algumas passagens hist\u00f3ricas do Brasil, como a luta entre o canga\u00e7o e o ex\u00e9rcito e a Guerra de Canudos, respons\u00e1vel por espalhar a filosofia sebastianista pelo sert\u00e3o brasileiro, de acordo com o texto.II. A escrita precisa do autor faz com que o livro \u201cA Pedra do Reino\u201d se torne uma obra t\u00e3o profunda quanto Grande Sert\u00e3o: Veredas, de Guimar\u00e3es Rosa, ao abordar assuntos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana atrav\u00e9s do misticismo e de acontecimentos hist\u00f3ricos do sert\u00e3o brasileiro, de acordo com o texto.III. De acordo com o texto, a obra \u201cA Pedra do Reino\u201d faz refer\u00eancia a fatos hist\u00f3ricos da d\u00e9cada de 1930, quando uma seita religiosa aliada da classe pol\u00edtica foi respons\u00e1vel por derramar muito sangue no Nordeste brasileiro, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es criminosas e do conflito com o governo central.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72178,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205015,"hashId":"372ac856711e7db0358a702063b2c3c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'A Pedra do Reino' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na obra \u201cA Pedra do Reino\u201d existe men\u00e7\u00e3o a algumas passagens hist\u00f3ricas do Brasil, como a luta entre o canga\u00e7o e o ex\u00e9rcito e a Guerra de Canudos, respons\u00e1vel por espalhar a filosofia sebastianista pelo sert\u00e3o brasileiro, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A escrita precisa do autor faz com que o livro \u201cA Pedra do Reino\u201d se torne uma obra t\u00e3o profunda quanto Grande Sert\u00e3o: Veredas, de Guimar\u00e3es Rosa, ao abordar assuntos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana atrav\u00e9s do misticismo e de acontecimentos hist\u00f3ricos do sert\u00e3o brasileiro, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com o texto, a obra \u201cA Pedra do Reino\u201d faz refer\u00eancia a fatos hist\u00f3ricos da d\u00e9cada de 1930, quando uma seita religiosa aliada da classe pol\u00edtica foi respons\u00e1vel por derramar muito sangue no Nordeste brasileiro, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es criminosas e do conflito com o governo central.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8658327,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 39 a 42 A Pedra do ReinoA obra \u201cA Pedra do Reino\u201d, de Ariano Suassuna, cont\u00e9m 85 folhetos (que representam cap\u00edtulos), divididos em 5 partes, distribu\u00eddas em cerca de 600 p\u00e1ginas, dependendo da edi\u00e7\u00e3o.Sua estrutura \u00e9 complexa, pois trata-se de um romance heroico, composto por diversas narrativas de a\u00e7\u00e3o, introdu\u00e7\u00f5es pomposas e at\u00e9 mesmo poemas e versos. A metalinguagem tamb\u00e9m est\u00e1 presente, j\u00e1 que \u00e9 um livro com muitas hist\u00f3rias, mas cujo foco principal \u00e9 a escrita de um livro pelo protagonista. Sendo assim, \u00e9 uma hist\u00f3ria dentro da hist\u00f3ria, uma narrativa de constru\u00e7\u00e3o permanente da pol\u00edtica e do folclore do Brasil.A obra se refere a fatos hist\u00f3ricos da d\u00e9cada de 1830, quando uma seita foi respons\u00e1vel por derramar muito sangue no Nordeste brasileiro. Mesmo ocorrendo um s\u00e9culo antes, esses acontecimentos s\u00e3o o pano de fundo do misticismo e mist\u00e9rio que est\u00e3o presentes na narrativa.Tamb\u00e9m existe men\u00e7\u00e3o a outras passagens hist\u00f3ricas do Brasil, como a luta entre o canga\u00e7o e o ex\u00e9rcito e a Guerra de Canudos, respons\u00e1vel por espalhar a filosofia sebastianista pelo sert\u00e3o brasileiro. Assim, o autor constr\u00f3i a narrativa inspirando-se nesses fatos e utilizando-os para compor sua epopeia.A Pedra do Reino, de Ariano Suassuna, \u00e9 uma obra \u00fanica e original na literatura brasileira. Ela trabalha com diversos aspectos hist\u00f3ricos e utiliza-se de tradi\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, africanas e europeias, de v\u00e1rios tipos de texto e da metalinguagem.Al\u00e9m disso, h\u00e1 a escrita precisa do autor, fazendo com que esse livro se torne uma obra t\u00e3o profunda quanto Grande Sert\u00e3o: Veredas, de Guimar\u00e3es Rosa, ao abordar assuntos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana atrav\u00e9s do misticismo e de acontecimentos hist\u00f3ricos do sert\u00e3o brasileiro.Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31nW9Ux.","id":510758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 39 a 42 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Pedra do Reino<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A obra \u201cA Pedra do Reino\u201d, de Ariano Suassuna, cont\u00e9m 85 folhetos (que representam cap\u00edtulos), divididos em 5 partes, distribu\u00eddas em cerca de 600 p\u00e1ginas, dependendo da edi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua estrutura \u00e9 complexa, pois trata-se de um romance heroico, composto por diversas narrativas de a\u00e7\u00e3o, introdu\u00e7\u00f5es pomposas e at\u00e9 mesmo poemas e versos. A metalinguagem tamb\u00e9m est\u00e1 presente, j\u00e1 que \u00e9 um livro com muitas hist\u00f3rias, mas cujo foco principal \u00e9 a escrita de um livro pelo protagonista. Sendo assim, \u00e9 uma hist\u00f3ria dentro da hist\u00f3ria, uma narrativa de constru\u00e7\u00e3o permanente da pol\u00edtica e do folclore do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A obra se refere a fatos hist\u00f3ricos da d\u00e9cada de 1830, quando uma seita foi respons\u00e1vel por derramar muito sangue no Nordeste brasileiro. Mesmo ocorrendo um s\u00e9culo antes, esses acontecimentos s\u00e3o o pano de fundo do misticismo e mist\u00e9rio que est\u00e3o presentes na narrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m existe men\u00e7\u00e3o a outras passagens hist\u00f3ricas do Brasil, como a luta entre o canga\u00e7o e o ex\u00e9rcito e a Guerra de Canudos, respons\u00e1vel por espalhar a filosofia sebastianista pelo sert\u00e3o brasileiro. Assim, o autor constr\u00f3i a narrativa inspirando-se nesses fatos e utilizando-os para compor sua epopeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pedra do Reino, de Ariano Suassuna, \u00e9 uma obra \u00fanica e original na literatura brasileira. Ela trabalha com diversos aspectos hist\u00f3ricos e utiliza-se de tradi\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, africanas e europeias, de v\u00e1rios tipos de texto e da metalinguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, h\u00e1 a escrita precisa do autor, fazendo com que esse livro se torne uma obra t\u00e3o profunda quanto Grande Sert\u00e3o: Veredas, de Guimar\u00e3es Rosa, ao abordar assuntos inerentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana atrav\u00e9s do misticismo e de acontecimentos hist\u00f3ricos do sert\u00e3o brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/31nW9Ux.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 42","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CRIT\u00c9RIOS DE AVALIA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. O texto afirma que a ado\u00e7\u00e3o de determinados crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e renunciar aos respectivos objetivos de ensino. Assim, as adapta\u00e7\u00f5es dos objetivos educacionais que cada equipe escolar julgar necess\u00e1rias precisam corresponder \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es dos crit\u00e9rios avaliativos.II. Al\u00e9m de necessitarem de indicadores precisos, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o devem ser tomados em seu conjunto, considerados de forma contextual e, muito mais do que isso, analisados \u00e0 luz dos objetivos que realmente orientaram o ensino oferecido aos alunos, de acordo com o texto.III. Os objetivos do ensino embara\u00e7am a avalia\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o eles que impedem a elabora\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para avaliar a aprendizagem dos conte\u00fados de L\u00edngua Portuguesa em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino, de acordo com o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72178,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205042,"hashId":"c2d42f04fb0a1ccbf5bd63efccf751b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CRIT\u00c9RIOS DE AVALIA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto afirma que a ado\u00e7\u00e3o de determinados crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e renunciar aos respectivos objetivos de ensino. Assim, as adapta\u00e7\u00f5es dos objetivos educacionais que cada equipe escolar julgar necess\u00e1rias precisam corresponder \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es dos crit\u00e9rios avaliativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Al\u00e9m de necessitarem de indicadores precisos, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o devem ser tomados em seu conjunto, considerados de forma contextual e, muito mais do que isso, analisados \u00e0 luz dos objetivos que realmente orientaram o ensino oferecido aos alunos, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os objetivos do ensino embara\u00e7am a avalia\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o eles que impedem a elabora\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para avaliar a aprendizagem dos conte\u00fados de L\u00edngua Portuguesa em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8658434,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8658434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8658436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 49 a 50 CRIT\u00c9RIOS DE AVALIA\u00c7\u00c3OOs objetivos do ensino balizam a avalia\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o eles que permitem a elabora\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para avaliar a aprendizagem dos conte\u00fados de L\u00edngua Portuguesa em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o, no entanto, coincidentes com todas as expectativas de aprendizagem \u2013 essas est\u00e3o expressas nos objetivos, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 orientar o ensino. Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem, de forma alguma, ser tomados como objetivos, pois isso significaria um injustific\u00e1vel rebaixamento da oferta de ensino e, consequentemente, a n\u00e3o-garantia de conquista das aprendizagens consideradas essenciais.Outro alerta importante \u00e9 que n\u00e3o tem sentido utilizar certos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para avaliar a aprendizagem de alunos submetidos a pr\u00e1ticas educativas orientadas por outros objetivos. Ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio existir um alinhamento entre os objetivos de ensino e os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o. A ado\u00e7\u00e3o destes crit\u00e9rios pressup\u00f5e a ado\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos respectivos objetivos. Assim, as adapta\u00e7\u00f5es dos objetivos que cada equipe escolar julgar necess\u00e1rias precisam corresponder \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m dos crit\u00e9rios.Para avaliar segundo os crit\u00e9rios estabelecidos \u00e9 necess\u00e1rio considerar indicadores bastante precisos que sirvam para identificar de fato as aprendizagens realizadas. No entanto, \u00e9 importante n\u00e3o perder de vista que um progresso relacionado a um crit\u00e9rio espec\u00edfico pode manifestar-se de diferentes formas, em diferentes alunos. E uma mesma a\u00e7\u00e3o pode, para um aluno, indicar avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o a um crit\u00e9rio estabelecido, e, para outro, n\u00e3o. Por isso, al\u00e9m de necessitarem de indicadores precisos, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o devem ser tomados em seu conjunto, considerados de forma contextual e, muito mais do que isso, analisados \u00e0 luz dos objetivos que realmente orientaram o ensino oferecido aos alunos. E se o prop\u00f3sito \u00e9 avaliar tamb\u00e9m o processo, al\u00e9m do produto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum instrumento de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem melhor do que buscar identificar por que o aluno teria dado as respostas que deu \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que lhe foram propostas.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2ZxsesP.","id":510766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 49 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CRIT\u00c9RIOS DE AVALIA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos do ensino balizam a avalia\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o eles que permitem a elabora\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para avaliar a aprendizagem dos conte\u00fados de L\u00edngua Portuguesa em uma institui\u00e7\u00e3o de ensino. Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o, no entanto, coincidentes com todas as expectativas de aprendizagem \u2013 essas est\u00e3o expressas nos objetivos, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 orientar o ensino. Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem, de forma alguma, ser tomados como objetivos, pois isso significaria um injustific\u00e1vel rebaixamento da oferta de ensino e, consequentemente, a n\u00e3o-garantia de conquista das aprendizagens consideradas essenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro alerta importante \u00e9 que n\u00e3o tem sentido utilizar certos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para avaliar a aprendizagem de alunos submetidos a pr\u00e1ticas educativas orientadas por outros objetivos. Ou seja, \u00e9 necess\u00e1rio existir um alinhamento entre os objetivos de ensino e os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o. A ado\u00e7\u00e3o destes crit\u00e9rios pressup\u00f5e a ado\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dos respectivos objetivos. Assim, as adapta\u00e7\u00f5es dos objetivos que cada equipe escolar julgar necess\u00e1rias precisam corresponder \u00e0s adapta\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m dos crit\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar segundo os crit\u00e9rios estabelecidos \u00e9 necess\u00e1rio considerar indicadores bastante precisos que sirvam para identificar de fato as aprendizagens realizadas. No entanto, \u00e9 importante n\u00e3o perder de vista que um progresso relacionado a um crit\u00e9rio espec\u00edfico pode manifestar-se de diferentes formas, em diferentes alunos. E uma mesma a\u00e7\u00e3o pode, para um aluno, indicar avan\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o a um crit\u00e9rio estabelecido, e, para outro, n\u00e3o. Por isso, al\u00e9m de necessitarem de indicadores precisos, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o devem ser tomados em seu conjunto, considerados de forma contextual e, muito mais do que isso, analisados \u00e0 luz dos objetivos que realmente orientaram o ensino oferecido aos alunos. E se o prop\u00f3sito \u00e9 avaliar tamb\u00e9m o processo, al\u00e9m do produto, n\u00e3o h\u00e1 nenhum instrumento de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem melhor do que buscar identificar por que o aluno teria dado as respostas que deu \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que lhe foram propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2ZxsesP.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre os articuladores discursivos no texto e assinale a alternativa correta. I - Em \u201cEmbora a pol\u00edcia informe que tomou a\u00e7\u00f5es legais contra 183 pessoas por causa dos inc\u00eandios (...)\u201d, a palavra em destaque refor\u00e7a um argumento que questiona o grau de intencionalidade dos inc\u00eandios na Austr\u00e1lia. II - Em \u201cAl\u00e9m disso, a exist\u00eancia de alguns focos de inc\u00eandio causados intencionalmente (...).\u201d, a palavra destacada introduz um novo argumento ao texto, que mostra a import\u00e2ncia da a\u00e7\u00e3o humana para a propaga\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios. III - No pen\u00faltimo par\u00e1grafo, \u201cSegundo\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por \u201cEm segundo lugar\u201d. IV - No \u00faltimo par\u00e1grafo, \u201cDe acordo com\u201d traz elementos de autoridade para confirmar a argumenta\u00e7\u00e3o constru\u00edda anteriormente no texto.","provas":[{"id":71788,"cargo":{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-administrador-publico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Administrador P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:09:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2194916,"hashId":"69989ea3b7ab9fcaf49f5d2362e11133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas sobre os articuladores discursivos no texto e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Em \u201c<u>Embora<\/u> a pol\u00edcia informe que tomou a\u00e7\u00f5es legais contra 183 pessoas por causa dos inc\u00eandios (...)\u201d, a palavra em destaque refor\u00e7a um argumento que questiona o grau de intencionalidade dos inc\u00eandios na Austr\u00e1lia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em \u201c<u>Al\u00e9m disso<\/u>, a exist\u00eancia de alguns focos de inc\u00eandio causados intencionalmente (...).\u201d, a palavra destacada introduz um novo argumento ao texto, que mostra a import\u00e2ncia da a\u00e7\u00e3o humana para a propaga\u00e7\u00e3o dos inc\u00eandios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - No pen\u00faltimo par\u00e1grafo, \u201c<u>Segundo<\/u>\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por \u201cEm segundo lugar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - No \u00faltimo par\u00e1grafo, \u201c<u>De acordo com<\/u>\u201d traz elementos de autoridade para confirmar a argumenta\u00e7\u00e3o constru\u00edda anteriormente no texto.<\/p>","resposta":8617357,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8617356,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":8617357,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas. ","id":8617358,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8617359,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o artigo de Maur\u00edcio Moraes publicado no site da Ag\u00eancia Lupa em janeiro de 2020 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 10. #Verificamos: \u00c9 falso que pol\u00edcia prendeu cerca de 200 pessoas por causarem inc\u00eandios na Austr\u00e1lia Circula pelas redes sociais um post com a informa\u00e7\u00e3o de que quase 200 pessoas foram presas na Austr\u00e1lia por causarem deliberadamente inc\u00eandios florestais. Segundo o texto, isso provaria que o fogo n\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0 mudan\u00e7a clim\u00e1tica do planeta. Por meio do projeto de verifica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, usu\u00e1rios do Facebook solicitaram que esse material fosse analisado. Confira a seguir o trabalho de verifica\u00e7\u00e3o da Lupa: (...) FALSO A informa\u00e7\u00e3o analisada pela Lupa \u00e9 falsa. Em um balan\u00e7o divulgado na segunda-feira (6), a pol\u00edcia do estado australiano de New South Wales afirmou que 24 pessoas foram acusadas de provocar inc\u00eandios desde o dia 8 de novembro. A \u00e1rea tem sido uma das mais afetadas pelo fogo, que come\u00e7ou a atingir o pa\u00eds em setembro. A onda de inc\u00eandios devastou 63 mil metros quadrados e j\u00e1 matou mais de 20 pessoas.Embora a pol\u00edcia informe que tomou a\u00e7\u00f5es legais contra 183 pessoas por causa dos inc\u00eandios, apenas 13% delas foram acusadas de provocar o fogo intencionalmente. Outras 53 responder\u00e3o por n\u00e3o obedecerem a proibi\u00e7\u00e3o de acender fogo em \u00e1reas abertas. Al\u00e9m disso, 47 moradores acenderam cigarros ou f\u00f3sforos e os descartaram no solo. A pena por incendiar a vegeta\u00e7\u00e3o pode chegar a 21 anos de pris\u00e3o. Al\u00e9m disso, a exist\u00eancia de alguns focos de inc\u00eandio causados intencionalmente n\u00e3o significa que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas n\u00e3o tiveram influ\u00eancia na crise ambiental vivida no pa\u00eds. O pr\u00f3prio Bureau de Meteorologia do Governo Australiano admite que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas t\u00eam influenciado a frequ\u00eancia e a gravidade dos inc\u00eandios. Segundo o Bureau, est\u00e3o sendo observadas \u201ccondi\u00e7\u00f5es mais extremas\u201d durante o ver\u00e3o, al\u00e9m de um in\u00edcio prematuro da temporada de queimadas. \u201cEssas tend\u00eancias em dire\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00f5es mais perigosas para inc\u00eandios florestais s\u00e3o, pelo menos parcialmente, atribu\u00edveis a mudan\u00e7a clim\u00e1tica causada por humanos, incluindo o aumento nas temperaturas\u201d, diz texto publicado pela institui\u00e7\u00e3o. De acordo com o Servi\u00e7o Rural de Inc\u00eandios de New South Wales, \u00e0s 7 horas desta quarta-feira (8) \u2013 hor\u00e1rio local \u2013 havia 121 focos de inc\u00eandio no estado, dos quais 59 n\u00e3o estavam controlados. Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/lupa\/2020\/01\/08\/verificamos-policia-prendeu-200-pessoas-incendios-australia\/","id":509512,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o artigo de Maur\u00edcio Moraes publicado no site da Ag\u00eancia Lupa em janeiro de 2020 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 04 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">#Verificamos: \u00c9 falso <u>que<\/u> pol\u00edcia prendeu cerca de 200 pessoas por causarem inc\u00eandios na Austr\u00e1lia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Circula pelas redes sociais um post com a informa\u00e7\u00e3o de que quase 200 pessoas foram presas na Austr\u00e1lia por causarem <u>deliberadamente<\/u> inc\u00eandios florestais. Segundo o texto, isso <u>provaria<\/u> <u>que<\/u> o fogo n\u00e3o est\u00e1 ligado \u00e0 mudan\u00e7a clim\u00e1tica do planeta. Por meio do projeto de verifica\u00e7\u00e3o de not\u00edcias, usu\u00e1rios do Facebook solicitaram que esse material fosse analisado. <u>Confira<\/u> a seguir o trabalho de verifica\u00e7\u00e3o da Lupa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FALSO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o analisada pela Lupa \u00e9 falsa. Em um balan\u00e7o divulgado na segunda-feira (6), a pol\u00edcia do estado australiano de New South Wales afirmou que 24 pessoas foram acusadas de provocar inc\u00eandios desde o dia 8 de novembro. A \u00e1rea <u>tem sido<\/u> uma das mais afetadas pelo fogo, <u>que<\/u> come\u00e7ou a atingir o pa\u00eds em setembro. A onda de inc\u00eandios devastou 63 mil metros quadrados e j\u00e1 matou mais de 20 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Embora<\/u> a pol\u00edcia informe <u>que<\/u> tomou a\u00e7\u00f5es legais contra 183 pessoas por causa dos inc\u00eandios, apenas 13% delas foram acusadas de provocar o fogo intencionalmente. Outras 53 responder\u00e3o por n\u00e3o obedecerem a proibi\u00e7\u00e3o de acender fogo em \u00e1reas abertas. <u>Al\u00e9m disso<\/u>, 47 moradores <u>acenderam<\/u> cigarros ou f\u00f3sforos e os <u>descartaram<\/u> no solo. A pena por incendiar a vegeta\u00e7\u00e3o pode chegar a 21 anos de pris\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a exist\u00eancia de alguns focos de inc\u00eandio causados intencionalmente n\u00e3o significa que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas n\u00e3o tiveram influ\u00eancia na crise ambiental vivida no pa\u00eds. O pr\u00f3prio Bureau de Meteorologia do Governo Australiano admite que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas t\u00eam influenciado a frequ\u00eancia e a gravidade dos inc\u00eandios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Segundo<\/u> o Bureau, est\u00e3o sendo observadas \u201ccondi\u00e7\u00f5es mais extremas\u201d durante o ver\u00e3o, al\u00e9m de um in\u00edcio prematuro da temporada de queimadas. \u201cEssas tend\u00eancias em dire\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00f5es mais perigosas para inc\u00eandios florestais s\u00e3o, pelo menos parcialmente, atribu\u00edveis a mudan\u00e7a clim\u00e1tica causada por humanos, incluindo o aumento nas temperaturas\u201d, diz texto publicado pela institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>De acordo com<\/u> o Servi\u00e7o Rural de Inc\u00eandios de New South Wales, \u00e0s 7 horas desta quarta-feira (8) \u2013 hor\u00e1rio local \u2013 havia 121 focos de inc\u00eandio no estado, dos quais 59 n\u00e3o estavam controlados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/lupa\/2020\/01\/08\/verificamos-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">policia-prendeu-200-pessoas-incendios-australia\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Durante a faculdade, John Nash realizou uma descoberta que o destacou no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. II. Ao final do filme, descobre-se que a esposa de John Nash e v\u00e1rios outros personagens s\u00e3o, na verdade, alucina\u00e7\u00f5es, fruto da sua mente, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.III. De acordo com o texto, no filme, John Nash \u00e9 internado devido a um c\u00e2ncer e, nesse momento, \u00e9 tamb\u00e9m diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72161,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:28:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2203971,"hashId":"ae2a6cc4caa8a9e2c39d1a665a00ab72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Uma Mente Brilhante' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante a faculdade, John Nash realizou uma descoberta que o destacou no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao final do filme, descobre-se que a esposa de John Nash e v\u00e1rios outros personagens s\u00e3o, na verdade, alucina\u00e7\u00f5es, fruto da sua mente, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com o texto, no filme, John Nash \u00e9 internado devido a um c\u00e2ncer e, nesse momento, \u00e9 tamb\u00e9m diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653743,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653742,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653743,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653744,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653745,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Uma Mente Brilhante O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510645,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p><br><\/p><p><strong>Uma Mente Brilhante <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cUma Mente Brilhante\u201d retrata a vida de John Nash, desde sua juventude at\u00e9 sua idade avan\u00e7ada, quando recebe o pr\u00eamio Nobel. John, uma mente brilhante na matem\u00e1tica, inicia seus estudos na universidade de Princeton. T\u00edmido, introspectivo e solit\u00e1rio, quer descobrir uma teoria original, o que o torna arrogante aos olhos dos colegas de faculdade. Logo no in\u00edcio de seus estudos, ele divide o quarto com um amigo, Charles Herman, com quem vai manter amizade at\u00e9 depois de casar-se. Durante a faculdade, realiza uma descoberta que o destaca no universo acad\u00eamico, posteriormente batizado de o teorema de Equil\u00edbrio de Nash.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a faculdade, trabalha como professor e conhece sua futura esposa, Alicia Nash. Ele acredita ter sido convidado a participar de uma miss\u00e3o secreta, pela intelig\u00eancia dos Estados Unidos, para desvendar c\u00f3digos secretos enviados pelos russos a espi\u00f5es nos EUA. Assim, conhece William Parcher, um espi\u00e3o que o acoberta e o socorre quando John corre perigo. Sua esposa come\u00e7a a desconfiar de suas atitudes e pede ajuda m\u00e9dica. John \u00e9 ent\u00e3o internado, diagnosticado como esquizofr\u00eanico e tratado por um psiquiatra. Ap\u00f3s v\u00e1rios anos de altos e baixos no tratamento, ele consegue retornar \u00e0 universidade e lecionar. \u00c9 mundialmente reconhecido pelas suas descobertas na matem\u00e1tica com o pr\u00eamio Nobel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">John provavelmente come\u00e7ou com os sinais e sintomas ap\u00f3s a grande carga de stress ocasionada pela mudan\u00e7a para a universidade e a sua cobran\u00e7a para descobrir uma teoria original. O indiv\u00edduo que desenvolve a esquizofrenia apresenta alucina\u00e7\u00f5es e del\u00edrios, como no caso de John Nash. Seu melhor amigo, e depois uma sobrinha dele, e o espi\u00e3o americano William, eram alucina\u00e7\u00f5es. Sobre os del\u00edrios, John criou uma realidade para seu ps\u00edquico em que ele era a chave para salvar os EUA de uma grande guerra e de um ataque com bomba russa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como John era introspectivo, levou-se muito tempo para descobrir a doen\u00e7a, e ele j\u00e1 estava em estado crepuscular quando sua esposa suspeitou que havia algo estranho em seu comportamento. Neste caso, o tratamento com psicotr\u00f3picos e acompanhamento do psiquiatra \u00e9 fundamental. Infelizmente, como o caso ocorreu na d\u00e9cada de sessenta, ele recebeu choques como parte do tratamento e ficou em hospital psiqui\u00e1trico por v\u00e1rias semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Fl\u00e1via Cristina Martins de Oliveira, em fevereiro de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3eAYH4S). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}