{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4523,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. De acordo com o texto, dos indiv\u00edduos que estavam acima do peso no estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 46% acreditam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes.II. Qualquer uma das pr\u00e1ticas que visam a alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, de acordo com o texto.III. O uso de medicamentos e de cosm\u00e9ticos s\u00e3o t\u00e9cnicas pouco conhecidas entre as mulheres que tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72161,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:28:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2203956,"hashId":"8c2043c34b9875000da2abfdcac76475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, dos indiv\u00edduos que estavam acima do peso no estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 46% acreditam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Qualquer uma das pr\u00e1ticas que visam a alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso de medicamentos e de cosm\u00e9ticos s\u00e3o t\u00e9cnicas pouco conhecidas entre as mulheres que tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653681,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653679,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653680,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653681,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653682,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45O Eu Ideal Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Eu Ideal <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 maior do que nas mulheres, sendo uma equival\u00eancia de uma mulher para cada 10 homens, de acordo com o texto. II. Todos os meios citados no texto de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas) causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica das pessoas. III. Dos indiv\u00edduos que estavam acima do peso no estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 46% acredita que mulheres magras s\u00e3o mais felizes, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72161,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 09:28:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2203949,"hashId":"67dae95f86138d11d1ea5e01eb27c9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O Eu Ideal' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 maior do que nas mulheres, sendo uma equival\u00eancia de uma mulher para cada 10 homens, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todos os meios citados no texto de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas) causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dos indiv\u00edduos que estavam acima do peso no estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 46% acredita que mulheres magras s\u00e3o mais felizes, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653652,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653650,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653651,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653652,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653653,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45O Eu Ideal Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":510643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Eu Ideal <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados exagerados com o corpo e os dist\u00farbios alimentares t\u00eam tomado cada vez mais espa\u00e7o no nosso cotidiano. Como mostra o estudo realizado pela Casa do Adolescente em S\u00e3o Paulo, 77% dos jovens entre 10 e 24 anos t\u00eam tend\u00eancia a ter algum tipo de compuls\u00e3o alimentar. Dos jovens que foram entrevistados, 39% estavam acima do peso. Desses 39%, 85% acreditavam que existe um padr\u00e3o de beleza ditado pela m\u00eddia, 46% acreditavam que mulheres magras s\u00e3o mais felizes e 55% queriam simplesmente acordar magros. Nos homens, a taxa de dist\u00farbios alimentares \u00e9 menor, sendo uma equival\u00eancia de um homem para cada 10 mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As mulheres tentam de diversas formas alcan\u00e7ar um padr\u00e3o de beleza, por vezes considerado inalcan\u00e7\u00e1vel, e para isso acabam submetendo-se a regimes, pr\u00e1ticas exageradas de exerc\u00edcio, uso de medicamentos, diversas cirurgias e outras pr\u00e1ticas. Mesmo que em homens haja menor incid\u00eancia, a insatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 recorrente, o que os leva ao uso de horm\u00f4nios, \u00e0 pr\u00e1tica de exerc\u00edcios em excesso, regimes e eventualmente cirurgias, dentre outras pr\u00e1ticas utilizadas. Todos esses meios de alcan\u00e7ar a satisfa\u00e7\u00e3o do corpo body perfect (corpo perfeito, em tradu\u00e7\u00e3o livre do ingl\u00eas), causam s\u00e9rios problemas \u00e0 estrutura f\u00edsica e ps\u00edquica dessas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, sabe-se que a pr\u00e1tica de regimes e exerc\u00edcios pode ser ben\u00e9fica ou mal\u00e9fica, isso dependendo da forma de sua realiza\u00e7\u00e3o. Qualquer atividade deve ser realizada com acompanhamento especializado de nutricionistas, fisioterapeutas, educadores f\u00edsicos e m\u00e9dico cl\u00ednico, pois sem o acompanhamento desses profissionais a pr\u00e1tica esportiva ou a execu\u00e7\u00e3o de dietas podem vir a causar uma s\u00e9rie de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Aline da Silva de Lara, Leonardo Vilela e Thain\u00e1 Moraes dos Santos, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2B1Wjqd). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fala, \u201c[...] A mocinha, filha dele, dezoito, vinte, vinte e dois anos, sei l\u00e1, veio l\u00e1 de dentro, atendeu [...]\u201d h\u00e1 quebra de entoa\u00e7\u00e3o do narrador observador. Nessa perspectiva, a constru\u00e7\u00e3o de sentido se d\u00e1:","provas":[{"id":72126,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-assistente-social","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Assistente Social - 2020"},{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"},{"id":72128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":72129,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72131,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-odontologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":72132,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":72133,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":72134,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":72136,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72137,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental  1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 07:53:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209065,"hashId":"508939ace66cfe27bcaec14cc4849070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fala, \u201c<em>[...] A mocinha, filha dele, dezoito, vinte, vinte e dois anos, sei l\u00e1, veio l\u00e1 de dentro, atendeu [...]<\/em>\u201d h\u00e1 quebra de entoa\u00e7\u00e3o do narrador observador. Nessa perspectiva, a constru\u00e7\u00e3o de sentido se d\u00e1:<\/p>","resposta":8676422,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque a aus\u00eancia de v\u00edrgula configura-se em \u201cerro de portugu\u00eas\u201d, t\u00e3o comum na linguagem oral.","id":8676419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque a aus\u00eancia de v\u00edrgula configura-se em \u201cerro de portugu\u00eas\u201d, t\u00e3o comum na linguagem oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tendo em vista o narrador transcrever a observa\u00e7\u00e3o de igual modo como aconteceu, ocasionando um \u201cerro\u201d de ortografia, j\u00e1 que a linguagem escrita \u00e9 divergente da linguagem oral.","id":8676420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em vista o narrador transcrever a observa\u00e7\u00e3o de igual modo como aconteceu, ocasionando um \u201cerro\u201d de ortografia, j\u00e1 que a linguagem escrita \u00e9 divergente da linguagem oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de forma falha, portanto \u00e9 f\u00e1cil identificar que o narrador erra os padr\u00f5es da escrita, j\u00e1 que poderia omitir esta parte: \u201c[...] dezoito, vinte [...]\u201d, na qual n\u00e3o traz qualquer sentido\/informa\u00e7\u00e3o ao texto. ","id":8676421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma falha, portanto \u00e9 f\u00e1cil identificar que o narrador erra os padr\u00f5es da escrita, j\u00e1 que poderia omitir esta parte: \u201c<em>[...] dezoito, vinte [...]<\/em>\u201d, na qual n\u00e3o traz qualquer sentido\/informa\u00e7\u00e3o ao texto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque o texto foi escrito em conformidade com o contexto anunciativo de realiza\u00e7\u00e3o, em que existe proximidade das marcas de oralidade na linguagem escrita. ","id":8676422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque o texto foi escrito em conformidade com o contexto anunciativo de realiza\u00e7\u00e3o, em que existe proximidade das marcas de oralidade na linguagem escrita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por conta da quebra de sentido presente neste fragmento semelhante ao analisado: \u201cAl\u00f4. Dois quatro sete um dois cinco quatro\u201d, no qual, em decorr\u00eancia da aus\u00eancia de entoa\u00e7\u00e3o, fere a gram\u00e1tica normativa. ","id":8676423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por conta da quebra de sentido presente neste fragmento semelhante ao analisado: \u201c<em>Al\u00f4. Dois quatro sete um dois cinco quatro<\/em>\u201d, no qual, em decorr\u00eancia da aus\u00eancia de entoa\u00e7\u00e3o, fere a gram\u00e1tica normativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o bom uso da crase quando relacionada \u00e0 ideia de movimento, j\u00e1 prescrita na gram\u00e1tica normativa, mencionada na tira em an\u00e1lise, assinale a frase INCORRETA quanto ao uso ou n\u00e3o do assento grave. ","provas":[{"id":72126,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-assistente-social","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Assistente Social - 2020"},{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"},{"id":72128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":72129,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72131,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-odontologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":72132,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":72133,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":72134,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":72136,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72137,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental  1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 07:53:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209052,"hashId":"853de72576ce9fb24efe9740adc4eef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o bom uso da crase quando relacionada \u00e0 ideia de movimento, j\u00e1 prescrita na gram\u00e1tica normativa, mencionada na tira em an\u00e1lise, assinale a frase <strong>INCORRETA <\/strong>quanto ao uso ou n\u00e3o do assento grave. <\/p>","resposta":8676362,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vou \u00e0 Bahia.","id":8676360,"corpo":"<p>Vou \u00e0 Bahia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fui a Roma.","id":8676361,"corpo":"<p>Fui a Roma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fui a Roma antiga.","id":8676362,"corpo":"<p>Fui a Roma antiga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vou \u00e0 velha Curitiba.","id":8676363,"corpo":"<p>Vou \u00e0 velha Curitiba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vou \u00e0 praia amanh\u00e3.","id":8676364,"corpo":"<p>Vou \u00e0 praia amanh\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para esta quest\u00e3o(Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/asemanacuritibanos.com.br\/2.1175\/da-crase-sabe-se-o-qu%C3%AA-1.2101367&gt;. Acesso em: 16 fev 2020.)","id":511254,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para esta quest\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72126\/grupo-questao\/511254-20220208163442000000-0.png\" width=\"674\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/asemanacuritibanos.com.br\/2.1175\/da-crase-sabe-se-o-qu%C3%AA-1.2101367&gt;. Acesso em: 16 fev 2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPelo menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E \u00e9 por isso que as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.\u201d Aponte a alternativa que, ao alterar a pontua\u00e7\u00e3o, mant\u00e9m a mesma fun\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica e corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":72126,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-assistente-social","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Assistente Social - 2020"},{"id":72127,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Procurador Municipal - 2020"},{"id":72128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Enfermeiro - 2020"},{"id":72129,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":72130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":72131,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-odontologo","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Odont\u00f3logo - 2020"},{"id":72132,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077,"slug":"professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":72133,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":21760,"slug":"professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fisica-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2020"},{"id":72134,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22156,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":72136,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":72137,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":72138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental  1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 07:53:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2209012,"hashId":"999ae8724ab5d1193d05c6def048a55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPelo menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E \u00e9 por isso que as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.\u201d <\/em>Aponte a alternativa que, ao alterar a pontua\u00e7\u00e3o, mant\u00e9m a mesma fun\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica e corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","resposta":8676187,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo menos, no Brasil a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E, \u00e9 por isso, que as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.","id":8676186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, no Brasil a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E, \u00e9 por isso, que as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo menos, no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E, \u00e9 por isso que, as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.","id":8676187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E, \u00e9 por isso que, as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo, menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E \u00e9 por isso que, as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.","id":8676188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo, menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E \u00e9 por isso que, as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel e, \u00e9 por isso que as bebidas derivadas de soja, nunca fizeram muito sucesso por aqui.","id":8676189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel e, \u00e9 por isso que as bebidas derivadas de soja, nunca fizeram muito sucesso por aqui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo menos, no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel, e \u00e9 por isso, que as bebidas derivadas de soja, nunca fizeram muito sucesso por aqui.","id":8676190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos, no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel, e \u00e9 por isso, que as bebidas derivadas de soja, nunca fizeram muito sucesso por aqui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 - 5. Os produtos derivados de soja sempre foram conhecidos por duas caracter\u00edsticas. A primeira \u00e9 a fama de que fazem bem \u00e0 sa\u00fade. Essa fama \u00e9 justificada pelos nutricionistas. Eles dizem que bebidas ou alimentos feitos a partir da soja aumentam o colesterol bom no sangue e s\u00e3o indicados como fonte de c\u00e1lcio, entre outros nutrientes. A segunda caracter\u00edstica \u00e9 bem menos lisonjeira para o gr\u00e3o, nativo da China. Pelo menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E \u00e9 por isso que as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.\tEnt\u00e3o como se explica que as vendas de sucos de soja tenham crescido em torno de 25% ao ano desde 2002? \u00c9 uma taxa oito vezes maior que a dos refrigerantes comuns, segundo o instituto A\/C Nielsen, especializado em pesquisas de mercado. A explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos pesados investimentos que a ind\u00fastria de bebidas fez na soja, nos \u00faltimos cinco anos. O que moveu os grandes fabricantes foi o crescente mercado de produtos saud\u00e1veis no mundo inteiro. Al\u00e9m disso, as bebidas derivadas de soja s\u00e3o mais elaboradas e podem ser vendidas por um pre\u00e7o maior que os sucos comuns \u2013 e dar mais lucro.(Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EDR80476-8056,00.html&gt;. Acesso em: 15 fev 2020.)","id":511246,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 - 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs produtos derivados de soja sempre foram conhecidos por duas caracter\u00edsticas. A primeira \u00e9 a fama de que fazem bem \u00e0 sa\u00fade. Essa fama \u00e9 justificada pelos nutricionistas. Eles dizem que bebidas ou alimentos feitos a partir da soja aumentam o colesterol bom no sangue e s\u00e3o indicados como fonte de c\u00e1lcio, entre outros nutrientes. A segunda caracter\u00edstica \u00e9 bem menos lisonjeira para o gr\u00e3o, nativo da China. Pelo menos no Brasil, a soja sempre foi tida como um alimento de sabor desagrad\u00e1vel. E \u00e9 por isso que as bebidas derivadas de soja nunca fizeram muito sucesso por aqui.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o como se explica que as vendas de sucos de soja tenham crescido em torno de 25% ao ano desde 2002? \u00c9 uma taxa oito vezes maior que a dos refrigerantes comuns, segundo o instituto A\/C Nielsen, especializado em pesquisas de mercado. A explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos pesados investimentos que a ind\u00fastria de bebidas fez na soja, nos \u00faltimos cinco anos. O que moveu os grandes fabricantes foi o crescente mercado de produtos saud\u00e1veis no mundo inteiro. Al\u00e9m disso, as bebidas derivadas de soja s\u00e3o mais elaboradas e podem ser vendidas por um pre\u00e7o maior que os sucos comuns \u2013 e dar mais lucro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Revista\/Epoca\/0,,EDR80476-8056,00.html&gt;. Acesso em: 15 fev 2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2209012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A c\u00e9lula animal \u00e9 procari\u00f3tica, ou seja, n\u00e3o apresenta o n\u00facleo individualizado por membrana (carioteca). II. A membrana plasm\u00e1tica n\u00e3o participa do metabolismo celular, pois sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 impedir que subst\u00e2ncias entrem na c\u00e9lula. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 08:33:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2187984,"hashId":"9315477de198c1f3b4e606d31443b09d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A c\u00e9lula animal \u00e9 procari\u00f3tica, ou seja, n\u00e3o apresenta o n\u00facleo individualizado por membrana (carioteca). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A membrana plasm\u00e1tica n\u00e3o participa do metabolismo celular, pois sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 impedir que subst\u00e2ncias entrem na c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8587377,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8587374,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8587375,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8587376,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8587377,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Ponte Nova, juntamente com o vencimento, N\u00c3O poder\u00e3o ser pagas ao servidor as seguintes vantagens:","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1211989,"hashId":"86470a163e1d4e67444c2f6bd5fd261b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de\r\nPonte Nova, juntamente com o vencimento, N\u00c3O poder\u00e3o\r\nser pagas ao servidor as seguintes vantagens:<\/p>","resposta":4365855,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precat\u00f3rios.","id":4365855,"corpo":"<p align=justify>precat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00f5es.","id":4365856,"corpo":"<p align=justify>indeniza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aux\u00edlios pecuni\u00e1rios.","id":4365857,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlios pecuni\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.","id":4365858,"corpo":"<p align=justify>gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ponte-nova-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1211989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Ponte Nova, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:42:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1211997,"hashId":"c41e450da0d12fbe6c44e30a2eaad778","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Ponte\r\nNova, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4365896,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o primeiro per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias, ser\u00e3o exigidos onze meses de exerc\u00edcio.","id":4365893,"corpo":"<p align=justify>para o primeiro per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias, ser\u00e3o\r\nexigidos onze meses de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com o acr\u00e9scimo de 100% (cem por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho.","id":4365894,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com o\r\nacr\u00e9scimo de 100% (cem por cento) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora\r\nnormal de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor que fizer jus ao adicional por servi\u00e7os penosos, insalubres e de periculosidade, receber\u00e1 essas vantagens de forma acumulativa.","id":4365895,"corpo":"<p align=justify>o servidor que fizer jus ao adicional por servi\u00e7os penosos,\r\ninsalubres e de periculosidade, receber\u00e1 essas\r\nvantagens de forma acumulativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao servidor, ser\u00e1 pago, por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias, independentemente de solicita\u00e7\u00e3o, um adicional de pelo menos um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o correspondente ao per\u00edodo de f\u00e9rias.","id":4365896,"corpo":"<p align=justify>ao servidor, ser\u00e1 pago, por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias, independentemente\r\nde solicita\u00e7\u00e3o, um adicional de pelo\r\nmenos um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o correspondente ao\r\nper\u00edodo de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ponte-nova-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1211997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira edi\u00e7\u00e3o do Rock in Rio, maior festival de m\u00fasica do pa\u00eds, aconteceu no ano de","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1211961,"hashId":"bfc333df1f3664ee245ad9512bee5ee9","enunciado":"<p align=justify>A primeira edi\u00e7\u00e3o do Rock in Rio, maior festival de\r\nm\u00fasica do pa\u00eds, aconteceu no ano de<\/p>","resposta":4365727,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1985.","id":4365727,"corpo":"<p align=justify>1985.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1995.","id":4365728,"corpo":"<p align=justify>1995.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2005.","id":4365729,"corpo":"<p align=justify>2005.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2015.","id":4365730,"corpo":"<p align=justify>2015.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1211961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto 12,6 milh\u00f5es de pessoas procuram emprego no pa\u00eds, 160 mil postos de trabalho na \u00e1rea de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possuem profissionais para ocup\u00e1-los em 2019 [...]. O estudo mostra que 75% das empresas t\u00eam dificuldade para recrutar profissionais de TI. [...] \u201dTemos tecnologias novas todos os dias. S\u00e3o poucos os candidatos que conseguem acompanhar esse movimento. [...] Mas a faculdade forma 30 pessoas por ano, e a gente tem uma \u00fanica empresa com cem vagas por m\u00eas\u201d, diz (a consultora s\u00eanior da empresa Michael Page). O TEMPO. Sobram vagas para desenvolvedores de software. 3 nov. 2019, p. 10. De acordo com o texto, h\u00e1 dificuldades por parte de empresas em contratar profissionais de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) porque","provas":[{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":41768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-e-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Obras e Servi\u00e7os - 2020"},{"id":41770,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Rendas e Tributos - 2020"},{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:42:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239363,"hashId":"861008a15bb6426a6d8d73f8fbbe1499","enunciado":"<p align=\"justify\">Enquanto 12,6 milh\u00f5es de pessoas procuram emprego\r\nno pa\u00eds, 160 mil postos de trabalho na \u00e1rea de tecnologia\r\nda informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possuem profissionais para ocup\u00e1-los\r\nem 2019 [...]. O estudo mostra que 75% das empresas\r\nt\u00eam dificuldade para recrutar profissionais de TI. [...]\r\n\u201dTemos tecnologias novas todos os dias. S\u00e3o poucos\r\nos candidatos que conseguem acompanhar esse\r\nmovimento. [...] Mas a faculdade forma 30 pessoas por\r\nano, e a gente tem uma \u00fanica empresa com cem vagas\r\npor m\u00eas\u201d, diz (a consultora s\u00eanior da empresa Michael\r\nPage). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O TEMPO. Sobram vagas para desenvolvedores de software.\r\n3 nov. 2019, p. 10. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com o texto, h\u00e1 dificuldades por parte de\r\nempresas em contratar profissionais de Tecnologia da\r\nInforma\u00e7\u00e3o (TI) porque<\/p>","resposta":4480463,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as empresas exigem forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior em TI, e as faculdades, apegadas ao tradicionalismo pedag\u00f3gico, n\u00e3o conseguem ampliar vagas para forma\u00e7\u00e3o desses profissionais.","id":4480460,"corpo":"<p align=justify>as empresas exigem forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel\r\nsuperior em TI, e as faculdades, apegadas ao\r\ntradicionalismo pedag\u00f3gico, n\u00e3o conseguem\r\nampliar vagas para forma\u00e7\u00e3o desses\r\nprofissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o surgimento de tecnologias novas todos os dias \u00e9 o fator que leva \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o das pessoas de ingressarem na \u00e1rea de TI, pois isso tende a demandar delas estudo constante.","id":4480461,"corpo":"<p align=justify>o surgimento de tecnologias novas todos os\r\ndias \u00e9 o fator que leva \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o das pessoas\r\nde ingressarem na \u00e1rea de TI, pois isso tende a\r\ndemandar delas estudo constante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os profissionais de TI, por serem muito especializados, permanecem por longos per\u00edodos em seus postos de trabalho, causando estagna\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.","id":4480462,"corpo":"<p align=justify>os profissionais de TI, por serem muito\r\nespecializados, permanecem por longos\r\nper\u00edodos em seus postos de trabalho, causando\r\nestagna\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um n\u00famero sens\u00edvel de vagas ofertadas na \u00e1rea de TI n\u00e3o encontra, entre pessoas que buscam emprego, profissionais habilitados para ocup\u00e1-las.","id":4480463,"corpo":"<p align=justify>um n\u00famero sens\u00edvel de vagas ofertadas na\r\n\u00e1rea de TI n\u00e3o encontra, entre pessoas que\r\nbuscam emprego, profissionais habilitados para\r\nocup\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1239363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto II, a palavra \u201cfisgar\u201d foi utilizada entre aspas para ressaltar que o verbo apresenta, EXCETO :","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"},{"id":40891,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1211947,"hashId":"76379b054f4935594400be23bcdc3066","enunciado":"<p align=\"justify\">No Texto II, a palavra \u201cfisgar\u201d foi utilizada entre aspas\r\npara ressaltar que o verbo apresenta, <strong>EXCETO<\/strong> :<\/p>","resposta":4365656,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sentido diferente do literal.","id":4365654,"corpo":"<p align=justify>sentido diferente do literal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcas de coloquialidade.","id":4365655,"corpo":"<p align=justify>marcas de coloquialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inadequa\u00e7\u00e3o vocabular.","id":4365656,"corpo":"<p align=justify>inadequa\u00e7\u00e3o vocabular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destaque proposital.","id":4365657,"corpo":"<p align=justify>destaque proposital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Textos para as quest\u00f5es 13 a 15 Texto I No seu discurso ao receber o Nobel de Literatura no dia 7 de outubro de 2010, em Estocolmo, o escritor Mario Vargas Llosa disse que o momento mais importante de sua vida foi quando aprendeu a ler. A partir da\u00ed p\u00f4de mergulhar nas coisas do mundo, no \u00edntimo do pensamento das pessoas, p\u00f4de viajar at\u00e9 o fundo do mar, ao alto das montanhas e ir at\u00e9 \u00e0 Lua e ao espa\u00e7o sideral. O mesmo Vargas Llosa diz que seu grande e mais longo amor foi Madame Bovary, uma personagem tr\u00e1gica criada por Gustave Flaubert. Com esta afirma\u00e7\u00e3o ele nos provoca para lembrar personagens marcantes dos quais tomamos conhecimento por meio das leituras. A leitura \u00e9 o mais importante instrumento de liberdade. Um preso com acesso a livros pode ser menos preso do que um homem livre sem acesso \u00e0 leitura. BUARQUE, Cristovam. Deslumbre e entendimento. In: FAILLA, Zoara (org.). Retratos da leitura no Brasil 4. Rio de Janeiro: Sextante, 2016. p. 43. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/prolivro.org.br\/home\/images\/2016\/RetratosDaLeitura2016_ LIVRO_EM_PDF_FINAL_COM_CAPA.pdf &gt;. Acesso em: 18 out. 2019. (fragmento) Texto II Posso afirmar que Monteiro Lobato foi t\u00e3o importante na minha forma\u00e7\u00e3o como a educa\u00e7\u00e3o que meus pais me ofereceram. E tamb\u00e9m a que recebi na escola. Um livro pelo qual algu\u00e9m se apaixona \u00e9 assim: transmite valores e uma forma de pensar. Lobato fez com que eu fosse transportado de um universo limitado para um mundo m\u00e1gico constru\u00eddo por palavras, repleto de ideias libertadoras. Ele me fez pensar. Tornei-me um francoatirador liter\u00e1rio. Simplesmente devorava o que aparecia. Fundamentado por minha pr\u00f3pria viv\u00eancia, hoje, acho muito discut\u00edvel dizer que um livro n\u00e3o \u00e9 adequado para determinada idade. N\u00e3o creio que os livros estejam divididos entre bons e ruins, mas entre aqueles que fascinam ou n\u00e3o um leitor em dado momento de sua vida. O h\u00e1bito da leitura implica um processo de sedu\u00e7\u00e3o. Os primeiros livros t\u00eam, por assim dizer, que \u201cfisgar\u201d o leitor, para que mais tarde ele se disponha a usufruir dos mais complexos. Quando algu\u00e9m cria uma rela\u00e7\u00e3o intensa e profunda com os livros, ler se torna parte de sua vida. CARRASCO, Walcyr. A hist\u00f3ria de uma paix\u00e3o \u2013 De leitor a autor. In: FAILLA, Zoara (org.). Retratos da leitura no Brasil 4. Rio de Janeiro: Sextante, 2016. p. 47-49. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/prolivro.org.br\/home\/images\/2016\/RetratosDaLeitura2016_ LIVRO_EM_PDF_FINAL_COM_CAPA.pdf &gt;. Acesso em: 18 out. 2019. (fragmento adaptado).","id":397800,"enunciado":"<p align=\"justify\">Textos para as quest\u00f5es 13 a 15\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto I<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No seu discurso ao receber o Nobel de Literatura no\r\ndia 7 de outubro de 2010, em Estocolmo, o escritor\r\nMario Vargas Llosa disse que o momento mais importante\r\nde sua vida foi quando aprendeu a ler. A partir\r\nda\u00ed p\u00f4de mergulhar nas coisas do mundo, no \u00edntimo\r\ndo pensamento das pessoas, p\u00f4de viajar at\u00e9 o fundo\r\ndo mar, ao alto das montanhas e ir at\u00e9 \u00e0 Lua e ao espa\u00e7o\r\nsideral. O mesmo Vargas Llosa diz que seu grande\r\ne mais longo amor foi Madame Bovary, uma personagem\r\ntr\u00e1gica criada por Gustave Flaubert. Com\r\nesta afirma\u00e7\u00e3o ele nos provoca para lembrar personagens\r\nmarcantes dos quais tomamos conhecimento\r\npor meio das leituras.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A leitura \u00e9 o mais importante instrumento de liberdade.\r\nUm preso com acesso a livros pode ser menos\r\npreso do que um homem livre sem acesso \u00e0 leitura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">BUARQUE, Cristovam. Deslumbre e entendimento. In: FAILLA, Zoara (org.).\r\nRetratos da leitura no Brasil 4. Rio de Janeiro: Sextante, 2016. p. 43. Dispon\u00edvel\r\nem: &lt;  <a href=\"http:\/\/prolivro.org.br\/home\/images\/2016\/RetratosDaLeitura2016\">http:\/\/prolivro.org.br\/home\/images\/2016\/RetratosDaLeitura2016<\/a>_\r\nLIVRO_EM_PDF_FINAL_COM_CAPA.pdf &gt;. Acesso em: 18 out.\r\n2019. (fragmento)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto II<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Posso afirmar que Monteiro Lobato foi t\u00e3o importante\r\nna minha forma\u00e7\u00e3o como a educa\u00e7\u00e3o que meus\r\npais me ofereceram. E tamb\u00e9m a que recebi na escola.\r\nUm livro pelo qual algu\u00e9m se apaixona \u00e9 assim:\r\ntransmite valores e uma forma de pensar. Lobato\r\nfez com que eu fosse transportado de um universo\r\nlimitado para um mundo m\u00e1gico constru\u00eddo por palavras,\r\nrepleto de ideias libertadoras. Ele me fez pensar.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tornei-me um francoatirador liter\u00e1rio. Simplesmente\r\ndevorava o que aparecia. Fundamentado por minha\r\npr\u00f3pria viv\u00eancia, hoje, acho muito discut\u00edvel dizer\r\nque um livro n\u00e3o \u00e9 adequado para determinada idade.\r\nN\u00e3o creio que os livros estejam divididos entre\r\nbons e ruins, mas entre aqueles que fascinam ou n\u00e3o\r\num leitor em dado momento de sua vida. O h\u00e1bito da leitura implica um processo de sedu\u00e7\u00e3o. Os primeiros\r\nlivros t\u00eam, por assim dizer, que \u201c<u>fisgar<\/u>\u201d o leitor, para\r\nque mais tarde ele se disponha a usufruir dos mais\r\ncomplexos. Quando algu\u00e9m cria uma rela\u00e7\u00e3o intensa\r\ne profunda com os livros, ler se torna parte de sua\r\nvida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">CARRASCO, Walcyr. A hist\u00f3ria de uma paix\u00e3o \u2013 De leitor a autor. In: FAILLA,\r\nZoara (org.). Retratos da leitura no Brasil 4. Rio de Janeiro: Sextante, 2016.\r\np. 47-49. Dispon\u00edvel em: &lt;  <a href=\"http:\/\/prolivro.org.br\/home\/images\/2016\/RetratosDaLeitura2016\">http:\/\/prolivro.org.br\/home\/images\/2016\/RetratosDaLeitura2016<\/a>_\r\nLIVRO_EM_PDF_FINAL_COM_CAPA.pdf &gt;. Acesso\r\nem: 18 out. 2019. (fragmento adaptado).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1211947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador com sistema operacional Windows, os programas mais recomendados para i) produ\u00e7\u00e3o de textos; ii) apresenta\u00e7\u00e3o de slides e iii) constru\u00e7\u00e3o de tabelas de dados, respectivamente, s\u00e3o","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1211974,"hashId":"6d7dbcb4bf3c86d8e154e96b2174f457","enunciado":"<p align=justify>Em um computador com sistema operacional Windows,\r\nos programas mais recomendados para i) produ\u00e7\u00e3o\r\nde textos; ii) apresenta\u00e7\u00e3o de slides e iii) constru\u00e7\u00e3o\r\nde tabelas de dados, respectivamente, s\u00e3o<\/p>","resposta":4365778,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Power Point, Excel, Word.","id":4365775,"corpo":"<p align=justify>Power Point, Excel, Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Excel, Word, Power Point.","id":4365776,"corpo":"<p align=justify>Excel, Word, Power Point.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excel, Power Point, Word.","id":4365777,"corpo":"<p align=justify>Excel, Power Point, Word.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Word, Power Point, Excel.","id":4365778,"corpo":"<p align=justify>Word, Power Point, Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/1211974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra a planifica\u00e7\u00e3o de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo. As faces desse s\u00f3lido est\u00e3o identificadas pelas letras A, B, C, D, E e F. No paralelep\u00edpedo, qual face \u00e9 oposta \u00e0 face B?","provas":[{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":41768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-e-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Obras e Servi\u00e7os - 2020"},{"id":41770,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Rendas e Tributos - 2020"},{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239446,"hashId":"1921b92602c2771bf56440128ee305a8","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir mostra a planifica\u00e7\u00e3o de um\r\nparalelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo. As faces desse s\u00f3lido est\u00e3o\r\nidentificadas pelas letras A, B, C, D, E e F. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41752\/5.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No paralelep\u00edpedo, qual face \u00e9 oposta \u00e0 face B?<\/p>","resposta":4480709,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Face A.","id":4480706,"corpo":"<p align=justify>Face A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Face B.","id":4480707,"corpo":"<p align=justify>Face B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Face C.","id":4480708,"corpo":"<p align=justify>Face C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Face D.","id":4480709,"corpo":"<p align=justify>Face D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1239446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcela reservou uma quantia para comprar uma blusa. Por\u00e9m, ao chegar \u00e0 loja, percebeu que precisava de 20% a mais do que tinha para poder compr\u00e1-la. Considerando que, se tivesse o dobro da quantia reservada ela poderia comprar a blusa e ainda lhe sobrariam R$ 48,00, Assim, a quantia que Marcela reservou foi:","provas":[{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":41768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-e-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Obras e Servi\u00e7os - 2020"},{"id":41770,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Rendas e Tributos - 2020"},{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239402,"hashId":"a43967f564666d2d47a0b2ce27cb0c55","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Marcela reservou uma quantia para comprar uma blusa.\r\nPor\u00e9m, ao chegar \u00e0 loja, percebeu que precisava de\r\n20% a mais do que tinha para poder compr\u00e1-la. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando que, se tivesse o dobro da quantia\r\nreservada ela poderia comprar a blusa e ainda lhe\r\nsobrariam R$ 48,00, <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assim, a quantia que Marcela reservou foi:<\/p><p><\/p>","resposta":4480581,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48,00.","id":4480580,"corpo":"<p align=justify>R$ 48,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 60,00.","id":4480581,"corpo":"<p align=justify>R$ 60,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 72,00.","id":4480582,"corpo":"<p align=justify>R$ 72,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 80,00.","id":4480583,"corpo":"<p align=justify>R$ 80,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1239402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ponte Nova, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir. I. Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta \u00e9 a que se refere \u00e0 autarquia, de servi\u00e7o ou territorial; a sociedade de economia mista; a empresa p\u00fablica; a funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica; as demais entidades de direito privado, sob controle direto ou indireto do Munic\u00edpio. II. A institui\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de autarquia, funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo, depende de ato privativo do Prefeito Municipal. A respeito das afirmativas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40882,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":40885,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-educador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Educador Social - 2020"},{"id":40886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":40887,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":40888,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-orientador-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Orientador Social - 2020"},{"id":40889,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273,"slug":"fiscal-de-defesa-do-consumidor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2020"},{"id":40890,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponte Nova","sigla":"Prefeitura de Ponte Nova","id":2736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ponte-nova-mg-2020-fundacao-cefetminas-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Ponte Nova - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1212029,"hashId":"f71e99d31fb65e302cef0f14618210f0","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ponte Nova, analise\r\nas asser\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta \u00e9 a que se refere \u00e0 autarquia,\r\nde servi\u00e7o ou territorial; a sociedade de economia\r\nmista; a empresa p\u00fablica; a funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica;\r\nas demais entidades de direito privado, sob controle\r\ndireto ou indireto do Munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A institui\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de autarquia, funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ne \u00f3rg\u00e3o aut\u00f4nomo, depende de ato privativo do\r\nPrefeito Municipal.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito das afirmativas, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4366048,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":4366048,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras.","id":4366049,"corpo":"<p align=justify>as duas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":4366050,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":4366051,"corpo":"<p align=justify>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ponte-nova-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1212029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o competente do Poder P\u00fablico pode restringir os locais e hor\u00e1rios para opera\u00e7\u00e3o de carga e descarga de bens e de mercadorias que envolvam estacionamento em \u00e1rea p\u00fablica. De acordo com o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais, quando n\u00e3o sinalizado, qual o hor\u00e1rio permitido para carga e descarga?","provas":[{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239832,"hashId":"00f3ab0dc4985b0d8252d1597a379700","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o competente do Poder P\u00fablico pode restringir os\r\nlocais e hor\u00e1rios para opera\u00e7\u00e3o de carga e descarga de\r\nbens e de mercadorias que envolvam estacionamento\r\nem \u00e1rea p\u00fablica.\r\nDe acordo com o C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de\r\nBar\u00e3o de Cocais, quando n\u00e3o sinalizado, qual o hor\u00e1rio\r\npermitido para carga e descarga?<\/p>","resposta":4482267,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 6h as 18h.","id":4482265,"corpo":"<p align=justify>De 6h as 18h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 8h as 18h.","id":4482266,"corpo":"<p align=justify>De 8h as 18h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 6h as 20h.","id":4482267,"corpo":"<p align=justify>De 6h as 20h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De 8h as 20h.","id":4482268,"corpo":"<p align=justify>De 8h as 20h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bar\u00e3o de Cocais - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419617,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-barao-de-cocais-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1239832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Word para Office 365, analise as seguintes afirmativas. I. Na op\u00e7\u00e3o \u201cAlterar Orienta\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas\u201d, o usu\u00e1rio pode aplicar os layouts de retrato, paisagem ou diagonal. II. A op\u00e7\u00e3o \u201cQuebra de P\u00e1gina\u201d permite que o usu\u00e1rio adicione uma quebra no local atual para o texto continuar novamente na p\u00e1gina seguinte. III. A op\u00e7\u00e3o \u201cMostrar N\u00famero de Linhas Cont\u00ednuo\u201d mostra o n\u00famero de todas as linhas do documento na margem direita. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":41752,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":41764,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"},{"id":41768,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Servi\u00e7os","id":17870,"slug":"fiscal-de-obras-e-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-obras-e-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Obras e Servi\u00e7os - 2020"},{"id":41770,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas e Tributos","id":17449,"slug":"fiscal-de-rendas-e-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-rendas-e-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Rendas e Tributos - 2020"},{"id":41774,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Fiscal de Posturas - 2020"},{"id":41776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":41780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239314,"hashId":"b894d2f024aeafeee3044a9acb0380a1","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Sobre o Microsoft Word para Office 365, analise as\r\nseguintes afirmativas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Na op\u00e7\u00e3o \u201cAlterar Orienta\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas\u201d,\r\no usu\u00e1rio pode aplicar os <i>layouts <\/i>de retrato,\r\npaisagem ou diagonal. <\/p><p align=\"justify\">II. A op\u00e7\u00e3o \u201cQuebra de P\u00e1gina\u201d permite que o\r\nusu\u00e1rio adicione uma quebra no local atual para\r\no texto continuar novamente na p\u00e1gina seguinte. <\/p><p align=\"justify\">III. A op\u00e7\u00e3o \u201cMostrar N\u00famero de Linhas Cont\u00ednuo\u201d\r\nmostra o n\u00famero de todas as linhas do documento\r\nna margem direita. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p><p><\/p>","resposta":4480326,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4480324,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4480325,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4480326,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4480327,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 365","oab":false,"nome":"Microsoft Word 365","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406720,"slug":"informatica-microsoft-word-365"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebras","oab":false,"nome":"Quebras","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420398,"slug":"informatica-quebras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quebra de P\u00e1gina","oab":false,"nome":"Quebra de P\u00e1gina","pai":420398,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420399,"slug":"informatica-quebra-de-pagina"}],"slug":"informatica\/1239314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as crian\u00e7as podem ficar desidratadas no ver\u00e3o por causa:","provas":[{"id":51086,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-pintor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Pintor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:54:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542346,"hashId":"a49a8cd08a7bf514cb56e833e8e0ec26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, as crian\u00e7as podem ficar desidratadas no ver\u00e3o por causa:<\/p>","resposta":5771455,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do consumo de frutas, verduras e legumes com alto n\u00edvel de \u00e1gua.","id":5771452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do consumo de frutas, verduras e legumes com alto n\u00edvel de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das atividades ao ar livre em dias n\u00e3o t\u00e3o quentes.","id":5771453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das atividades ao ar livre em dias n\u00e3o t\u00e3o quentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do contato com \u00e1gua contaminada com o v\u00edrus da desidrata\u00e7\u00e3o.","id":5771454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do contato com \u00e1gua contaminada com o v\u00edrus da desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do calor excessivo, da exposi\u00e7\u00e3o ao sol e perda de l\u00edquidos atrav\u00e9s do suor.","id":5771455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do calor excessivo, da exposi\u00e7\u00e3o ao sol e perda de l\u00edquidos atrav\u00e9s do suor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do consumo exagerado de bebidas geladas e alimentos industrializados.","id":5771456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do consumo exagerado de bebidas geladas e alimentos industrializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Desidrata\u00e7\u00e3o no ver\u00e3o: sintomas e cuidados com as crian\u00e7as Por Dyandra dos Santos01 O ver\u00e3o, esta\u00e7\u00e3o mais quente do ano, apresenta seu pico de temperatura nas f\u00e9rias02 escolares aqui no Brasil Neste per\u00edodo os dias s\u00e3o mais longos e podemos aproveitar mais as03 praias, parques, sol e mar e, por isto mesmo, os pequenos ficam mais expostos \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o04 por causa do n\u00edvel de atividades ao ar livre.05 O calor excessivo e a alta exposi\u00e7\u00e3o ao sol promovem maior perda de l\u00edquidos pelo suor06 principalmente nas crian\u00e7as, por isso \u00e9 importante estarmos atentos a alguns sinais de07 desidrata\u00e7\u00e3o: boca, garganta e l\u00e1bios secos, dor de cabe\u00e7a, sonol\u00eancia, fraqueza, cansa\u00e7o e08 perda de apetite.09 Para que as crian\u00e7as aproveitem o clima de maneira saud\u00e1vel, confira alguns cuidados10 com a alimenta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o necess\u00e1rios para evitar adoecimento por desidrata\u00e7\u00e3o: ingest\u00e3o de11 l\u00edquidos ao longo dia \u2013 \u00e1gua, ch\u00e1s claros, sucos de fruta natural e \u00e1gua de coco; evitar12 refrigerantes e ch\u00e1s escuros (ch\u00e1 mate ou preto e refrigerantes \u00e0 base de cola), pois s\u00e3o13 diur\u00e9ticos, ou seja, estimulam a perda de l\u00edquido corporal; estimular o consumo di\u00e1rio de frutas,14 verduras e legumes, priorizando as frutas que possuem elevado teor de \u00e1gua como a melancia,15 abacaxi, lim\u00e3o, laranja, mel\u00e3o, morango e pera; controlar o uso de sal nas prepara\u00e7\u00f5es e16 consumo de alimentos industrializados com alto teor de s\u00f3dio (enlatados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo,17 frituras e embutidos), assim como evitar alimentos ricos em a\u00e7\u00facar (doces, bebidas a\u00e7ucaradas18 e industrializadas).(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.minhavida.com.br\/familia\/materias\/29436-7-cuidados-para-evitardesidratacao-das-criancas-no-verao - Texto especialmente adaptado para esta prova.)","id":435306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desidrata\u00e7\u00e3o no ver\u00e3o: sintomas e cuidados com as crian\u00e7as <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Dyandra dos Santos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 O ver\u00e3o, esta\u00e7\u00e3o mais quente do ano, apresenta seu pico de temperatura nas f\u00e9rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 escolares aqui no Brasil <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51086\/grupo-questao\/435306-20210222184204000000-0.png\"> Neste per\u00edodo os dias s\u00e3o mais longos e podemos aproveitar mais as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 praias, parques, sol e mar e, por isto mesmo, os pequenos ficam mais expostos \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 por causa do n\u00edvel de atividades ao ar livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 O calor excessivo e a alta exposi\u00e7\u00e3o ao sol promovem maior perda de l\u00edquidos pelo suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 principalmente nas crian\u00e7as, por isso \u00e9 importante estarmos atentos a alguns sinais de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 desidrata\u00e7\u00e3o: boca, garganta e l\u00e1bios secos, dor de cabe\u00e7a, sonol\u00eancia, fraqueza, cansa\u00e7o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 perda de apetite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Para que as crian\u00e7as aproveitem o clima de maneira saud\u00e1vel, confira alguns cuidados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 com a alimenta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o necess\u00e1rios para evitar adoecimento por desidrata\u00e7\u00e3o: ingest\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 l\u00edquidos ao longo dia \u2013 \u00e1gua, ch\u00e1s claros, sucos de fruta natural e \u00e1gua de coco; evitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 refrigerantes e ch\u00e1s escuros (ch\u00e1 mate ou preto e refrigerantes \u00e0 base de cola), pois s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 diur\u00e9ticos, ou seja, estimulam a perda de l\u00edquido corporal; estimular o consumo di\u00e1rio de frutas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 verduras e legumes, priorizando as frutas que possuem elevado teor de \u00e1gua como a melancia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 abacaxi, lim\u00e3o, laranja, mel\u00e3o, morango e pera; controlar o uso de sal nas prepara\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 consumo de alimentos industrializados com alto teor de s\u00f3dio (enlatados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 frituras e embutidos), assim como evitar alimentos ricos em a\u00e7\u00facar (doces, bebidas a\u00e7ucaradas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 e industrializadas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.minhavida.com.br\/familia\/materias\/29436-7-cuidados-para-evitardesidratacao-das-criancas-no-verao - Texto especialmente adaptado para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de doen\u00e7as hep\u00e1ticas, a atua\u00e7\u00e3o com a teoria e a pr\u00e1tica dos cuidados paliativos prop\u00f5e-se a oferecer aos (\u00e0s) pacientes o controle dos sistemas, durante o processo da espera do transplante, at\u00e9 os cuidados ap\u00f3s o procedimento.","provas":[{"id":51433,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20874,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 16:58:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1554130,"hashId":"7304fcb36b3c28d61751d941b00f0147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de doen\u00e7as hep\u00e1ticas, a atua\u00e7\u00e3o com a teoria e a pr\u00e1tica dos cuidados paliativos prop\u00f5e-se a oferecer aos (\u00e0s) pacientes o controle dos sistemas, durante o processo da espera do transplante, at\u00e9 os cuidados ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","resposta":5822327,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5822327,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5822328,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos conhecimentos te\u00f3ricos acerca de cuidados paliativos, julgue os itens a seguir.","id":436855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos conhecimentos te\u00f3ricos acerca de cuidados paliativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1554130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto da tirinha, a express\u00e3o \u201cgente fina\u201d no segundo quadrinho poderia ser substitu\u00edda sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico por","provas":[{"id":72667,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Auxiliar Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:58:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216782,"hashId":"d06b41e8d50bad14b7baeb5a8c203f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto da tirinha, a express\u00e3o \u201cgente fina\u201d no segundo quadrinho poderia ser substitu\u00edda sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico por<\/p>","resposta":8710352,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esbelta. ","id":8710350,"corpo":"<p>esbelta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emp\u00e1tica.","id":8710351,"corpo":"<p>emp\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bom partido. ","id":8710352,"corpo":"<p>bom partido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"magra. ","id":8710353,"corpo":"<p>magra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solteira. ","id":8710354,"corpo":"<p>solteira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5(ITURRUSGARAI, A. Dispon\u00edvel em https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/.Acesso em: 14 abril.2019). ","id":512171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72667\/grupo-questao\/512171-20220211133634000000-0.png\" width=\"538\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ITURRUSGARAI, A. Dispon\u00edvel em https:\/\/piaui.folha.uol.com.br\/.Acesso em: 14 abril.2019). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do uso da v\u00edrgula no texto acima, julgue as assertivas abaixo e responda o que se pede. I- O uso das v\u00edrgulas separando os tipos de quedas justifica-se pela necessidade de enumerar as ocorr\u00eancias. II- Ao registrar outros casos de emerg\u00eancia envolvendo quedas, \u00e9 facultado o uso das v\u00edrgulas separando os tipos de quedas. III- A v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3ria apenas para separar os dois primeiros tipos de quedas. IV- Justifica-se o uso da v\u00edrgula na primeira linha ap\u00f3s \u201cHospital de Traumas\u201d por apontar a origem da pesquisa. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: ","provas":[{"id":72667,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Auxiliar Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:58:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216808,"hashId":"80d08a7f44d5d79cf1f1f649626edf39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do uso da v\u00edrgula no texto acima, julgue as assertivas abaixo e responda o que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O uso das v\u00edrgulas separando os tipos de quedas justifica-se pela necessidade de enumerar as ocorr\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ao registrar outros casos de emerg\u00eancia envolvendo quedas, \u00e9 facultado o uso das v\u00edrgulas separando os tipos de quedas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3ria apenas para separar os dois primeiros tipos de quedas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Justifica-se o uso da v\u00edrgula na primeira linha ap\u00f3s \u201cHospital de Traumas\u201d por apontar a origem da pesquisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em: <\/p>","resposta":8710474,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV. ","id":8710470,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":8710471,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II. ","id":8710472,"corpo":"<p>II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":8710473,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8710474,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda a quest\u00e3o 10. Fevereiro j\u00e1 soma 105 ocorr\u00eancias Segundo o Hospital de Traumas, as ocorr\u00eancias envolvendo quedas continuam liderando as entradas da emerg\u00eancia, com 105 casos. Os dados s\u00e3o de 31 de janeiro a 3 de fevereiro. Esse n\u00famero supera o de motocicletas (96). Dados de quedas referentes \u00e0 janeiro de 2020: n\u00famero de quedas (1,128), queda de andaime (3), queda de \u00e1rvore (12), queda de caminh\u00e3o (3) queda de escada (37) e queda de \u00f4nibus (3). Fonte: (Jornal Correio da Para\u00edba, 8 de fevereiro, de 2020).","id":512175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda a quest\u00e3o 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fevereiro j\u00e1 soma 105 ocorr\u00eancias <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo o Hospital de Traumas, as ocorr\u00eancias envolvendo quedas continuam liderando as entradas da emerg\u00eancia, com 105 casos. Os dados s\u00e3o de 31 de janeiro a 3 de fevereiro. Esse n\u00famero supera o de motocicletas (96). Dados de quedas referentes \u00e0 janeiro de 2020: n\u00famero de quedas (1,128), queda de andaime (3), queda de \u00e1rvore (12), queda de caminh\u00e3o (3) queda de escada (37) e queda de \u00f4nibus (3). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: (Jornal Correio da Para\u00edba, 8 de fevereiro, de 2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na manchete \u201cInsulina inal\u00e1vel passa a ser vendida no Brasil em 3 doses\u201d, as palavras sublinhadas s\u00e3o classificadas morfologicamente, na sequ\u00eancia, como:","provas":[{"id":72667,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Auxiliar Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:58:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216826,"hashId":"33d0993a6dca0f5964ef96715bb51f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na manchete \u201c<strong><u>Insulina<\/u><\/strong> <strong><u>inal\u00e1vel<\/u><\/strong> passa a ser vendida no <strong><u>Brasil<\/u><\/strong> em 3 <strong><u>doses<\/u><\/strong>\u201d, as palavras sublinhadas s\u00e3o classificadas morfologicamente, na sequ\u00eancia, como:<\/p>","resposta":8710562,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verbo, substantivo, adjetivo e substantivo.","id":8710558,"corpo":"<p>verbo, substantivo, adjetivo e substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivo, substantivo, substantivo e substantivo.","id":8710559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo, substantivo, substantivo e substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivo, adjetivo, substantivo e pronome.","id":8710560,"corpo":"<p>adjetivo, adjetivo, substantivo e pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjetivo, adjetivo, adjetivo e pronome.","id":8710561,"corpo":"<p>adjetivo, adjetivo, adjetivo e pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivo, adjetivo, substantivo e substantivo.","id":8710562,"corpo":"<p>substantivo, adjetivo, substantivo e substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es 15 e 16 Insulina inal\u00e1vel passa a ser vendida no Brasil em 3 doses\tUma insulina inal\u00e1vel que pode substituir, em parte, as picadas di\u00e1rias de inje\u00e7\u00e3o dos diab\u00e9ticos chegou ao mercado brasileiro.\tA insulina inal\u00e1vel foi aprovada pela Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) em junho de 2019 e ser\u00e1 vendida em tr\u00eas dosagens (4, 8 e 12 UI, ou unidades internacionais, de insulina), em embalagens com 90 e 180 refis, e dois inaladores por caixa. A dosagem recomendada deve ser indicada pelo m\u00e9dico.Fonte: (Jornal Correio da Para\u00edba, 12 de fevereiro de 2020).","id":512178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es 15 e 16 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Insulina inal\u00e1vel passa a ser vendida no Brasil em 3 doses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUma insulina inal\u00e1vel que pode substituir, em parte, as picadas di\u00e1rias de inje\u00e7\u00e3o dos diab\u00e9ticos chegou ao mercado brasileiro.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA insulina inal\u00e1vel foi aprovada pela Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) em junho de 2019 e ser\u00e1 vendida em tr\u00eas dosagens (4, 8 e 12 UI, ou unidades internacionais, de insulina), em embalagens com 90 e 180 refis, e dois inaladores por caixa. A dosagem recomendada deve ser indicada pelo m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: (Jornal Correio da Para\u00edba, 12 de fevereiro de 2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento textual \u201cNingu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessava por ela\u201d, os voc\u00e1bulos destacados s\u00e3o classificados, na sequ\u00eancia, de acordo com a classe gramatical em","provas":[{"id":72667,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Auxiliar Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:58:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216803,"hashId":"c1cd1355a1183f2897cc621da0d8a4db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento textual \u201c<strong><u>Ningu\u00e9m<\/u><\/strong> a olhava duas vezes, homem <strong><u>nenhum<\/u><\/strong> se interessava por <strong><u>ela<\/u><\/strong>\u201d, os voc\u00e1bulos destacados s\u00e3o classificados, na sequ\u00eancia, de acordo com a classe gramatical em<\/p>","resposta":8710450,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome possessivo, pronome indefinido e pronome de tratamento.","id":8710448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome possessivo, pronome indefinido e pronome de tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome pessoal, pronome pessoal e pronome demonstrativo.","id":8710449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome pessoal, pronome pessoal e pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome indefinido, pronome indefinido e pronome pessoal.","id":8710450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome indefinido, pronome indefinido e pronome pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome indefinido, pronome interrogativo e pronome pessoal.","id":8710451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome indefinido, pronome interrogativo e pronome pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome indefinido, pronome indefinido e pronome indefinido.","id":8710452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome indefinido, pronome indefinido e pronome indefinido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Conto abaixo, intitulado \u201cPara que ningu\u00e9m a quisesse\u201d e responda as quest\u00f5es 6, 7, 8 e 9. Porque os homens olhavam demais para a sua mulher, mandou que descesse a bainha dos vestidos e parasse de se pintar. Apesar disso, sua beleza chamava a aten\u00e7\u00e3o, e ele foi obrigado a exigir que eliminasse os decotes, jogasse fora os sapatos de saltos altos. Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as j\u00f3ias. E vendo que, ainda assim, um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela, pegou a tesoura e tosquiou-lhe os longos cabelos. Agora podia viver descansado. Ningu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessava por ela. Esquiva como um gato, n\u00e3o mais atravessava pra\u00e7as. E evitava sair.T\u00e3o esquiva se fez, que ele foi deixando de ocupar-se dela, permitindo que flu\u00edsse em sil\u00eancio pelos c\u00f4modos, mimetizada com os m\u00f3veis e as sombras. Uma fina saudade, por\u00e9m, come\u00e7ou a alinhavar-se em seus dias. N\u00e3o saudade da mulher. Mas do desejo inflamado que tivera por ela. Ent\u00e3o lhe trouxe um batom. No outro dia um corte de seda. \u00c0 noite tirou do bolso uma rosa de cetim para enfeitar-lhe o que restava dos cabelos. Mas ela tinha desaprendido a gostar dessas coisas, nem pensava mais em lhe agradar. Largou o tecido em uma gaveta, esqueceu o batom. E continuou andando pela casa de vestido de chita, enquanto a rosa desbotava sobre a c\u00f4moda. (COLASANTI, Marina. \u201cPara que ningu\u00e9m a quisesse\u201d. In: Contos de amor rasgados. Rio de Janeiro: Rocco, 1986. P. 111-2)","id":512173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Conto abaixo, intitulado \u201cPara que ningu\u00e9m a quisesse\u201d e responda as quest\u00f5es 6, 7, 8 e 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Porque os homens olhavam demais para a sua mulher, mandou que descesse a bainha dos vestidos e parasse de se pintar. Apesar disso, sua beleza chamava a aten\u00e7\u00e3o, e ele foi obrigado a exigir que eliminasse os decotes, jogasse fora os sapatos de saltos altos. Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as j\u00f3ias. E vendo que, ainda assim, um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela, pegou a tesoura e tosquiou-lhe os longos cabelos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Agora podia viver descansado. Ningu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessava por ela. Esquiva como um gato, n\u00e3o mais atravessava pra\u00e7as. E evitava sair.T\u00e3o esquiva se fez, que ele foi deixando de ocupar-se dela, permitindo que flu\u00edsse em sil\u00eancio pelos c\u00f4modos, mimetizada com os m\u00f3veis e as sombras. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma fina saudade, por\u00e9m, come\u00e7ou a alinhavar-se em seus dias. N\u00e3o saudade da mulher. Mas do desejo inflamado que tivera por ela. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ent\u00e3o lhe trouxe um batom. No outro dia um corte de seda. \u00c0 noite tirou do bolso uma rosa de cetim para enfeitar-lhe o que restava dos cabelos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas ela tinha desaprendido a gostar dessas coisas, nem pensava mais em lhe agradar. Largou o tecido em uma gaveta, esqueceu o batom. E continuou andando pela casa de vestido de chita, enquanto a rosa desbotava sobre a c\u00f4moda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(COLASANTI, Marina. \u201cPara que ningu\u00e9m a quisesse\u201d. In: Contos de amor rasgados. Rio de Janeiro: Rocco, 1986. P. 111-2)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201ctampouco\u201d no texto, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":72667,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cabedelo","sigla":"Camara de Cabedelo","id":3947,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-cabedelo-pb-2020-cpcon-uepb-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Cabedelo - Auxiliar Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 16:58:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2216843,"hashId":"7bc7d5d3a21dbf8612f1345fa789179d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201ctampouco\u201d no texto, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":8710640,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ctampouco\u201d tem o mesmo significado de \u201ct\u00e3o pouco\u201d.","id":8710637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctampouco\u201d tem o mesmo significado de \u201ct\u00e3o pouco\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a grafia n\u00e3o obedece \u00e0 ortografia oficial.","id":8710638,"corpo":"<p>a grafia n\u00e3o obedece \u00e0 ortografia oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de \u201ctampouco\u201d empobrece o texto.","id":8710639,"corpo":"<p>o uso de \u201ctampouco\u201d empobrece o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a grafia est\u00e1 correta e foi empregada no sentido de \u201cmuito menos\u201d.","id":8710640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grafia est\u00e1 correta e foi empregada no sentido de \u201cmuito menos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se trata de um adv\u00e9rbio e no texto foi empregado com o sentido de \u201cmuito pouco\u201d.","id":8710641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de um adv\u00e9rbio e no texto foi empregado com o sentido de \u201cmuito pouco\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 17, 18 e 19 Trabalho escravo ainda \u00e9 uma realidade no Brasil O trabalho escravo ainda \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos que persiste no Brasil. A sua exist\u00eancia foi assumida pelo governo federal perante o pa\u00eds e a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT) em 1995, o que fez com que se tornasse uma das primeiras na\u00e7\u00f5es do mundo a reconhecer oficialmente a escravid\u00e3o contempor\u00e2nea em seu territ\u00f3rio. Daquele ano at\u00e9 2016, mais de 50 mil trabalhadores foram libertados de situa\u00e7\u00f5es an\u00e1logas a de escravid\u00e3o em atividades econ\u00f4micas nas zonas rural e urbana. Mas o que \u00e9 trabalho escravo contempor\u00e2neo? O trabalho escravo n\u00e3o \u00e9 somente uma viola\u00e7\u00e3o trabalhista, tampouco se trata daquela escravid\u00e3o dos per\u00edodos colonial e imperial do Brasil. Essa viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos n\u00e3o prende mais o indiv\u00edduo a correntes, mas compreende outros mecanismos que acometem a dignidade e a liberdade do trabalhador e o mant\u00eam submisso a uma situa\u00e7\u00e3o extrema de explora\u00e7\u00e3o. Fonte: (https:\/\/www.cartacapital.com.br\/educacao\/trabalho-escravo-e-ainda-uma-realidade-no-brasil\/).","id":512180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es 17, 18 e 19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trabalho escravo ainda \u00e9 uma realidade no Brasil <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O trabalho escravo ainda \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos que persiste no Brasil. A sua exist\u00eancia foi assumida pelo governo federal perante o pa\u00eds e a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT) em 1995, o que fez com que se tornasse uma das primeiras na\u00e7\u00f5es do mundo a reconhecer oficialmente a escravid\u00e3o contempor\u00e2nea em seu territ\u00f3rio. Daquele ano at\u00e9 2016, mais de 50 mil trabalhadores foram libertados de situa\u00e7\u00f5es <strong><u>an\u00e1logas<\/u><\/strong> a de escravid\u00e3o em atividades econ\u00f4micas nas zonas rural e urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Mas o que \u00e9 trabalho escravo contempor\u00e2neo? O trabalho escravo n\u00e3o \u00e9 somente uma <strong><u>viola\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong> trabalhista, <strong><u>tampouco<\/u><\/strong> se trata daquela escravid\u00e3o dos per\u00edodos colonial e imperial do Brasil. Essa viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos n\u00e3o prende mais o indiv\u00edduo a correntes, mas compreende outros mecanismos que acometem a dignidade e a liberdade do trabalhador e o mant\u00eam submisso a uma situa\u00e7\u00e3o extrema de explora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: (https:\/\/www.cartacapital.com.br\/educacao\/trabalho-escravo-e-ainda-uma-realidade-no-brasil\/).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Maria Helena Martins (2005), h\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis b\u00e1sicos de leitura:","provas":[{"id":50992,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 11:51:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1539349,"hashId":"10b1733dd5d0c5875323d096032bc548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Maria Helena Martins (2005), h\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis b\u00e1sicos de leitura:<\/p>","resposta":5758220,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensorial, emocional e racional.","id":5758220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sensorial, emocional e racional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.","id":5758221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raso, plano e profundo.","id":5758222,"corpo":"<p>raso, plano e profundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sequencial, vetorial e informacional.","id":5758223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sequencial, vetorial e informacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Halliday e Hasan (1976) apresentam o conceito de coes\u00e3o textual, como um conceito sem\u00e2ntico que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de sentido existente no interior do texto e que definem como um texto. Sobre o conceito de coes\u00e3o textual, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50992,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 13:25:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1539348,"hashId":"620e983bce9dc585fcfdc657078ed97d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Halliday e Hasan (1976) apresentam o conceito de coes\u00e3o textual, como um conceito sem\u00e2ntico que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de sentido existente no interior do texto e que definem como um texto. Sobre o conceito de coes\u00e3o textual, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5758218,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coes\u00e3o ocorre quando a interpreta\u00e7\u00e3o de algum elemento no discurso \u00e9 independente do outro. Um n\u00e3o pressup\u00f5e o outro, no sentido de que pode ser efetivamente decodificado a n\u00e3o ser por recurso ao outro.","id":5758216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o ocorre quando a interpreta\u00e7\u00e3o de algum elemento no discurso \u00e9 independente do outro. Um n\u00e3o pressup\u00f5e o outro, no sentido de que pode ser efetivamente decodificado a n\u00e3o ser por recurso ao outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o ocorre quando interlocutor comunica com locutor, sem que haja ruptura ou lapsos de sentido do texto, para que isso aconte\u00e7a \u00e9 necess\u00e1rio que ambos, locutor e interlocutor, estejam na mesma hierarquia intelectual.","id":5758217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o ocorre quando interlocutor comunica com locutor, sem que haja ruptura ou lapsos de sentido do texto, para que isso aconte\u00e7a \u00e9 necess\u00e1rio que ambos, locutor e interlocutor, estejam na mesma hierarquia intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o ocorre quando a interpreta\u00e7\u00e3o de algum elemento no discurso \u00e9 dependente do outro. Um pressup\u00f5e o outro, no sentido de que n\u00e3o pode ser efetivamente decodificado a n\u00e3o ser por recurso ao outro.","id":5758218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o ocorre quando a interpreta\u00e7\u00e3o de algum elemento no discurso \u00e9 dependente do outro. Um pressup\u00f5e o outro, no sentido de que n\u00e3o pode ser efetivamente decodificado a n\u00e3o ser por recurso ao outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno ligado \u00e0 coer\u00eancia, por valores sem\u00e2nticos e pragm\u00e1ticos, as duas teorias seguem juntas e fazem com que aconte\u00e7a uma boa interpreta\u00e7\u00e3o textual. N\u00e3o h\u00e1 um manual de como fazer um bom texto, mas h\u00e1 de como ser um bom leitor, seguindo coes\u00e3o e coer\u00eancia.","id":5758219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno ligado \u00e0 coer\u00eancia, por valores sem\u00e2nticos e pragm\u00e1ticos, as duas teorias seguem juntas e fazem com que aconte\u00e7a uma boa interpreta\u00e7\u00e3o textual. N\u00e3o h\u00e1 um manual de como fazer um bom texto, mas h\u00e1 de como ser um bom leitor, seguindo coes\u00e3o e coer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, o verbo \u201ct\u00eam\u201d, sublinhado, concorda com","provas":[{"id":50988,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Artes - 2020"},{"id":50989,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":50990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":50991,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":50992,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":50993,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 13:23:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1539261,"hashId":"1103c5fbead94268bd2e77dc50dc2913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo, o verbo \u201ct\u00eam\u201d, sublinhado, concorda com<\/p>","resposta":5757870,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os negros no topo das corpora\u00e7\u00f5es.","id":5757868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os negros no topo das corpora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superar obst\u00e1culos.","id":5757869,"corpo":"<p>Superar obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidentes e diretores.","id":5757870,"corpo":"<p>Presidentes e diretores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas engajadas.","id":5757871,"corpo":"<p>Empresas engajadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Luta contra o preconceitoEmpresas e institui\u00e7\u00f5es financeiras se unem \u00e0 FaculdadeZumbi dos Palmares para assegurar maior acesso dos negros aempregos de alta qualidadePara um sonho se tornar realidade, em primeiro lugar, obviamente, \u00e9 preciso sonhar. Depois, faz-se necess\u00e1rio lutar por esse sonho com seriedade e persist\u00eancia. H\u00e1 dez anos, o reitor da Faculdade Zumbi dos Palmares, o advogado e professor Jos\u00e9 Vicente, sonhou com uma bem sucedida inclus\u00e3o profissional do negro nas grandes empresas. Desde ent\u00e3o, dedicou-se a isso com afinco e esmero. Na ter\u00e7a-feira 19, v\u00e9spera do Dia da Consci\u00eancia Negra, foi realizada a s\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o do evento Jornadas da Diversidade. Reuniu, no Hotel Maksoud Plaza, em S\u00e3o Paulo, institui\u00e7\u00f5es financeiras, como o Banco Bradesco, e empres\u00e1rios para discutir e promover a mesma causa de Jos\u00e9 Vicente. As 70 empresas signat\u00e1rias desse projeto de inclus\u00e3o atuam na expans\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o e na reten\u00e7\u00e3o de pessoas negras em seus quadros de funcion\u00e1rios. Para Jos\u00e9 Vicente, o acesso dos negros aos empregos de alta qualidade em empresas de grande porte, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a democracia avance de forma significativa no Pa\u00eds. \u201cIsso tem import\u00e2ncia extraordin\u00e1ria. Coloca na agenda esse tema estruturante da nossa sociedade\u201d, diz ele. A iniciativa pela equidade e diversidade dentro das corpora\u00e7\u00f5es tem dado bons frutos. No evento, presidentes e diretores dessas empresas engajadas na luta contra o preconceito deixaram claro que t\u00eam o objetivo de superar obst\u00e1culos para incluir os negros no topo das corpora\u00e7\u00f5es. \u201cQuando o indiv\u00edduo \u00e9 valorizado, ele se sente seguro, respeitado e vai apresentar o que tem de melhor\u201d, diz a empres\u00e1ria Claudia Pohlmann, vice-presidente da Corteva. Pol\u00edticas p\u00fablicas A iniciativa empresarial \u00e9 de suma import\u00e2ncia para mudar a realidade do negro no mercado de trabalho. Segundo o Instituto de Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), 65% dos desempregados no Brasil s\u00e3o pretos ou pardos. \u201cNas cinco mil maiores empresas brasileiras n\u00e3o encontramos negros no primeiro, segundo ou no terceiro escal\u00e3o da hierarquia de comando\u201d, diz Jos\u00e9 Vicente. A Faculdade Zumbi do Palmares se prop\u00f5e a cumprir esse papel aglutinador e estimular a reflex\u00e3o, o debate e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional para mudar essa dura realidade do mercado de trabalho. A capacidade do reitor para unir corpora\u00e7\u00f5es empresariais e propor pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es afirmativas em torno da causa tem sido not\u00e1vel. \u201cNa Coca-Cola damos for\u00e7a ao Comit\u00ea de Diversidade\u201d, afirma o presidente da multinacional no Brasil, Henrique Braun. \u00c9 importante que, cada vez mais, empresas se juntem a essa luta inclusiva e humanizadora. Dispon\u00edvel em https:\/\/istoe.com.br\/luta-contra-o-preconceito\/","id":434992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Luta contra o preconceito<\/p><p style=\"text-align: center;\">Empresas e institui\u00e7\u00f5es financeiras se unem \u00e0 Faculdade<\/p><p style=\"text-align: center;\">Zumbi dos Palmares para assegurar maior acesso dos negros a<\/p><p style=\"text-align: center;\">empregos de alta qualidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para um sonho se tornar realidade, em primeiro lugar, obviamente, \u00e9 preciso sonhar. Depois, faz-se necess\u00e1rio lutar por esse sonho com seriedade e persist\u00eancia. H\u00e1 dez anos, o reitor da Faculdade Zumbi dos Palmares, o advogado e professor Jos\u00e9 Vicente, sonhou com uma bem sucedida inclus\u00e3o profissional do negro nas grandes empresas. Desde ent\u00e3o, dedicou-se a isso com afinco e esmero. Na ter\u00e7a-feira 19, v\u00e9spera do Dia da Consci\u00eancia Negra, foi realizada a s\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o do evento Jornadas da Diversidade. Reuniu, no Hotel Maksoud Plaza, em S\u00e3o Paulo, institui\u00e7\u00f5es financeiras, como o Banco Bradesco, e empres\u00e1rios para discutir e promover a mesma causa de Jos\u00e9 Vicente. As 70 empresas signat\u00e1rias desse projeto de inclus\u00e3o atuam na expans\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o e na reten\u00e7\u00e3o de pessoas negras em seus quadros de funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Jos\u00e9 Vicente, o acesso dos negros aos empregos de alta qualidade em empresas de grande porte, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a democracia avance de forma significativa no Pa\u00eds. \u201cIsso tem import\u00e2ncia extraordin\u00e1ria. Coloca na agenda esse tema estruturante da nossa sociedade\u201d, diz ele. A iniciativa pela equidade e diversidade dentro das corpora\u00e7\u00f5es tem dado bons frutos. No evento, presidentes e diretores dessas empresas engajadas na luta contra o preconceito deixaram claro que <u>t\u00eam<\/u> o objetivo de superar obst\u00e1culos para incluir os negros no topo das corpora\u00e7\u00f5es. \u201cQuando o indiv\u00edduo \u00e9 valorizado, ele se sente seguro, respeitado e vai apresentar o que tem de melhor\u201d, diz a empres\u00e1ria Claudia Pohlmann, vice-presidente da Corteva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pol\u00edticas p\u00fablicas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A iniciativa empresarial \u00e9 de suma import\u00e2ncia para mudar a realidade do negro no mercado de trabalho. Segundo o Instituto de Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), 65% dos desempregados no Brasil s\u00e3o pretos ou pardos. \u201cNas cinco mil maiores empresas brasileiras n\u00e3o encontramos negros no primeiro, segundo ou no terceiro escal\u00e3o da hierarquia de comando\u201d, diz Jos\u00e9 Vicente. A Faculdade Zumbi do Palmares se prop\u00f5e a cumprir esse papel aglutinador e estimular a reflex\u00e3o, o debate e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional para mudar essa dura realidade do mercado de trabalho. A capacidade do reitor para unir corpora\u00e7\u00f5es empresariais e propor pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es afirmativas em torno da causa tem sido not\u00e1vel. \u201cNa Coca-Cola damos for\u00e7a ao Comit\u00ea de Diversidade\u201d, afirma o presidente da multinacional no Brasil, Henrique Braun. \u00c9 importante que, cada vez mais, empresas se juntem a essa luta inclusiva e humanizadora. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/istoe.com.br\/luta-contra-o-preconceito\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre as ocorr\u00eancias da palavra QUE nos seguintes per\u00edodos do texto e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. \u201cDas 32 sementes, seis brotaram com sucesso em intervalos que variaram entre semanas e meses. Depois, t\u00e9cnicas cient\u00edficas confirmaram que elas...\u201d ( ) Em cada uma das ocorr\u00eancias, a palavra que tem uma classe gramatical diferente. ( ) Nas duas ocorr\u00eancias, a palavra que tem a mesma classe gramatical, mas fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica diferente. ( ) Na segunda ocorr\u00eancia, a palavra que \u00e9 um pronome relativo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:13:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1552606,"hashId":"51746cd3fdf0413208d8a1e2db16143a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre as ocorr\u00eancias da palavra QUE nos seguintes per\u00edodos do texto e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDas 32 sementes, seis brotaram com sucesso em intervalos <strong>que <\/strong>variaram entre semanas e meses. Depois, t\u00e9cnicas cient\u00edficas confirmaram <strong>que <\/strong>elas...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em cada uma das ocorr\u00eancias, a palavra <strong>que <\/strong>tem uma classe gramatical diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas duas ocorr\u00eancias, a palavra <strong>que <\/strong>tem a mesma classe gramatical, mas fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na segunda ocorr\u00eancia, a palavra <strong>que <\/strong>\u00e9 um pronome relativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5816231,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5816230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5816231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5816232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5816233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":5816234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo.Palmeiras nascem a partir de sementes de dois mil anos de idade01 Uma equipe de cientistas israelenses ______ fazer com que \u00e1rvores saud\u00e1veis ______ a02 partir de sementes com mais de dois mil anos de idade, encontradas na regi\u00e3o do deserto da03 Judeia, no sul de Israel. As sementes, que d\u00e3o origem a um tipo extinto de tamareira (Phoenix04 dactylifera), s\u00e3o possivelmente as mais antigas a germinarem de forma natural, e podem05 talvez trazer a fruta de volta \u00e0 vida \u2013 pelo menos em laborat\u00f3rio.06 A tamareira \u00e9 um tipo de palmeira muito conhecido por suas frutas, as t\u00e2maras. Diversos07 relatos hist\u00f3ricos mostram que as t\u00e2maras cultivadas na Judeia eram consideradas iguarias08 especiais, muito doces e saborosas. Elas eram desejadas por pessoas ricas do Imp\u00e9rio Romano,09 por exemplo. Tamb\u00e9m se acreditava que elas tinham propriedades m\u00e9dicas. Mas, com o decl\u00ednio10 do Imp\u00e9rio Romano, as famosas tamareiras da Judeia come\u00e7aram a desaparecer. Algumas at\u00e911 resistiram por s\u00e9culos, mas, a partir de 1800, elas se foram de vez \u2013 at\u00e9 recentemente.12 Para o novo feito, os pesquisadores reuniram 32 sementes encontradas em diversos s\u00edtios13 arqueol\u00f3gicos de v\u00e1rios lugares da Judeia, como nas cavernas de Qumran (onde tamb\u00e9m foram14 encontrados os Manuscritos do Mar Morto) e a fortaleza de Massada, constru\u00edda pelo rei Herodes15 da Judeia. Essas sementes foram hidratadas por 24 horas e tratadas com horm\u00f4nios e16 fertilizantes naturais antes de serem plantadas.17 Das 32 sementes, seis brotaram com sucesso em intervalos que variaram entre semanas18 e meses. Depois, t\u00e9cnicas cient\u00edficas confirmaram que elas, de fato, datam dos tempos de Jesus19 Cristo (com algumas sendo um pouco mais novas ou mais velhas). As novas plantas foram20 batizadas com nomes b\u00edblicos: os machos chamam-se Adam (Ad\u00e3o), Jonah (Jonas), Uriel e21 Boaz; e as duas f\u00eameas s\u00e3o Judith (Judite) e Hannah (Ana).(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/palmeiras-nascem-a-partir-de-sementes-de-dois-mil-anos-de-idade\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":436618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Palmeiras nascem a partir de sementes de dois mil anos de idade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Uma equipe de cientistas israelenses ______ fazer com que \u00e1rvores saud\u00e1veis ______ a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 partir de sementes com mais de dois mil anos de idade, encontradas na regi\u00e3o do deserto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Judeia, no sul de Israel. As sementes, que d\u00e3o origem a um tipo extinto de tamareira (<em>Phoenix<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <em>dactylifera<\/em>), s\u00e3o possivelmente as mais antigas a germinarem de forma natural, e podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 talvez trazer a fruta de volta \u00e0 vida \u2013 pelo menos em laborat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 A tamareira \u00e9 um tipo de palmeira muito conhecido por suas frutas, as t\u00e2maras. Diversos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 relatos hist\u00f3ricos mostram que as t\u00e2maras cultivadas na Judeia eram consideradas iguarias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 especiais, muito doces e saborosas. Elas eram desejadas por pessoas ricas do Imp\u00e9rio Romano,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 por exemplo. Tamb\u00e9m se acreditava que elas tinham propriedades m\u00e9dicas. Mas, com o decl\u00ednio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 do Imp\u00e9rio Romano, as famosas tamareiras da Judeia come\u00e7aram a desaparecer. Algumas at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 resistiram por s\u00e9culos, mas, a partir de 1800, elas se foram de vez \u2013 at\u00e9 recentemente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Para o novo feito, os pesquisadores reuniram 32 sementes encontradas em diversos s\u00edtios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 arqueol\u00f3gicos de v\u00e1rios lugares da Judeia, como nas cavernas de Qumran (onde tamb\u00e9m foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 encontrados os Manuscritos do Mar Morto) e a fortaleza de Massada, constru\u00edda pelo rei Herodes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 da Judeia. Essas sementes foram hidratadas por 24 horas e tratadas com horm\u00f4nios e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 fertilizantes naturais antes de serem plantadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Das 32 sementes, seis brotaram com sucesso em intervalos que variaram entre semanas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 e meses. Depois, t\u00e9cnicas cient\u00edficas confirmaram que elas, de fato, datam dos tempos de Jesus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Cristo (com algumas sendo um pouco mais novas ou mais velhas). As novas plantas foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 batizadas com nomes b\u00edblicos: os machos chamam-se Adam (Ad\u00e3o), Jonah (Jonas), Uriel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Boaz; e as duas f\u00eameas s\u00e3o Judith (Judite) e Hannah (Ana).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/palmeiras-nascem-a-partir-de-sementes-de-dois-mil-anos-de-idade\/<\/u> \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1552606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cN\u00e3o fosse a imprensa profissional, que trabalha com fatos, e n\u00e3o achismo, nada saber\u00edamos sobre a subnotifica\u00e7\u00e3o de casos de Covid-19 no Brasil, a falta de insumos em hospitais, os avan\u00e7os na pesquisa cient\u00edfica de tratamentos e vacinas, e o aux\u00edlio emergencial que n\u00e3o est\u00e1 chegando para muita gente que precisa desesperadamente\u201d (MELLO, 2020). Ao encontro da tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:( ) A epidemia evidenciou a import\u00e2ncia de jornalistas profissionais que escrevem not\u00edcias fundamentadas.( ) Refor\u00e7ada a pandemia do coronav\u00edrus, a credibilidade de jornais, sites noticiosos e TVs v\u00eam caindo vertiginosamente.( ) A revaloriza\u00e7\u00e3o do jornalismo \u00e9 um fen\u00f4meno exclusivamente brasileiro.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":63536,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massaranduba","sigla":"","id":3786,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-massaranduba-sc-2020-furb-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Massaranduba - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:13:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1940272,"hashId":"95b8883e9086e58b90dcb4b1f4671fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cN\u00e3o fosse a imprensa profissional, que trabalha com fatos, e n\u00e3o achismo, nada saber\u00edamos sobre a subnotifica\u00e7\u00e3o de casos de Covid-19 no Brasil, a falta de insumos em hospitais, os avan\u00e7os na pesquisa cient\u00edfica de tratamentos e vacinas, e o aux\u00edlio emergencial que n\u00e3o est\u00e1 chegando para muita gente que precisa desesperadamente\u201d (MELLO, 2020). Ao encontro da tem\u00e1tica, analise as afirmativas abaixo e, diante de cada uma, escreva V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A epidemia evidenciou a import\u00e2ncia de jornalistas profissionais que escrevem not\u00edcias fundamentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Refor\u00e7ada a pandemia do coronav\u00edrus, a credibilidade de jornais, sites noticiosos e TVs v\u00eam caindo vertiginosamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A revaloriza\u00e7\u00e3o do jornalismo \u00e9 um fen\u00f4meno exclusivamente brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":7504029,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7504026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7504027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7504028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7504029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7504030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1940272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, we can infer that: A diplomat _______________. ","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511034,"hashId":"61aa3a474b5334194f061195e396ddf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, we can infer that: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A diplomat _______________. <\/p>","resposta":5640162,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doesn\u2019t need a normal college education","id":5640159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doesn\u2019t need a normal college education<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"must be familiar with English, but only in the conversational language","id":5640160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">must be familiar with English, but only in the conversational language<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doesn\u2019t have to give much attention to foreign language classes during the course","id":5640161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doesn\u2019t have to give much attention to foreign language classes during the course<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"must have a comprehensive knowledge of political, economical, scientific and administrative problems ","id":5640162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">must have a comprehensive knowledge of political, economical, scientific and administrative problems <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 30, 31 and 32. Diplomat There are three main aspects to this profession: a diplomat has to keep his country informed about pertinent international events, promote a favorable image of his country and protect his country\u2019s interests.\tWhoever is interested in a diplomatic career has to be extremely familiar with political, economical, scientific, cultural and administrative issues. To be a diplomat, it is essential to have a good knowledge of English, not only the conversational language, but also the technical terms in international law and diplomacy itself.\tTo follow this career, besides being fluently bilingual, one needs a standard college education and has to take and do well in the Rio Branco Institute examination in Brasilia.\tEnglish is so important in this career that in the first part of this selection exam, the applicant has to demonstrate his or her proficiency in the English language. Then, during the course, foreign language classes become a priority, giving future diplomats the necessary expertise to deal with the areas of official correspondences, diplomatic negotiation and international media.Adapted from Ingl\u00eas no mundo do trabalho.","id":431601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 30, 31 and 32. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Diplomat <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tThere are three main aspects to this profession: a diplomat has to keep his country informed about pertinent international events, promote a favorable image of his country and protect his country\u2019s interests.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tWhoever is interested in a diplomatic career has to be extremely familiar with political, economical, scientific, cultural and administrative issues. To be a diplomat, it is essential to have a good knowledge of English, not only the conversational language, but also the technical terms in international law and diplomacy itself.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTo follow this career, besides being fluently bilingual, one needs a standard college education and has to take and do well in the Rio Branco Institute examination in Brasilia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEnglish is so important in this career that in the first part of this selection exam, the applicant has to demonstrate his or her proficiency in the English language. Then, during the course, foreign language classes become a priority, giving future diplomats the necessary <u>expertise<\/u> to deal with the areas of official correspondences, diplomatic negotiation and international media.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adapted from Ingl\u00eas no mundo do trabalho.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1511034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho do texto e assinale a alternativa correta.\u201cSei que aquele sinal \u00e9 um sinal de pedestre e, como vivemos sob a tirania do autom\u00f3vel, ele abre e fecha muito r\u00e1pido.\u201d","provas":[{"id":71777,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Advogado - 2020"},{"id":71779,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Assistente Social - 2020"},{"id":71781,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2195023,"hashId":"9c15b91a38daa091f65bf253d5d97e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho do texto e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSei que aquele sinal \u00e9 um sinal de pedestre e, como vivemos sob a tirania do autom\u00f3vel, ele abre e fecha muito r\u00e1pido.\u201d<\/p>","resposta":8617696,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o e estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o entre \u201cSei que aquele \u00e9 um sinal de pedestre\u201d e \u201cele abre e fecha muito r\u00e1pido\u201d.","id":8617694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o e estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o entre \u201cSei que aquele \u00e9 um sinal de pedestre\u201d e \u201cele abre e fecha muito r\u00e1pido\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pronome ele retoma o substantivo autom\u00f3vel mencionado na ora\u00e7\u00e3o anterior.","id":8617695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome <em>ele<\/em> retoma o substantivo <em>autom\u00f3vel<\/em> mencionado na ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o como estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre a tirania do autom\u00f3vel e a rapidez do sinal.","id":8617696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o <em>como<\/em> estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre a tirania do autom\u00f3vel e a rapidez do sinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pronome aquele retoma o substantivo meio-fio mencionado anteriormente.","id":8617697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome <em>aquele<\/em> retoma o substantivo <em>meio-fio<\/em> mencionado anteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o conto, de Helo\u00edsa Seixas, publicado na revista Domingo do Jornal do Brasil em 02\/04\/2006, para responder \u00e0s quest\u00f5es.Viajante L\u00e1 est\u00e1 ela.Vergada, sim \u2013 mas soberba. O cabelo branco preso num coque no alto da cabe\u00e7a, o corpo muito magro apoiado na bengala. Parada junto ao meio-fio, do outro lado da rua, prepara-se para atravessar.Eu a vejo de longe, mas sua presen\u00e7a se imp\u00f5e. O vestido \u00e9 simples, de algod\u00e3o talvez, um corte reto, sem mangas, sem bolsos. Os sapatos, um mocassim preto, de g\u00e1spea alta, pesado mas firme, talvez pela necessidade de um bom apoio para p\u00e9s t\u00e3o incertos, t\u00e3o cansados. Na m\u00e3o direita, a bengala; na esquerda, uma sacola de pl\u00e1stico, de supermercado. Tudo muito prosaico, simples, e no entanto h\u00e1 uma aura de majestade ali.Agora, o sinal abriu. E ela come\u00e7a a atravessar.Da outra cal\u00e7ada, parada, observo. Ela desce o meio-fio com um passo leve, incerto, quase et\u00e9reo. Come\u00e7o a me preocupar. Sei que aquele sinal \u00e9 um sinal de pedestre e, como vivemos sob a tirania do autom\u00f3vel, ele abre e fecha muito r\u00e1pido. Os carros n\u00e3o podem esperar. N\u00e3o vai dar tempo, penso. Mas a mulher n\u00e3o parece se importar.Um passo depois do outro, l\u00e1 vai ela, com todo o vagar do mundo, apoiando-se em sua bengala. E o sinal come\u00e7a a piscar, anunciando que o tempo do ser humano se esgota, que este precisa abrir caminho para a m\u00e1quina.Estreme\u00e7o, pensando: preciso fazer alguma coisa. Mas n\u00e3o fa\u00e7o. Continuo im\u00f3vel, pregada ao ch\u00e3o.Pronto. O sinal fechou. E ela ainda est\u00e1 no meio da rua. Mas nenhum carro avan\u00e7a, parecem contidos pela realeza da mulher. E ela segue, sem apressar o passo, sem olhar para os lados, sem temor algum. Parece maior do que todos n\u00f3s, do que o mundo inteiro, parece nos falar de uma outra maneira de viver, mais amena, mais gentil. Viajante do tempo, \u00e9 como se caminhasse por uma Ipanema de setenta anos atr\u00e1s.S\u00f3 quando afinal sobe na cal\u00e7ada do outro lado, s\u00f3 ent\u00e3o, os autom\u00f3veis arrancam. E eu a vejo afastar-se, no mesmo e imperturb\u00e1vel passo.Talvez eu devesse ter ido ao seu encontro, tentado ajudar. Mas n\u00e3o pude. Sua dignidade, tamanha, me intimidou. E fiquei ali, im\u00f3vel, esmagada pela impon\u00eancia daquela mulher-navio que, imp\u00e1vida e majestosa, singrava o tempo.Dispon\u00edvel em: https:\/\/heloisaseixas.com.br\/contos-minimos\/2006-2\/","id":509532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o conto, de Helo\u00edsa Seixas, publicado na revista<em> Domingo<\/em> do Jornal do Brasil em 02\/04\/2006, para responder \u00e0s quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Viajante <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 est\u00e1 ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vergada, sim \u2013 mas soberba. O cabelo branco preso num coque no alto da cabe\u00e7a, o corpo muito magro apoiado na bengala. Parada junto ao meio-fio, do outro lado da rua, prepara-se para atravessar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu a vejo de longe, mas sua presen\u00e7a se imp\u00f5e. O vestido \u00e9 simples, de algod\u00e3o talvez, um corte reto, sem mangas, sem bolsos. Os sapatos, um mocassim preto, de g\u00e1spea alta, pesado mas firme, talvez pela necessidade de um bom apoio para p\u00e9s t\u00e3o incertos, t\u00e3o cansados. Na m\u00e3o direita, a bengala; na esquerda, uma sacola de pl\u00e1stico, de supermercado. Tudo muito prosaico, simples, e no entanto h\u00e1 uma aura de majestade ali.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, o sinal abriu. E ela come\u00e7a a atravessar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da outra cal\u00e7ada, parada, observo. Ela desce o meio-fio com um passo leve, incerto, quase et\u00e9reo. Come\u00e7o a me preocupar. Sei que aquele sinal \u00e9 um sinal de pedestre e, como vivemos sob a tirania do autom\u00f3vel, ele abre e fecha muito r\u00e1pido. Os carros n\u00e3o podem esperar. N\u00e3o vai dar tempo, penso. Mas a mulher n\u00e3o parece se importar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um passo depois do outro, l\u00e1 vai ela, com todo o vagar do mundo, apoiando-se em sua bengala. E o sinal come\u00e7a a piscar, anunciando que o tempo do ser humano se esgota, que este precisa abrir caminho para a m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estreme\u00e7o, pensando: preciso fazer alguma coisa. Mas n\u00e3o fa\u00e7o. Continuo im\u00f3vel, pregada ao ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pronto. O sinal fechou. E ela ainda est\u00e1 no meio da rua. Mas nenhum carro avan\u00e7a, parecem contidos pela realeza da mulher. E ela segue, sem apressar o passo, sem olhar para os lados, sem temor algum. Parece maior do que todos n\u00f3s, do que o mundo inteiro, parece nos falar de uma outra maneira de viver, mais amena, mais gentil. Viajante do tempo, \u00e9 como se caminhasse por uma Ipanema de setenta anos atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 quando afinal sobe na cal\u00e7ada do outro lado, s\u00f3 ent\u00e3o, os autom\u00f3veis arrancam. E eu a vejo afastar-se, no mesmo e imperturb\u00e1vel passo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez eu devesse ter ido ao seu encontro, tentado ajudar. Mas n\u00e3o pude. Sua dignidade, tamanha, me intimidou. E fiquei ali, im\u00f3vel, esmagada pela impon\u00eancia daquela mulher-navio que, imp\u00e1vida e majestosa, singrava o tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/heloisaseixas.com.br\/contos-minimos\/2006-2\/<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2195023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde h\u00e1 erro ortogr\u00e1fico:","provas":[{"id":71775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2198852,"hashId":"5795a730d15d6940bf50f1f9685339ad","enunciado":"<p>Assinale a alternativa onde h\u00e1 erro ortogr\u00e1fico:<\/p>","resposta":8632780,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reinvindicar.","id":8632780,"corpo":"<p>Reinvindicar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rubrica.","id":8632781,"corpo":"<p>Rubrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mendigo.","id":8632782,"corpo":"<p>Mendigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lagartixa.","id":8632783,"corpo":"<p>Lagartixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto, o pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana encerrada no dia 04\/07\/2020 foi de R$ 4,999, o litro, verificado em um posto do Rio Grande do Norte. II. Em S\u00e3o Paulo, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do pre\u00e7o do etanol hidratado no m\u00eas de junho de 2020 era de R$ 2,335, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:18:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2213631,"hashId":"b6f6d6432268620e4c94585dc1e38caf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto, o pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana encerrada no dia 04\/07\/2020 foi de R$ 4,999, o litro, verificado em um posto do Rio Grande do Norte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Em S\u00e3o Paulo, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do pre\u00e7o do etanol hidratado no m\u00eas de junho de 2020 era de R$ 2,335, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8696707,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8696705,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8696706,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8696707,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8696708,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanolOs pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":511774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Na compara\u00e7\u00e3o mensal, no m\u00eas de agosto, em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020, os pre\u00e7os do etanol cederam em 18 estados e no Distrito Federal e subiram em outros 8 estados, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. II. S\u00e3o Paulo apresentou uma alta de 0,83% no pre\u00e7o do etanol hidratado na semana encerrada em 04\/07\/2020, em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:18:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2213650,"hashId":"ca35d94aec886ba24dc61e5f4dcc3465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na compara\u00e7\u00e3o mensal, no m\u00eas de agosto, em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020, os pre\u00e7os do etanol cederam em 18 estados e no Distrito Federal e subiram em outros 8 estados, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o Paulo apresentou uma alta de 0,83% no pre\u00e7o do etanol hidratado na semana encerrada em 04\/07\/2020, em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8696788,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8696786,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8696787,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8696788,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8696789,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanolOs pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":511774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o texto.","provas":[{"id":50988,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Artes - 2020"},{"id":50989,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":50990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":50991,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":50992,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":50993,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2020-unifil-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 14:04:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1539255,"hashId":"99060f79ed0ea296fcb34beb9d21b005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com o texto.<\/p>","resposta":5757846,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresas e universidades trabalhando em conjunto por uma inclus\u00e3o maior de negros \u00e9 uma certeza para acabar com a adversidade do pa\u00eds.","id":5757844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas e universidades trabalhando em conjunto por uma inclus\u00e3o maior de negros \u00e9 uma certeza para acabar com a adversidade do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 como reverter uma situa\u00e7\u00e3o que foi imposta h\u00e1 anos e as consequ\u00eancias s\u00e3o in\u00fameras. A escravid\u00e3o trouxe ao Brasil problemas irrevers\u00edveis.","id":5757845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 como reverter uma situa\u00e7\u00e3o que foi imposta h\u00e1 anos e as consequ\u00eancias s\u00e3o in\u00fameras. A escravid\u00e3o trouxe ao Brasil problemas irrevers\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de haver iniciativas e engajamento por parte de muitos, ainda a minoria negra ingressa no mercado de trabalho, e esse fato deve ser mudado.","id":5757846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de haver iniciativas e engajamento por parte de muitos, ainda a minoria negra ingressa no mercado de trabalho, e esse fato deve ser mudado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que foi feito at\u00e9 agora tem sido positivo, por\u00e9m ainda h\u00e1 muito o que ser feito, j\u00e1 que o mercado de trabalho precisa de pessoas que estejam interessadas em ajudar na causa.","id":5757847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que foi feito at\u00e9 agora tem sido positivo, por\u00e9m ainda h\u00e1 muito o que ser feito, j\u00e1 que o mercado de trabalho precisa de pessoas que estejam interessadas em ajudar na causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Luta contra o preconceitoEmpresas e institui\u00e7\u00f5es financeiras se unem \u00e0 FaculdadeZumbi dos Palmares para assegurar maior acesso dos negros aempregos de alta qualidadePara um sonho se tornar realidade, em primeiro lugar, obviamente, \u00e9 preciso sonhar. Depois, faz-se necess\u00e1rio lutar por esse sonho com seriedade e persist\u00eancia. H\u00e1 dez anos, o reitor da Faculdade Zumbi dos Palmares, o advogado e professor Jos\u00e9 Vicente, sonhou com uma bem sucedida inclus\u00e3o profissional do negro nas grandes empresas. Desde ent\u00e3o, dedicou-se a isso com afinco e esmero. Na ter\u00e7a-feira 19, v\u00e9spera do Dia da Consci\u00eancia Negra, foi realizada a s\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o do evento Jornadas da Diversidade. Reuniu, no Hotel Maksoud Plaza, em S\u00e3o Paulo, institui\u00e7\u00f5es financeiras, como o Banco Bradesco, e empres\u00e1rios para discutir e promover a mesma causa de Jos\u00e9 Vicente. As 70 empresas signat\u00e1rias desse projeto de inclus\u00e3o atuam na expans\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o e na reten\u00e7\u00e3o de pessoas negras em seus quadros de funcion\u00e1rios. Para Jos\u00e9 Vicente, o acesso dos negros aos empregos de alta qualidade em empresas de grande porte, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a democracia avance de forma significativa no Pa\u00eds. \u201cIsso tem import\u00e2ncia extraordin\u00e1ria. Coloca na agenda esse tema estruturante da nossa sociedade\u201d, diz ele. A iniciativa pela equidade e diversidade dentro das corpora\u00e7\u00f5es tem dado bons frutos. No evento, presidentes e diretores dessas empresas engajadas na luta contra o preconceito deixaram claro que t\u00eam o objetivo de superar obst\u00e1culos para incluir os negros no topo das corpora\u00e7\u00f5es. \u201cQuando o indiv\u00edduo \u00e9 valorizado, ele se sente seguro, respeitado e vai apresentar o que tem de melhor\u201d, diz a empres\u00e1ria Claudia Pohlmann, vice-presidente da Corteva. Pol\u00edticas p\u00fablicas A iniciativa empresarial \u00e9 de suma import\u00e2ncia para mudar a realidade do negro no mercado de trabalho. Segundo o Instituto de Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), 65% dos desempregados no Brasil s\u00e3o pretos ou pardos. \u201cNas cinco mil maiores empresas brasileiras n\u00e3o encontramos negros no primeiro, segundo ou no terceiro escal\u00e3o da hierarquia de comando\u201d, diz Jos\u00e9 Vicente. A Faculdade Zumbi do Palmares se prop\u00f5e a cumprir esse papel aglutinador e estimular a reflex\u00e3o, o debate e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional para mudar essa dura realidade do mercado de trabalho. A capacidade do reitor para unir corpora\u00e7\u00f5es empresariais e propor pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es afirmativas em torno da causa tem sido not\u00e1vel. \u201cNa Coca-Cola damos for\u00e7a ao Comit\u00ea de Diversidade\u201d, afirma o presidente da multinacional no Brasil, Henrique Braun. \u00c9 importante que, cada vez mais, empresas se juntem a essa luta inclusiva e humanizadora. Dispon\u00edvel em https:\/\/istoe.com.br\/luta-contra-o-preconceito\/","id":434992,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Luta contra o preconceito<\/p><p style=\"text-align: center;\">Empresas e institui\u00e7\u00f5es financeiras se unem \u00e0 Faculdade<\/p><p style=\"text-align: center;\">Zumbi dos Palmares para assegurar maior acesso dos negros a<\/p><p style=\"text-align: center;\">empregos de alta qualidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para um sonho se tornar realidade, em primeiro lugar, obviamente, \u00e9 preciso sonhar. Depois, faz-se necess\u00e1rio lutar por esse sonho com seriedade e persist\u00eancia. H\u00e1 dez anos, o reitor da Faculdade Zumbi dos Palmares, o advogado e professor Jos\u00e9 Vicente, sonhou com uma bem sucedida inclus\u00e3o profissional do negro nas grandes empresas. Desde ent\u00e3o, dedicou-se a isso com afinco e esmero. Na ter\u00e7a-feira 19, v\u00e9spera do Dia da Consci\u00eancia Negra, foi realizada a s\u00e9tima edi\u00e7\u00e3o do evento Jornadas da Diversidade. Reuniu, no Hotel Maksoud Plaza, em S\u00e3o Paulo, institui\u00e7\u00f5es financeiras, como o Banco Bradesco, e empres\u00e1rios para discutir e promover a mesma causa de Jos\u00e9 Vicente. As 70 empresas signat\u00e1rias desse projeto de inclus\u00e3o atuam na expans\u00e3o da contrata\u00e7\u00e3o e na reten\u00e7\u00e3o de pessoas negras em seus quadros de funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Jos\u00e9 Vicente, o acesso dos negros aos empregos de alta qualidade em empresas de grande porte, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a democracia avance de forma significativa no Pa\u00eds. \u201cIsso tem import\u00e2ncia extraordin\u00e1ria. Coloca na agenda esse tema estruturante da nossa sociedade\u201d, diz ele. A iniciativa pela equidade e diversidade dentro das corpora\u00e7\u00f5es tem dado bons frutos. No evento, presidentes e diretores dessas empresas engajadas na luta contra o preconceito deixaram claro que <u>t\u00eam<\/u> o objetivo de superar obst\u00e1culos para incluir os negros no topo das corpora\u00e7\u00f5es. \u201cQuando o indiv\u00edduo \u00e9 valorizado, ele se sente seguro, respeitado e vai apresentar o que tem de melhor\u201d, diz a empres\u00e1ria Claudia Pohlmann, vice-presidente da Corteva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pol\u00edticas p\u00fablicas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A iniciativa empresarial \u00e9 de suma import\u00e2ncia para mudar a realidade do negro no mercado de trabalho. Segundo o Instituto de Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), 65% dos desempregados no Brasil s\u00e3o pretos ou pardos. \u201cNas cinco mil maiores empresas brasileiras n\u00e3o encontramos negros no primeiro, segundo ou no terceiro escal\u00e3o da hierarquia de comando\u201d, diz Jos\u00e9 Vicente. A Faculdade Zumbi do Palmares se prop\u00f5e a cumprir esse papel aglutinador e estimular a reflex\u00e3o, o debate e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional para mudar essa dura realidade do mercado de trabalho. A capacidade do reitor para unir corpora\u00e7\u00f5es empresariais e propor pol\u00edticas p\u00fablicas e a\u00e7\u00f5es afirmativas em torno da causa tem sido not\u00e1vel. \u201cNa Coca-Cola damos for\u00e7a ao Comit\u00ea de Diversidade\u201d, afirma o presidente da multinacional no Brasil, Henrique Braun. \u00c9 importante que, cada vez mais, empresas se juntem a essa luta inclusiva e humanizadora. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/istoe.com.br\/luta-contra-o-preconceito\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura da ora\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo, \u00e9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 26) introduz uma:","provas":[{"id":50420,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2020-ameosc-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor de Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 14:40:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1522047,"hashId":"2c7cbf1c09e855c1609570daae3d775b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da estrutura da ora\u00e7\u00e3o e do per\u00edodo, \u00e9 correto afirmar que a part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 26) introduz uma:<\/p>","resposta":5686451,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":5686448,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa.","id":5686449,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":5686450,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":5686451,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 01 a n\u00ba 11 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Sobre estresse, ins\u00f4nia e baixa imunidade1 Cientistas do Cold Spring Harbor Laboratory, daUniversidade de Stanford, mapearam o circuito doc\u00e9rebro respons\u00e1vel por noites insones emsitua\u00e7\u00f5es de estresse - exatamente o que5 vivemos hoje em dia. E descobriram que, al\u00e9m deserem respons\u00e1veis por fazer voc\u00ea rolar na cama,as conex\u00f5es neurais que disparam o gatilho dains\u00f4nia provocam mudan\u00e7as no sistemaimunol\u00f3gico, que debilitam as defesas do10 organismo. O estudo, divulgado m\u00eas passado narevista cient\u00edfica \"Science Advances\", utilizoucamundongos para demonstrar problemasfamiliares a todos n\u00f3s, como explicou o professorJeremy Borniger: \"esse tipo de ins\u00f4nia causada15 pelo estresse \u00e9 bem conhecido porque qualquerum que tenha tentado dormir tendo pend\u00eancias,prazos apertados ou eventos importantes no diaseguinte. Do ponto de vista cl\u00ednico, h\u00e1 algumtempo tamb\u00e9m se sabe que pacientes20 cronicamente estressados tem progn\u00f3stico piorem diferentes tipos de doen\u00e7as e tratamentos\".Trabalhando no Laborat\u00f3rio Luis de Lecea, antesde integrar a equipe do Cold Spring Harbor,Borniger j\u00e1 havia participado de um experimento25 que apontava a conex\u00e3o entre dois tipos deneur\u00f4nios: os sens\u00edveis ao estresse, que liberamcortisol, e outros que levavam \u00e0 ins\u00f4nia, fazendocom que os dois fen\u00f4menos caminhassementrelas\u00e7ados. Em camundongos, os cientistas30 constataram que, ao Interferir nessa conex\u00e3o, osanimais conseguiam dormir mesmo depois deserem submetidos a uma situa\u00e7\u00e3o estressante.Mais: rela\u00e7\u00e3o semelhante ocorria no sistemaimunol\u00f3gico. O estresse causa impacto no n\u00famero35 de determinadas c\u00e9lulas que desempenham papelimportante na defesa do organismo.(Fonte adaptado https:\/\/g1.globo.com&gt; acesso em 27 de outubro de 2020)","id":432865,"enunciado":"<p><strong><em><u>As quest\u00f5es de n\u00ba 01 a n\u00ba 11 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>(Texto)<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre estresse, ins\u00f4nia e baixa imunidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p><em>1 <\/em>Cientistas do Cold Spring Harbor Laboratory, da<\/p><p>Universidade de Stanford, mapearam o circuito do<\/p><p>c\u00e9rebro respons\u00e1vel por noites insones em<\/p><p>situa\u00e7\u00f5es de estresse - exatamente o que<\/p><p><em>5 <\/em>vivemos hoje em dia. E descobriram que, al\u00e9m de<\/p><p>serem respons\u00e1veis por fazer voc\u00ea rolar na cama,<\/p><p>as conex\u00f5es neurais que disparam o gatilho da<\/p><p>ins\u00f4nia provocam mudan\u00e7as no sistema<\/p><p>imunol\u00f3gico, que debilitam as defesas do<\/p><p><em>10 <\/em>organismo. O estudo, divulgado m\u00eas passado na<\/p><p>revista cient\u00edfica \"Science Advances\", utilizou<\/p><p>camundongos para demonstrar problemas<\/p><p>familiares a todos n\u00f3s, como explicou o professor<\/p><p>Jeremy Borniger: \"esse tipo de ins\u00f4nia causada<\/p><p><em>15 <\/em>pelo estresse \u00e9 bem conhecido porque qualquer<\/p><p>um que tenha tentado dormir tendo pend\u00eancias,<\/p><p>prazos apertados ou eventos importantes no dia<\/p><p>seguinte. Do ponto de vista cl\u00ednico, h\u00e1 algum<\/p><p>tempo tamb\u00e9m se sabe que pacientes<\/p><p><em>20 <\/em>cronicamente estressados tem progn\u00f3stico pior<\/p><p>em diferentes tipos de doen\u00e7as e tratamentos\".<\/p><p>Trabalhando no Laborat\u00f3rio Luis de Lecea, antes<\/p><p>de integrar a equipe do Cold Spring Harbor,<\/p><p>Borniger j\u00e1 havia participado de um experimento<\/p><p><em>25 <\/em>que apontava a conex\u00e3o entre dois tipos de<\/p><p>neur\u00f4nios: os sens\u00edveis ao estresse, que liberam<\/p><p>cortisol, e outros que levavam \u00e0 ins\u00f4nia, fazendo<\/p><p>com que os dois fen\u00f4menos caminhassem<\/p><p>entrelas\u00e7ados. Em camundongos, os cientistas<\/p><p><em>30 <\/em>constataram que, ao Interferir nessa conex\u00e3o, os<\/p><p>animais conseguiam dormir mesmo depois de<\/p><p>serem submetidos a uma situa\u00e7\u00e3o estressante.<\/p><p>Mais: rela\u00e7\u00e3o semelhante ocorria no sistema<\/p><p>imunol\u00f3gico. O estresse causa impacto no n\u00famero<\/p><p><em>35 <\/em>de determinadas c\u00e9lulas que desempenham papel<\/p><p>importante na defesa do organismo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptado https:\/\/g1.globo.com&gt; acesso em 27 de outubro de 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1522047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conjunto de mesa e cadeiras custa R$ 1.200,00 \u00e0 vista ou 6 vezes de R$ 280,00. Na op\u00e7\u00e3o parcelada quanto \u00e9 o valor dos juros?","provas":[{"id":81747,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-agente-operacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Agente Operacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503700,"hashId":"f4a364af5d08fba01e6e6a17e98a730b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de mesa e cadeiras custa R$ 1.200,00 \u00e0 vista ou 6 vezes de R$ 280,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na op\u00e7\u00e3o parcelada quanto \u00e9 o valor dos juros?<\/p>","resposta":9955377,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 80,00.","id":9955375,"corpo":"<p>R$ 80,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 280,00.","id":9955376,"corpo":"<p>R$ 280,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 480,00.","id":9955377,"corpo":"<p>R$ 480,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 juros na op\u00e7\u00e3o parcelada.","id":9955378,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 juros na op\u00e7\u00e3o parcelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frente de cada casa ser\u00e3o plantadas tr\u00eas \u00e1rvores. Sabendo que na quadra tem 6 casas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":86351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:33:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512224,"hashId":"770a0047a6ab33f80ff5eff65a94f03e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frente de cada casa ser\u00e3o plantadas tr\u00eas \u00e1rvores. Sabendo que na quadra tem 6 casas, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9992295,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na quadra ser\u00e3o plantadas 14 \u00e1rvores","id":9992292,"corpo":"<p>na quadra ser\u00e3o plantadas 14 \u00e1rvores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na quadra ser\u00e3o plantadas 20 \u00e1rvores","id":9992293,"corpo":"<p>na quadra ser\u00e3o plantadas 20 \u00e1rvores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na quadra ser\u00e3o plantadas 16 \u00e1rvores","id":9992294,"corpo":"<p>na quadra ser\u00e3o plantadas 16 \u00e1rvores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na quadra ser\u00e3o plantadas 18 \u00e1rvores","id":9992295,"corpo":"<p>na quadra ser\u00e3o plantadas 18 \u00e1rvores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na quadra ser\u00e3o plantadas 12 \u00e1rvores","id":9992296,"corpo":"<p>na quadra ser\u00e3o plantadas 12 \u00e1rvores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2017, o senhor Argenor completou 59 anos. Em que ano ele nasceu?","provas":[{"id":81747,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-agente-operacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Agente Operacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503695,"hashId":"d84fe3744540c3384fba0898b7425042","enunciado":"<p>Em 2017, o senhor Argenor completou 59 anos. Em que ano ele nasceu?<\/p>","resposta":9955357,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1960.","id":9955355,"corpo":"<p>1960.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1959.","id":9955356,"corpo":"<p>1959.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1958.","id":9955357,"corpo":"<p>1958.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1957.","id":9955358,"corpo":"<p>1957.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos quadrados existem na figura abaixo?","provas":[{"id":85063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2020-funec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2486229,"hashId":"3074ddc94185028b4cdffd9c2cde6cda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos quadrados existem na figura abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85063\/questao\/2486229-20220719112232000000-0.png\"><\/p>","resposta":9879073,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":9879070,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39.","id":9879071,"corpo":"<p>39.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"47.","id":9879072,"corpo":"<p>47.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":9879073,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425338,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-geometricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que corresponde a 6 centenas, 3 dezenas e 5 unidades.","provas":[{"id":86351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:32:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512206,"hashId":"07063c1002f480478d70a83a79e348b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que corresponde a 6 centenas, 3 dezenas e 5 unidades.<\/p>","resposta":9992202,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"635","id":9992202,"corpo":"<p>635<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"365","id":9992203,"corpo":"<p>365<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"653","id":9992204,"corpo":"<p>653<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"536","id":9992205,"corpo":"<p>536<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"563","id":9992206,"corpo":"<p>563<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lucro de uma empresa ser\u00e1 dividido de forma diretamente proporcional aos investimentos dos seus propriet\u00e1rios, M\u00e1rcio e Amanda. Sabe-se que M\u00e1rcio investiu R$ 10.000,00 e Amanda R$ 15.000,00. Coincidentemente, a empresa lucrou R$ 25.000,00 (mesmo valor do investimento). Desse modo, Amanda receber\u00e1 (em reais) o seguinte valor a mais que M\u00e1rcio:","provas":[{"id":78001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:53:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2368563,"hashId":"7d902305f86bc89222e154f9bbd36507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro de uma empresa ser\u00e1 dividido de forma diretamente proporcional aos investimentos dos seus propriet\u00e1rios, M\u00e1rcio e Amanda. Sabe-se que M\u00e1rcio investiu R$ 10.000,00 e Amanda R$ 15.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coincidentemente, a empresa lucrou R$ 25.000,00 (mesmo valor do investimento). Desse modo, Amanda receber\u00e1 (em reais) o seguinte valor a mais que M\u00e1rcio:<\/p>","resposta":9373290,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.000,00.","id":9373288,"corpo":"<p>15.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.000,00.","id":9373289,"corpo":"<p>10.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.000,00.","id":9373290,"corpo":"<p>5.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.000,00.","id":9373291,"corpo":"<p>2.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.500,00. ","id":9373292,"corpo":"<p>1.500,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja de roupas, uma cal\u00e7a custava, em Janeiro de 2019, R$ 180,00. Em Fevereiro de 2019, o pre\u00e7o da cal\u00e7a em quest\u00e3o foi aumentado em 10%. Diante de muitas reclama\u00e7\u00f5es, o propriet\u00e1rio decidiu reajustar o pre\u00e7o da cal\u00e7a dando desconto de 10%, v\u00e1lido apenas a partir do m\u00eas de Mar\u00e7o de 2019. Ap\u00f3s esse desconto, o pre\u00e7o da cal\u00e7a (em reais) passou a ser:","provas":[{"id":78001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:53:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2368564,"hashId":"90594520f409698b4230df09dfd8ced2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma loja de roupas, uma cal\u00e7a custava, em Janeiro de 2019, R$ 180,00. Em Fevereiro de 2019, o pre\u00e7o da cal\u00e7a em quest\u00e3o foi aumentado em 10%. Diante de muitas reclama\u00e7\u00f5es, o propriet\u00e1rio decidiu reajustar o pre\u00e7o da cal\u00e7a dando desconto de 10%, v\u00e1lido apenas a partir do m\u00eas de Mar\u00e7o de 2019. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s esse desconto, o pre\u00e7o da cal\u00e7a (em reais) passou a ser:<\/p>","resposta":9373293,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"178,20.","id":9373293,"corpo":"<p>178,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"177,00.","id":9373294,"corpo":"<p>177,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"179,20.","id":9373295,"corpo":"<p>179,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"182,20.","id":9373296,"corpo":"<p>182,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180,00.","id":9373297,"corpo":"<p>180,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios avaliativos da matem\u00e1tica no primeiro ciclo de acordo com os PCN\u2019s:","provas":[{"id":72138,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21307,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","sigla":"","id":5464,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-de-nazare-pi-2020-av-moreira-professor-de-educacao-fundamental-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental  1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 19:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212349,"hashId":"62f0ce3085e927f07cb0cd8bae7adf4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios avaliativos da matem\u00e1tica no primeiro ciclo de acordo com os PCN\u2019s:<\/p>","resposta":8691562,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ler e escrever n\u00fameros naturais e racionais na forma decimal, pela interpreta\u00e7\u00e3o do valor posicional de cada uma das ordens.","id":8691559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ler e escrever n\u00fameros naturais e racionais na forma decimal, pela interpreta\u00e7\u00e3o do valor posicional de cada uma das ordens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resolver situa\u00e7\u00f5es-problemas que envolvam contagem, medidas e significados das opera\u00e7\u00f5es, utilizando estrat\u00e9gias pessoais de resolu\u00e7\u00e3o e selecionando procedimentos de c\u00e1lculo.","id":8691560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolver situa\u00e7\u00f5es-problemas que envolvam contagem, medidas e significados das opera\u00e7\u00f5es, utilizando estrat\u00e9gias pessoais de resolu\u00e7\u00e3o e selecionando procedimentos de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medir e fazer estimativas sobre medidas utilizando unidades e instrumentos de medida mais usuais, que melhor se ajustem \u00e0 natureza da medi\u00e7\u00e3o realizada. ","id":8691561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medir e fazer estimativas sobre medidas utilizando unidades e instrumentos de medida mais usuais, que melhor se ajustem \u00e0 natureza da medi\u00e7\u00e3o realizada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interpretar e construir representa\u00e7\u00f5es espaciais, utilizando-se de elementos de refer\u00eancia e estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre eles.","id":8691562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretar e construir representa\u00e7\u00f5es espaciais, utilizando-se de elementos de refer\u00eancia e estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Localizar a posi\u00e7\u00e3o de uma pessoa ou objeto no espa\u00e7o e identificar as caracter\u00edsticas nas formas dos objetos.","id":8691563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar a posi\u00e7\u00e3o de uma pessoa ou objeto no espa\u00e7o e identificar as caracter\u00edsticas nas formas dos objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina foi ao mercado e comprou alguns produtos para a sua casa. Trouxe-os em duas sacolas, uma na m\u00e3o direita e outra na m\u00e3o esquerda. Na sacola da m\u00e3o direita havia 180 g de produtos e na outra, 2,5 kg de produtos. Para que o peso total se equilibrasse em metade para cada sacola, o total a ser transferido da mais pesada para a mais leve deveria ser de:","provas":[{"id":78001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:52:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2368561,"hashId":"e3405afc25aa183eadebcba7a96c785e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina foi ao mercado e comprou alguns produtos para a sua casa. Trouxe-os em duas sacolas, uma na m\u00e3o direita e outra na m\u00e3o esquerda. Na sacola da m\u00e3o direita havia 180 g de produtos e na outra, 2,5 kg de produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que o peso total se equilibrasse em metade para cada sacola, o total a ser transferido da mais pesada para a mais leve deveria ser de:<\/p>","resposta":9373281,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 g.","id":9373278,"corpo":"<p>70 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"700 g.","id":9373279,"corpo":"<p>700 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1140 g.","id":9373280,"corpo":"<p>1140 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1160 g. ","id":9373281,"corpo":"<p>1160 g. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1340 g.","id":9373282,"corpo":"<p>1340 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos locais de trabalho; a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a; a seguran\u00e7a e sa\u00fade em plataformas de petr\u00f3leo est\u00e3o regulamentadas, respectivamente, por quais Normas Regulamentadoras?","provas":[{"id":46500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - M\u00e9dico do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:38:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1414326,"hashId":"3bdf4f874f75826bb1322de4508cbeda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos locais de trabalho; a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a; a seguran\u00e7a e sa\u00fade em plataformas de petr\u00f3leo est\u00e3o regulamentadas, respectivamente, por quais Normas Regulamentadoras?<\/p>","resposta":5211655,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR 18 - NR 25 - NR 34.","id":5211651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 18 - NR 25 - NR 34.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR 14 - NR 26 - NR 32.","id":5211652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 14 - NR 26 - NR 32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR 12 - NR 17 - NR 31.","id":5211653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 12 - NR 17 - NR 31.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR 16 - NR 18 - NR 35.","id":5211654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 16 - NR 18 - NR 35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NR 24 - NR 26 - NR 37.","id":5211655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 24 - NR 26 - NR 37.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 37 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade em Plataformas de Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"NR 37 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade em Plataformas de Petr\u00f3leo","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":405020,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-37-seguranca-e-saude-em-plataformas-de-petroleo"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1414326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MAM\u00cdFERO est\u00e1 para CAVALO, assim como VEGETAL est\u00e1 para:","provas":[{"id":79256,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-artifice","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Art\u00edfice - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:42:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2370951,"hashId":"0eb28c95bcd358da7fd369474131535e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MAM\u00cdFERO est\u00e1 para CAVALO, assim como VEGETAL est\u00e1 para:<\/p>","resposta":9382737,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FOLHA","id":9382736,"corpo":"<p>FOLHA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1RVORE","id":9382737,"corpo":"<p>\u00c1RVORE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GALHO","id":9382738,"corpo":"<p>GALHO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FLOR","id":9382739,"corpo":"<p>FLOR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FLORESTA","id":9382740,"corpo":"<p>FLORESTA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura a seguir:Assinale a alternativa contendo a fra\u00e7\u00e3o que representa os quadradinhos pintados da imagem:","provas":[{"id":76600,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:57:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2311412,"hashId":"585bf274663d71f40919971f2d2af49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"background-color: rgb(249, 203, 156);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(249, 203, 156)\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 87px;\"><colgroup><col width=\"87\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"87\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa contendo a fra\u00e7\u00e3o que representa os quadradinhos pintados da imagem:<\/p>","resposta":9120868,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"156\u200b","id":9120868,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{6}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"615\u200b","id":9120869,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{15}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"103\u200b","id":9120870,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"310\u200b","id":9120871,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{10}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Foram contratados 5 professores para realizar a tradu\u00e7\u00e3o de livros, este processo demorou 12 dias. Considerando a mesma propor\u00e7\u00e3o, quanto tempo levaria para traduzir os livros se fossem contratados 30 professores? ","provas":[{"id":76600,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2020-abcp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:57:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2311416,"hashId":"4a31abca5874ff5b20ab316c2d57ed89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Foram contratados 5 professores para realizar a tradu\u00e7\u00e3o de livros, este processo demorou 12 dias. Considerando a mesma propor\u00e7\u00e3o, quanto tempo levaria para traduzir os livros se fossem contratados 30 professores? <\/p>","resposta":9120885,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 dia.","id":9120884,"corpo":"<p>1 dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 dias.","id":9120885,"corpo":"<p>2 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 dias.","id":9120886,"corpo":"<p>4 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 dias.","id":9120887,"corpo":"<p>6 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 possui um pacote cheio de balas que ir\u00e1 dividir entre seus tr\u00eas filhos. O ca\u00e7ula receber\u00e1 1\/4 das balas, enquanto o mais velho receber\u00e1 1\/3 do total, e o filho do meio ficar\u00e1 com o restante das balas. A fra\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 quantidade de balas que o filho do meio receber\u00e1 \u00e9: ","provas":[{"id":78001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia","sigla":"Camara de Orizania","id":3853,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-orizania-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-orizania-mg-2020-instituto-access-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Oriz\u00e2nia - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:57:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2368569,"hashId":"397791cb3d5b0f6394bb0fe64ff8bfb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 possui um pacote cheio de balas que ir\u00e1 dividir entre seus tr\u00eas filhos. O ca\u00e7ula receber\u00e1 1\/4 das balas, enquanto o mais velho receber\u00e1 1\/3 do total, e o filho do meio ficar\u00e1 com o restante das balas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 quantidade de balas que o filho do meio receber\u00e1 \u00e9: <\/p>","resposta":9373321,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/7.","id":9373318,"corpo":"<p>1\/7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/7.","id":9373319,"corpo":"<p>2\/7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\/7. ","id":9373320,"corpo":"<p>5\/7. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/12.","id":9373321,"corpo":"<p>5\/12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7\/12. ","id":9373322,"corpo":"<p>7\/12. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, Maria e Jos\u00e9, possuem somente um bicho de estima\u00e7\u00e3o cada um. Os bichos de estima\u00e7\u00e3o s\u00e3o um cachorro, um gato e uma iguana. Seguindo as pistas abaixo qual a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira: O dono da iguana \u00e9 do sexo masculino.Maria n\u00e3o gosta de gatos.O dono do gato \u00e9 amigo do dono do cachorroJos\u00e9 n\u00e3o gosta de ningu\u00e9m que tenha gatos.","provas":[{"id":71784,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-nutricionista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Nutricionista - 2020"},{"id":71785,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2195227,"hashId":"90b764834fa38d0399ea4d7b0d7d9891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio, Maria e Jos\u00e9, possuem somente um bicho de estima\u00e7\u00e3o cada um. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bichos de estima\u00e7\u00e3o s\u00e3o um cachorro, um gato e uma iguana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo as pistas abaixo qual a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O dono da iguana \u00e9 do sexo masculino.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Maria n\u00e3o gosta de gatos.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O dono do gato \u00e9 amigo do dono do cachorro<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Jos\u00e9 n\u00e3o gosta de ningu\u00e9m que tenha gatos.<\/li><\/ol>","resposta":8618440,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria \u00e9 a dona do cachorro. ","id":8618440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 a dona do cachorro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 o dono do cachorro.","id":8618441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 o dono do cachorro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 o dono do cachorro.","id":8618442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio \u00e9 o dono do cachorro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cachorro n\u00e3o tem dono.","id":8618443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cachorro n\u00e3o tem dono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 e 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os professores t\u00eam v\u00e1rias responsabilidades profissionais: conhecer bem a mat\u00e9ria, saber ensin\u00e1-la, ligar o ensino \u00e0 realidade do seu aluno e a seu contexto social, ter uma pr\u00e1tica de investiga\u00e7\u00e3o sobre seu pr\u00f3prio trabalho. H\u00e1, todavia, outra importante tarefa, nem sempre valorizada: a de participar de forma consciente e eficaz nas pr\u00e1ticas de organiza\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o da escola. Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo et al. Educa\u00e7\u00e3o escolar: pol\u00edticas, estrutura e organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2003, p. 289 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando-se o texto precedente, bem como o papel pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a organicidade do ensinar e do aprender, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48917,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:17:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1481860,"hashId":"8d1f1703ac9f6441f922a66a621a6e7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os professores t\u00eam v\u00e1rias responsabilidades profissionais: conhecer bem a mat\u00e9ria, saber ensin\u00e1-la, ligar o ensino \u00e0 realidade do seu aluno e a seu contexto social, ter uma pr\u00e1tica de investiga\u00e7\u00e3o sobre seu pr\u00f3prio trabalho. H\u00e1, todavia, outra importante tarefa, nem sempre valorizada: a de participar de forma consciente e eficaz nas pr\u00e1ticas de organiza\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o da escola. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo et al. Educa\u00e7\u00e3o escolar: pol\u00edticas, estrutura e organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2003, p. 289 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o texto precedente, bem como o papel pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a organicidade do ensinar e do aprender, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5512669,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os professores t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de assumir cargos diretivos e de coordena\u00e7\u00e3o escolar.","id":5512665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os professores t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de assumir cargos diretivos e de coordena\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as pessoas que trabalham na escola realizam a\u00e7\u00f5es educativas e, por isso, atuam de forma igual, com as mesmas responsabilidades.","id":5512666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as pessoas que trabalham na escola realizam a\u00e7\u00f5es educativas e, por isso, atuam de forma igual, com as mesmas responsabilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabilidades. C as metodologias de ensino e aprendizagem utilizadas pelos professores em sala de aula s\u00e3o independentes das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o.","id":5512667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responsabilidades. C as metodologias de ensino e aprendizagem utilizadas pelos professores em sala de aula s\u00e3o independentes das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar da gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o escolar significa assumir cargos ou fun\u00e7\u00f5es que extrapolem o exerc\u00edcio da doc\u00eancia.","id":5512668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da gest\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o escolar significa assumir cargos ou fun\u00e7\u00f5es que extrapolem o exerc\u00edcio da doc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe ao professor estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre as decis\u00f5es do sistema escolar e as decis\u00f5es da escola.","id":5512669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe ao professor estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre as decis\u00f5es do sistema escolar e as decis\u00f5es da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1481860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, qual apresenta somente amino\u00e1cidos de cadeia ramificada? ","provas":[{"id":74189,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:15:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2237170,"hashId":"4aa9b15b63929d32cac7e187fa6f80ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, qual apresenta somente amino\u00e1cidos de cadeia ramificada? <\/p>","resposta":8801702,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isoleucina, metionina e glutamina.","id":8801698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isoleucina, metionina e glutamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Glutamina, arginina e leucina.","id":8801699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Glutamina, arginina e leucina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucina, isoleucina e metionina.","id":8801700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucina, isoleucina e metionina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valina, isoleucina e glutamina.","id":8801701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valina, isoleucina e glutamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leucina, valina e isoleucina.","id":8801702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucina, valina e isoleucina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um paciente hemodinamicamente est\u00e1vel \u00e9 dependente de drogas vasoativas em doses altas ou crescentes , ou de demais op\u00e7\u00f5es para suporte cardiovascular.","provas":[{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 17:36:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1571690,"hashId":"c940da27f9b7c62ccb3a8dc12c9cd47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente hemodinamicamente est\u00e1vel \u00e9 dependente de drogas vasoativas em doses altas ou crescentes , ou de demais op\u00e7\u00f5es para suporte cardiovascular.<\/p>","resposta":5894104,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894103,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894104,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 32 anos de idade est\u00e1 internado na unidade de terapia intensiva (UTI) com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA). Tem hist\u00f3rico de admiss\u00f5es no pronto-socorro por abuso de \u00e1lcool e por depress\u00e3o. Na admiss\u00e3o, foi levado pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu), o qual foi chamado pelo amigo que mora no mesmo apartamento que ele. O paciente havia passado a noite anterior consumindo bebidas alco\u00f3licas e estava em estado de embriaguez ao retornar para casa. O amigo dele retornou algumas horas depois e o encontrou no ch\u00e3o do apartamento, onde aparentemente estava com frio. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, apresentava temperatura = 34,9 \u00baC, pulso = 53 bpm, PA = 75 mmHg x 40 mmHg, SatO2 = 91% em ar ambiente e FR = 17 respira\u00e7\u00f5es por minuto. Estava ap\u00e1tico, com escala de coma de Glasgow de 7 e mucosas secas. Na ausculta, observam-se roncos bilateralmente, n\u00e3o h\u00e1 sinais de hipovolemia. Ele demonstrou uma progressiva taquipneia, altera\u00e7\u00e3o no estado de consci\u00eancia e depress\u00e3o respirat\u00f3ria, sendo assim submetido a uma sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o, o paciente teve v\u00f4mitos em moderado a grande volume, sem caracter\u00edsticas de sangrento e n\u00e3o bilioso, foi colocado em manta t\u00e9rmica e aquecido, e realizou-se radiografia de t\u00f3rax beira leito, que mostrou opacidades bilaterais. O exame toxicol\u00f3gico mostrou-se negativo para drogas. No momento, o paciente segue intubado, em uso de noradrenalina, com seda\u00e7\u00e3o e analgesia no modo assistocontrolado, com FiO2 = 35%, PEEP = 10, FR = 20, temperatura = 35,9 \u00baC, pulso = 64 bpm e PA = 72 mmHg x 39 mmHg. A respeito desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":439334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 32 anos de idade est\u00e1 internado na unidade de terapia intensiva (UTI) com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA). Tem hist\u00f3rico de admiss\u00f5es no pronto-socorro por abuso de \u00e1lcool e por depress\u00e3o. Na admiss\u00e3o, foi levado pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu), o qual foi chamado pelo amigo que mora no mesmo apartamento que ele. O paciente havia passado a noite anterior consumindo bebidas alco\u00f3licas e estava em estado de embriaguez ao retornar para casa. O amigo dele retornou algumas horas depois e o encontrou no ch\u00e3o do apartamento, onde aparentemente estava com frio. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, apresentava temperatura = 34,9 \u00baC, pulso = 53 bpm, PA = 75 mmHg x 40 mmHg, SatO2 = 91% em ar ambiente e FR = 17 respira\u00e7\u00f5es por minuto. Estava ap\u00e1tico, com escala de coma de Glasgow de 7 e mucosas secas. Na ausculta, observam-se roncos bilateralmente, n\u00e3o h\u00e1 sinais de hipovolemia. Ele demonstrou uma progressiva taquipneia, altera\u00e7\u00e3o no estado de consci\u00eancia e depress\u00e3o respirat\u00f3ria, sendo assim submetido a uma sequ\u00eancia r\u00e1pida de intuba\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a intuba\u00e7\u00e3o, o paciente teve v\u00f4mitos em moderado a grande volume, sem caracter\u00edsticas de sangrento e n\u00e3o bilioso, foi colocado em manta t\u00e9rmica e aquecido, e realizou-se radiografia de t\u00f3rax beira leito, que mostrou opacidades bilaterais. O exame toxicol\u00f3gico mostrou-se negativo para drogas. No momento, o paciente segue intubado, em uso de noradrenalina, com seda\u00e7\u00e3o e analgesia no modo assistocontrolado, com FiO2 = 35%, PEEP = 10, FR = 20, temperatura = 35,9 \u00baC, pulso = 64 bpm e PA = 72 mmHg x 39 mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 116","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/1571690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. S\u00e3o Paulo \u00e9 o principal estado produtor e consumidor de etanol hidratado e com mais postos avaliados pela ANP no levantamento citado no texto. II. Em S\u00e3o Paulo, na semana encerrada no dia 27\/06\/2020, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol hidratado era de R$ 2,523, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - M\u00e9dico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2213613,"hashId":"b5cb93a850bf1e3f2119c0aec51cdc1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o Paulo \u00e9 o principal estado produtor e consumidor de etanol hidratado e com mais postos avaliados pela ANP no levantamento citado no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em S\u00e3o Paulo, na semana encerrada no dia 27\/06\/2020, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol hidratado era de R$ 2,523, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8696626,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8696626,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8696627,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8696628,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8696629,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanolOs pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":511774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os m\u00e9dios do etanol hidratado subiram em 19 estados e no Distrito Federal na semana encerrada no s\u00e1bado (04\/07\/2020), em compara\u00e7\u00e3o com a semana anterior (encerrada no s\u00e1bado, dia 27\/06\/2020), de acordo com levantamento da Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis (ANP) compilado pelo AE-Taxas. A cota\u00e7\u00e3o do biocombust\u00edvel caiu em outros 6 estados e ficou inalterada na Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos postos pesquisados pela ANP em todo o Brasil, o pre\u00e7o m\u00e9dio do etanol subiu 1,03% entre a semana encerrada no dia 27\/06\/2020 e a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, passando de R$ 2,709 para R$ 2,737, o litro. Ao longo do m\u00eas de junho de 2020, a alta foi de 7,67%, alcan\u00e7ando o valor m\u00e9dio de R$ 2,542 nos postos pesquisados por todo o pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em S\u00e3o Paulo, principal estado produtor, consumidor e com mais postos avaliados, a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do etanol hidratado ficou em R$ 2,544 (na semana encerrada em 04\/07\/2020), representando, assim, uma alta de 0,83% ante a semana anterior, encerrada no dia 27\/06\/2020, quando o pre\u00e7o m\u00e9dio era de R$ 2,523. A m\u00e9dia da semana de 04\/07\/2020 tamb\u00e9m representa uma eleva\u00e7\u00e3o de 8,95% na compara\u00e7\u00e3o com o m\u00eas de junho de 2020, quando a cota\u00e7\u00e3o m\u00e9dia era de R$ 2,335.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda considerando apenas a semana encerrada no dia 04\/07\/2020, a maior alta porcentual foi registrada no Tocantins, com eleva\u00e7\u00e3o de 3,84%. A maior queda nesse per\u00edodo foi verificada em Roraima, com redu\u00e7\u00e3o de 6,04%. O pre\u00e7o m\u00ednimo registrado na referida semana para o etanol em um posto foi de R$ 2,059, o litro, em S\u00e3o Paulo; e o menor pre\u00e7o m\u00e9dio estadual, de R$ 2,437, foi registrado em Mato Grosso. O pre\u00e7o m\u00e1ximo individual na semana citada, de R$ 4,999, o litro, foi verificado em um posto do Rio Grande do Sul. O Rio Grande do Sul tamb\u00e9m teve o maior pre\u00e7o m\u00e9dio, de R$ 3,945.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o mensal (em rela\u00e7\u00e3o a junho de 2020), os pre\u00e7os do etanol subiram em 18 estados e no Distrito Federal e cederam em outros 8 estados. O estado que registrou a maior alta porcentual na compara\u00e7\u00e3o mensal foi no Paran\u00e1, com eleva\u00e7\u00e3o de 14,15% no pre\u00e7o do etanol hidratado. A queda mais expressiva foi verificada em Roraima (- 5,45%).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em julho de 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32jbYww). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre \ud835\udc65 e \ud835\udc66, respectivamente, \u00e9 igual a 0,80; ent\u00e3o yx+y\u200b \u00e9: ","provas":[{"id":65876,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colinas do sul","sigla":"","id":5148,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-colinas-do-sul-go-2020-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Colinas do sul - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 21:41:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2038645,"hashId":"28b51a0b136581f622a996d7d8be7d69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre \ud835\udc65 e \ud835\udc66, respectivamente, \u00e9 igual a 0,80; ent\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x+y}{y}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33555em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.854439em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9: <\/p>","resposta":7947373,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31\u200b ","id":7947370,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,20","id":7947371,"corpo":"<p>0,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52\u200b ","id":7947372,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,8","id":7947373,"corpo":"<p>1,8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No audit\u00f3rio, em certo momento, o n\u00famero de mulheres que participavam da palestra correspondia a 74% da quantidade de homens. Logo depois, 15 homens e 6 mulheres retiraram-se do audit\u00f3rio e, em seguida, entraram 8 homens e 12 mulheres, ficando, ent\u00e3o, o n\u00famero de mulheres igual ao de homens. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o total de pessoas que havia inicialmente dentro do audit\u00f3rio era:","provas":[{"id":40788,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-de-transito-e-transporte-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2020"},{"id":40807,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 21:58:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1208403,"hashId":"0ee336f6edf15cb22bc7628867ed0d73","enunciado":"<p align=\"justify\">No audit\u00f3rio, em certo momento, o n\u00famero de mulheres que participavam da palestra correspondia a 74% da quantidade de homens. Logo depois, 15 homens e 6 mulheres retiraram-se do audit\u00f3rio e, em seguida, entraram 8 homens e 12 mulheres, ficando, ent\u00e3o, o n\u00famero de mulheres igual ao de homens. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o total de pessoas que havia inicialmente dentro do audit\u00f3rio era:<\/p>","resposta":4351191,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"87","id":4351191,"corpo":"87","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"89","id":4351192,"corpo":"89","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"91","id":4351193,"corpo":"91","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"93","id":4351194,"corpo":"93","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1208403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202,"slug":"coremu-ufse"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20779,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-do-adulto-e-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afasia de condu\u00e7\u00e3o foi primeiramente descrita por Wernicke como uma s\u00edndrome da desconex\u00e3o entre as \u00e1reas da compreens\u00e3o e da express\u00e3o da linguagem, resultado de uma les\u00e3o no fasc\u00edculo arqueado que conecta essas duas \u00e1reas. A caracter\u00edstica mais marcante na afasia de condu\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":49879,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20779,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-do-adulto-e-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ufs-se"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional da Universidade Federal de Sergipe","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"COREMU UFSE","oab":false,"id":1202,"slug":"coremu-ufse"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2020-coremu-ufse-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-do-adulto-e-idoso","tipo":1,"nome":"COREMU-UFSE - UFS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia  - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:13:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1507416,"hashId":"762888149013e358fd1ad7420fed100d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afasia de condu\u00e7\u00e3o foi primeiramente descrita por Wernicke como uma s\u00edndrome da desconex\u00e3o entre as \u00e1reas da compreens\u00e3o e da express\u00e3o da linguagem, resultado de uma les\u00e3o no fasc\u00edculo arqueado que conecta essas duas \u00e1reas. A caracter\u00edstica mais marcante na afasia de condu\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5624471,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dificuldade de flu\u00eancia da fala, o que classifica esse tipo de afasia como n\u00e3o fluente.","id":5624469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade de flu\u00eancia da fala, o que classifica esse tipo de afasia como n\u00e3o fluente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dificuldade de compreens\u00e3o de palavras e frases.","id":5624470,"corpo":"<p>A dificuldade de compreens\u00e3o de palavras e frases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dificuldade de repeti\u00e7\u00e3o de palavras e frases.","id":5624471,"corpo":"<p>A dificuldade de repeti\u00e7\u00e3o de palavras e frases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dificuldade de compreens\u00e3o da leitura.","id":5624472,"corpo":"<p>A dificuldade de compreens\u00e3o da leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dificuldade de aten\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria para as fun\u00e7\u00f5es executivas.","id":5624473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade de aten\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria para as fun\u00e7\u00f5es executivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1507416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Os pre\u00e7os de uma garrafa de \u00e1gua de 500 mililitros em 3 diferentes estabelecimentos comerciais s\u00e3o, respectivamente: R$ 2,50, R$ 3,15 e R$ 3,35. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o m\u00e9dio da garrafa de \u00e1gua, nos estabelecimentos considerados, \u00e9 igual a R$ 3,05.II. Uma pe\u00e7a met\u00e1lica em formato de um tri\u00e2ngulo de base 17 cent\u00edmetros e altura 27 cent\u00edmetros precisa receber um revestimento de ouro em apenas um dos lados da l\u00e2mina. Se o custo para o revestimento \u00e9 de R$ 7,95 por cent\u00edmetro quadrado revestido, ent\u00e3o esse projeto ter\u00e1 um custo superior a R$ 1.971,10.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71723,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Administrativo - 2020"},{"id":71721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:25:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188127,"hashId":"38e3a545de06f07767b4720a2cb6902a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os pre\u00e7os de uma garrafa de \u00e1gua de 500 mililitros em 3 diferentes estabelecimentos comerciais s\u00e3o, respectivamente: R$ 2,50, R$ 3,15 e R$ 3,35. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o m\u00e9dio da garrafa de \u00e1gua, nos estabelecimentos considerados, \u00e9 igual a R$ 3,05.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma pe\u00e7a met\u00e1lica em formato de um tri\u00e2ngulo de base 17 cent\u00edmetros e altura 27 cent\u00edmetros precisa receber um revestimento de ouro em apenas um dos lados da l\u00e2mina. Se o custo para o revestimento \u00e9 de R$ 7,95 por cent\u00edmetro quadrado revestido, ent\u00e3o esse projeto ter\u00e1 um custo superior a R$ 1.971,10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588032,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2188127","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Um produto teve seu pre\u00e7o aumentado em 2%, passando a custar R$ 224,40. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor anterior desse produto, sem considerar o aumento descrito, era de R$ 2012,30.II. H\u00e1 2 meses, o peso de Marcos era de 91 quilos. H\u00e1 1 m\u00eas, seu peso era de 99 quilos. Atualmente, seu peso \u00e9 104 quilos. Assim, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que seu peso m\u00e9dio, no per\u00edodo considerado, \u00e9 superior a 101 quilos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71722,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:29:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188196,"hashId":"bb168e90d11ff525d7b3bca02af84695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um produto teve seu pre\u00e7o aumentado em 2%, passando a custar R$ 224,40. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor anterior desse produto, sem considerar o aumento descrito, era de R$ 2012,30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 2 meses, o peso de Marcos era de 91 quilos. H\u00e1 1 m\u00eas, seu peso era de 99 quilos. Atualmente, seu peso \u00e9 104 quilos. Assim, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que seu peso m\u00e9dio, no per\u00edodo considerado, \u00e9 superior a 101 quilos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588333,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Uma d\u00edvida no valor de R$ 7.657 foi paga antecipadamente e, por isso, o cliente obteve um desconto equivalente a 15% do referido valor. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor efetivamente pago pelo cliente foi inferior a R$ 6.077,12.II. Sobre um servi\u00e7o cujo pre\u00e7o inicial era de R$ 500,00 foi concedido um desconto de 37%. Assim, diante dos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o desse servi\u00e7o, ap\u00f3s o desconto, ser\u00e1 inferior a R$ 321,99.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71722,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188191,"hashId":"6fe5848721d0fa4878a08322b8ba5157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma d\u00edvida no valor de R$ 7.657 foi paga antecipadamente e, por isso, o cliente obteve um desconto equivalente a 15% do referido valor. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor efetivamente pago pelo cliente foi inferior a R$ 6.077,12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sobre um servi\u00e7o cujo pre\u00e7o inicial era de R$ 500,00 foi concedido um desconto de 37%. Assim, diante dos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o desse servi\u00e7o, ap\u00f3s o desconto, ser\u00e1 inferior a R$ 321,99.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8588311,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8588309,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8588310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8588311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8588312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente sexo masculino, 71 anos, ap\u00f3s quadro de acidente vascular encef\u00e1lico, apresentou como queixa principal, dificuldade para se comunicar. Durante avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, observou-se que apresenta inabilidade de fazer uso de um objeto ou gesto, devido \u00e0 perda do conhecimento de suas fun\u00e7\u00f5es. Essas caracter\u00edsticas descrevem um poss\u00edvel quadro de","provas":[{"id":56434,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:39:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1700409,"hashId":"9bdf32022dcac9eb80f1b83bf090f4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente sexo masculino, 71 anos, ap\u00f3s quadro de acidente vascular encef\u00e1lico, apresentou como queixa principal, dificuldade para se comunicar. Durante avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, observou-se que apresenta inabilidade de fazer uso de um objeto ou gesto, devido \u00e0 perda do conhecimento de suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas caracter\u00edsticas descrevem um poss\u00edvel quadro de<\/p>","resposta":6434251,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apraxia ideomotora.","id":6434250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apraxia ideomotora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apraxia ideat\u00f3ria.","id":6434251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apraxia ideat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limb apraxia.","id":6434252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>limb apraxia.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apraxia bucofacial.","id":6434253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apraxia bucofacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apraxia n\u00e3o verbal.","id":6434254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apraxia n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1700409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, mulher, internada em unidade de terapia intensiva, idade de 53 anos com quadro de ceratoconjuntivite seca, apresenta os seguintes sintomas e manifesta\u00e7\u00f5es: fissuras em mucosa oral, candid\u00edase oral, xerostomia, dificuldade em mastigar e deglutir alimentos s\u00f3lidos. A equipe m\u00e9dica refere que est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o um quadro de doen\u00e7a autoimune. Diante dessas caracter\u00edsticas, o fonoaudi\u00f3logo pode suspeitar de","provas":[{"id":56434,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1700364,"hashId":"1f6c41aeae102dfb0d3f3e3b091d2ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, mulher, internada em unidade de terapia intensiva, idade de 53 anos com quadro de ceratoconjuntivite seca, apresenta os seguintes sintomas e manifesta\u00e7\u00f5es: fissuras em mucosa oral, candid\u00edase oral, xerostomia, dificuldade em mastigar e deglutir alimentos s\u00f3lidos. A equipe m\u00e9dica refere que est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o um quadro de doen\u00e7a autoimune. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessas caracter\u00edsticas, o fonoaudi\u00f3logo pode suspeitar de<\/p>","resposta":6434031,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poliomiosite.","id":6434027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poliomiosite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amiloidose.","id":6434028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amiloidose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esclerose sist\u00eamica progressiva.","id":6434029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclerose sist\u00eamica progressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dermatomiosite.","id":6434030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatomiosite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","id":6434031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Sj\u00f6gren.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/1700364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manobra de degluti\u00e7\u00e3o que objetiva retirar o bolo alimentar retido na cavidade oral e recessos far\u00edngeos \u00e9 denominada:","provas":[{"id":42389,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1260888,"hashId":"8d57079c55c590259deeb3f4f3dd4915","enunciado":"<p align=justify>A manobra de degluti\u00e7\u00e3o que objetiva retirar o\r\nbolo alimentar retido na cavidade oral e recessos\r\nfar\u00edngeos \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4571180,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"degluti\u00e7\u00e3o m\u00faltipla","id":4571180,"corpo":"<p align=justify>degluti\u00e7\u00e3o m\u00faltipla<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"degluti\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o","id":4571181,"corpo":"<p align=justify>degluti\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"degluti\u00e7\u00e3o supragl\u00f3tica","id":4571182,"corpo":"<p align=justify>degluti\u00e7\u00e3o supragl\u00f3tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manobra de Masako","id":4571183,"corpo":"<p align=justify>manobra de Masako<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1260888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Um produto teve seu pre\u00e7o aumentado em 2%, passando a custar R$ 224,40. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor anterior desse produto, sem considerar o aumento descrito, era de R$ 2012,30.II. H\u00e1 2 meses, o peso de Marcos era de 91 quilos. H\u00e1 1 m\u00eas, seu peso era de 99 quilos. Atualmente, seu peso \u00e9 104 quilos. Assim, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que seu peso m\u00e9dio, no per\u00edodo considerado, \u00e9 superior a 101 quilos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71723,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Administrativo - 2020"},{"id":71721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188103,"hashId":"c7a7881db7d6b121d648867a727ffb35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um produto teve seu pre\u00e7o aumentado em 2%, passando a custar R$ 224,40. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor anterior desse produto, sem considerar o aumento descrito, era de R$ 2012,30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 2 meses, o peso de Marcos era de 91 quilos. H\u00e1 1 m\u00eas, seu peso era de 99 quilos. Atualmente, seu peso \u00e9 104 quilos. Assim, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que seu peso m\u00e9dio, no per\u00edodo considerado, \u00e9 superior a 101 quilos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8587921,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8587918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8587919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8587920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8587921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2188103","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Considere 5 caixas que pesam, respectivamente: 123 quilos, 165 quilos, 96 quilos, 103 quilos e 153 quilos. Assim, considerando apenas os dados apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o peso m\u00e9dio dessas caixas \u00e9 maior que 132 quilos. II. Considere uma propriedade em formato de um quadrado com \u00e1rea igual a 169 m\u00b2. Ao redor dessa propriedade, deve-se colocar uma cerca ao custo de R$ 35,00 por metro linear de cerca instalada. Essa cerca deve ter a extens\u00e3o do per\u00edmetro total da propriedade. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o custo total desse projeto ser\u00e1 inferior a R$ 1.782,60. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71724,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:13:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2188032,"hashId":"18f3d624623fe0bb208658203c22b173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere 5 caixas que pesam, respectivamente: 123 quilos, 165 quilos, 96 quilos, 103 quilos e 153 quilos. Assim, considerando apenas os dados apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o peso m\u00e9dio dessas caixas \u00e9 maior que 132 quilos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere uma propriedade em formato de um quadrado com \u00e1rea igual a 169 m\u00b2. Ao redor dessa propriedade, deve-se colocar uma cerca ao custo de R$ 35,00 por metro linear de cerca instalada. Essa cerca deve ter a extens\u00e3o do per\u00edmetro total da propriedade. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o custo total desse projeto ser\u00e1 inferior a R$ 1.782,60. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8587600,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8587597,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8587598,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8587599,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8587600,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para incentivar a economia do pa\u00eds, um determinado presidente, decidiu fazer um empr\u00e9stimo popular. A pessoa teria direito a emprestar um valor de R$ 2000, para pagar em 12 presta\u00e7\u00f5es mensais de R$ 200,00.Sabendo que o regime de juros utilizados \u00e9 o sistema de juros simples podemos concluir que a taxa de juros utilizada nesta transa\u00e7\u00e3o foi aproximadamente de:","provas":[{"id":71782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":71775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2020-ipefae-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2195056,"hashId":"e14d1659e01da13d714edddb4400f56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para incentivar a economia do pa\u00eds, um determinado presidente, decidiu fazer um empr\u00e9stimo popular. A pessoa teria direito a emprestar um valor de R$ 2000, para pagar em 12 presta\u00e7\u00f5es mensais de R$ 200,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o regime de juros utilizados \u00e9 o sistema de juros simples podemos concluir que a taxa de juros utilizada nesta transa\u00e7\u00e3o foi aproximadamente de:<\/p>","resposta":8617826,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,67 % a.m.","id":8617826,"corpo":"<p>1,67 % a.m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,33 % a.m.","id":8617827,"corpo":"<p>3,33 % a.m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5% a.m.","id":8617828,"corpo":"<p>5% a.m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10% a.m.","id":8617829,"corpo":"<p>10% a.m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/2195056","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade, para cada 5 dias de sol, h\u00e1 2 dias de chuva. Se em um per\u00edodo de dias houve 35 dias de sol, quantos dias de chuva houve nesse per\u00edodo?","provas":[{"id":71726,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":71727,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul","sigla":"","id":5434,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-centenario-do-sul-pr-2020-fauel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Centen\u00e1rio do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 20:07:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2192224,"hashId":"6961818c7be2b569aed8be7d63309a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade, para cada 5 dias de sol, h\u00e1 2 dias de chuva. Se em um per\u00edodo de dias houve 35 dias de sol, quantos dias de chuva houve nesse per\u00edodo?<\/p>","resposta":8605993,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13","id":8605992,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14","id":8605993,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":8605994,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":8605995,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manter ambientes bonitos e agrad\u00e1veis \u00e9 tarefa complexa. As pra\u00e7as municipais s\u00e3o ambientes comuns usados por todos. Geralmente s\u00e3o locais arborizados e gramados que devem ser capinados para que se mantenham limpos e bonitos. A capina faz parte da pr\u00e1tica de jardinagem. S\u00e3o ferramentas usadas na jardinagem, exceto:","provas":[{"id":86351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 23:40:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512249,"hashId":"413b83cedd70eaabae090d1869ace705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter ambientes bonitos e agrad\u00e1veis \u00e9 tarefa complexa. As pra\u00e7as municipais s\u00e3o ambientes comuns usados por todos. Geralmente s\u00e3o locais arborizados e gramados que devem ser capinados para que se mantenham limpos e bonitos. A capina faz parte da pr\u00e1tica de jardinagem. S\u00e3o ferramentas usadas na jardinagem, exceto:<\/p>","resposta":9992421,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ancinho ou rastelo","id":9992417,"corpo":"<p>Ancinho ou rastelo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enxad\u00e3o estreito","id":9992418,"corpo":"<p>Enxad\u00e3o estreito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escarificador","id":9992419,"corpo":"<p>Escarificador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1 de bico","id":9992420,"corpo":"<p>P\u00e1 de bico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Martelo","id":9992421,"corpo":"<p>Martelo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar do emprego da tecnologia e do grande reaproveitamento dos materiais ainda temos aqueles que n\u00e3o s\u00e3o recicl\u00e1veis. Estes materiais n\u00e3o recicl\u00e1veis devem ser descartados com maior cuidado observando-se a forma e local correto para isto. Dos itens abaixo, qual n\u00e3o \u00e9 considerado um material recicl\u00e1vel:","provas":[{"id":86351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 23:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2512252,"hashId":"417f7521827098255d8612df851c4720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do emprego da tecnologia e do grande reaproveitamento dos materiais ainda temos aqueles que n\u00e3o s\u00e3o recicl\u00e1veis. Estes materiais n\u00e3o recicl\u00e1veis devem ser descartados com maior cuidado observando-se a forma e local correto para isto. Dos itens abaixo, qual n\u00e3o \u00e9 considerado um material recicl\u00e1vel:<\/p>","resposta":9992432,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e2mpada","id":9992432,"corpo":"<p>L\u00e2mpada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vidro","id":9992433,"corpo":"<p>Vidro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Copos pl\u00e1sticos","id":9992434,"corpo":"<p>Copos pl\u00e1sticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Papel","id":9992435,"corpo":"<p>Papel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Latas de alum\u00ednio","id":9992436,"corpo":"<p>Latas de alum\u00ednio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos principais tipos de tinta, suas especifica\u00e7\u00f5es e locais onde devem ser aplicadas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":79256,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-artifice","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Art\u00edfice - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 23:58:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371115,"hashId":"fc2e2da48a47e3244587ca8828aaa49a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos principais tipos de tinta, suas especifica\u00e7\u00f5es e locais onde devem ser aplicadas, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9383558,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"La\u0301tex PVA e\u0301 uma tinta \u00e0 base d\u2019a\u0301gua e um dos mais comuns tipos de tinta a serem usados na pintura de paredes internas, para \u00e1reas secas e que n\u00e3o necessitem de manuten\u00e7\u00e3o constante. Possui acabamento fosco, pouca resist\u00eancia ao sol, que costuma deix\u00e1-la desbotada e n\u00e3o \u00e9 resistente \u00e0 lavagem. Possui secagem r\u00e1pida e baix\u00edssimo. A tinta l\u00e1tex \u00e9 econ\u00f4mica, indicada para paredes com acabamento em reboco, gesso ou massa corrida.","id":9383556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La\u0301tex PVA e\u0301 uma tinta \u00e0 base d\u2019a\u0301gua e um dos mais comuns tipos de tinta a serem usados na pintura de paredes internas, para \u00e1reas secas e que n\u00e3o necessitem de manuten\u00e7\u00e3o constante. Possui acabamento fosco, pouca resist\u00eancia ao sol, que costuma deix\u00e1-la desbotada e n\u00e3o \u00e9 resistente \u00e0 lavagem. Possui secagem r\u00e1pida e baix\u00edssimo. A tinta l\u00e1tex \u00e9 econ\u00f4mica, indicada para paredes com acabamento em reboco, gesso ou massa corrida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A tinta acr\u00edlica possui caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 la\u0301tex, uma vez que possui secagem ra\u0301pida, e\u0301 a base d\u2019a\u0301gua e tem baixo odor. A diferen\u00e7a est\u00e1 em sua composi\u00e7\u00e3o, que concede a esses tipos de tinta uma gama maior de possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o. A tinta acr\u00edlica pode ser utilizada em \u00e1reas externas da casa, pois \u00e9 mais resistente \u00e0s intemp\u00e9ries e ao desbotamento, proporcionando maior durabilidade. Tamb\u00e9m \u00e9 ideal para \u00e1reas sujeitas a umidade, como cozinhas e banheiros.","id":9383557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tinta acr\u00edlica possui caracter\u00edsticas semelhantes \u00e0 la\u0301tex, uma vez que possui secagem ra\u0301pida, e\u0301 a base d\u2019a\u0301gua e tem baixo odor. A diferen\u00e7a est\u00e1 em sua composi\u00e7\u00e3o, que concede a esses tipos de tinta uma gama maior de possibilidades de aplica\u00e7\u00e3o. A tinta acr\u00edlica pode ser utilizada em \u00e1reas externas da casa, pois \u00e9 mais resistente \u00e0s intemp\u00e9ries e ao desbotamento, proporcionando maior durabilidade. Tamb\u00e9m \u00e9 ideal para \u00e1reas sujeitas a umidade, como cozinhas e banheiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ep\u00f3xi \u00e9 um dos tipos de tinta menos resistentes. \u00c9 fabricado nas vers\u00f5es a base de solvente e a base d\u2019a\u0301gua. O Ep\u00f3xi a base de solvente possui acabamento brilhante, tem menor resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o e a produtos qu\u00edmicos, n\u00e3o podendo ficar em contato direto com a \u00e1gua. N\u00e3o \u00e9 indicado para pintura de caixas d\u2019a\u0301gua e banheiras e em locais com grande necessidade de resist\u00eancia mec\u00e2nica, como pisos de garagem, industriais e comerciais.","id":9383558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ep\u00f3xi \u00e9 um dos tipos de tinta menos resistentes. \u00c9 fabricado nas vers\u00f5es a base de solvente e a base d\u2019a\u0301gua. O Ep\u00f3xi a base de solvente possui acabamento brilhante, tem menor resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o e a produtos qu\u00edmicos, n\u00e3o podendo ficar em contato direto com a \u00e1gua. N\u00e3o \u00e9 indicado para pintura de caixas d\u2019a\u0301gua e banheiras e em locais com grande necessidade de resist\u00eancia mec\u00e2nica, como pisos de garagem, industriais e comerciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O esmalte sint\u00e9tico \u00e9 um dos tipos de tinta desenvolvidos especialmente para aplica\u00e7\u00e3o em superf\u00edcies de ferro e madeira. Depois de aplicada, essa tinta forma uma pel\u00edcula sobre a superf\u00edcie, com acabamento brilhante, acetinado ou fosco (este \u00faltimo somente nas cores branca ou preta). Originalmente fabricado a base de solvente, hoje a maioria dos esmaltes j\u00e1 \u00e9 a base d\u2019a\u0301gua. Ale\u0301m de ser ecologicamente correto, o esmalte a base d\u2019a\u0301gua possui secagem mais r\u00e1pida, baixo odor e n\u00e3o amarela com o passar do tempo.","id":9383559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esmalte sint\u00e9tico \u00e9 um dos tipos de tinta desenvolvidos especialmente para aplica\u00e7\u00e3o em superf\u00edcies de ferro e madeira. Depois de aplicada, essa tinta forma uma pel\u00edcula sobre a superf\u00edcie, com acabamento brilhante, acetinado ou fosco (este \u00faltimo somente nas cores branca ou preta). Originalmente fabricado a base de solvente, hoje a maioria dos esmaltes j\u00e1 \u00e9 a base d\u2019a\u0301gua. Ale\u0301m de ser ecologicamente correto, o esmalte a base d\u2019a\u0301gua possui secagem mais r\u00e1pida, baixo odor e n\u00e3o amarela com o passar do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Acr\u00edlicos Superlav\u00e1veis s\u00e3o indicados para ambientes com grande tr\u00e1fego de pessoas, com crian\u00e7as e que necessitam de limpeza regularmente, a tinta superlav\u00e1vel forma um filme resistente e de acabamento acetinado, que adere menos a sujeira e facilita a limpeza. Pode ser lavada com \u00e1gua, detergente neutro e esponja macia. ","id":9383560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Acr\u00edlicos Superlav\u00e1veis s\u00e3o indicados para ambientes com grande tr\u00e1fego de pessoas, com crian\u00e7as e que necessitam de limpeza regularmente, a tinta superlav\u00e1vel forma um filme resistente e de acabamento acetinado, que adere menos a sujeira e facilita a limpeza. Pode ser lavada com \u00e1gua, detergente neutro e esponja macia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das funda\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":79256,"cargo":{"descricao":"Art\u00edfice","id":7612,"slug":"artifice"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Flores","sigla":"","id":5645,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-flores-pe-2020-contemax-artifice","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Flores - Art\u00edfice - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 23:50:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2371093,"hashId":"e6e0e92cfb1708da3a68c8c1d378f348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das funda\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9383449,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos estruturais que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de receber as cargas oriundas da superestrutura de uma edifica\u00e7\u00e3o e transmiti-las ao solo.","id":9383446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos estruturais que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de receber as cargas oriundas da superestrutura de uma edifica\u00e7\u00e3o e transmiti-las ao solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tipos de funda\u00e7\u00f5es podem ser divididos em funda\u00e7\u00f5es rasas e funda\u00e7\u00f5es profundas.","id":9383447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de funda\u00e7\u00f5es podem ser divididos em funda\u00e7\u00f5es rasas e funda\u00e7\u00f5es profundas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es rasas ou funda\u00e7\u00f5es diretas s\u00e3o aquelas em que a carga \u00e9 transmitida ao solo por meio de elementos superficiais, sem a necessidade de equipamentos de grande porte para a crava\u00e7\u00e3o ou escava\u00e7\u00e3o de seus componentes ","id":9383448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es rasas ou funda\u00e7\u00f5es diretas s\u00e3o aquelas em que a carga \u00e9 transmitida ao solo por meio de elementos superficiais, sem a necessidade de equipamentos de grande porte para a crava\u00e7\u00e3o ou escava\u00e7\u00e3o de seus componentes <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de tipos de funda\u00e7\u00f5es rasas as estacas, tubul\u00f5es (a c\u00e9u aberto ou a ar comprimido) e os caix\u00f5es.","id":9383449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de tipos de funda\u00e7\u00f5es rasas as estacas, tubul\u00f5es (a c\u00e9u aberto ou a ar comprimido) e os caix\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es profundas ou funda\u00e7\u00f5es indiretas s\u00e3o aquelas executadas nas camadas mais profundas do solo e, em sua grande maioria, s\u00e3o realizadas com o aux\u00edlio de um equipamento de escava\u00e7\u00e3o ou crava\u00e7\u00e3o","id":9383450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es profundas ou funda\u00e7\u00f5es indiretas s\u00e3o aquelas executadas nas camadas mais profundas do solo e, em sua grande maioria, s\u00e3o realizadas com o aux\u00edlio de um equipamento de escava\u00e7\u00e3o ou crava\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Sobre o pre\u00e7o inicial de um ve\u00edculo, um cliente obteve um desconto de 39%. Sabe-se que, inicialmente, esse ve\u00edculo custava R$ 68.000,00. Assim, diante dos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que esse cliente dever\u00e1 pagar menos de R$ 42.065,00 pelo carro.II. Considere um tri\u00e2ngulo com medidas iguais a 41 metros de base e 57 metros de altura. A partir das medidas apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9 maior que 1.088 m\u00b2.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 23:23:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2191629,"hashId":"6a8caaa3f9ce684a6e6c86bc53c675fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sobre o pre\u00e7o inicial de um ve\u00edculo, um cliente obteve um desconto de 39%. Sabe-se que, inicialmente, esse ve\u00edculo custava R$ 68.000,00. Assim, diante dos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que esse cliente dever\u00e1 pagar menos de R$ 42.065,00 pelo carro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere um tri\u00e2ngulo com medidas iguais a 41 metros de base e 57 metros de altura. A partir das medidas apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9 maior que 1.088 m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8603434,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8603434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8603435,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8603436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8603437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2191629","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Um im\u00f3vel est\u00e1 sendo vendido por R$ 309.450,00. Sobre esse pre\u00e7o inicial, o cliente obteve um desconto de 8,45%. Assim, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor final pago pelo cliente pelo im\u00f3vel \u00e9 inferior a R$ 282.008,12.II. Um produto teve um aumento de pre\u00e7o equivalente a 8% do seu pre\u00e7o inicial, passando a custar R$ 1.015,20. Assim, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o inicial desse produto, antes do aumento, era de R$ 909,50.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 23:24:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2191639,"hashId":"c8e77f2fca7e45f1f392a9cc1158bf13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um im\u00f3vel est\u00e1 sendo vendido por R$ 309.450,00. Sobre esse pre\u00e7o inicial, o cliente obteve um desconto de 8,45%. Assim, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor final pago pelo cliente pelo im\u00f3vel \u00e9 inferior a R$ 282.008,12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um produto teve um aumento de pre\u00e7o equivalente a 8% do seu pre\u00e7o inicial, passando a custar R$ 1.015,20. Assim, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o inicial desse produto, antes do aumento, era de R$ 909,50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8603485,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8603482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8603483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8603484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8603485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/2191639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar estudar e problematizar conhecimentos sobre o corpo e suas manifesta\u00e7\u00f5es produzidas em nossa cultura (esporte, jogos e brincadeiras, gin\u00e1stica, dan\u00e7a e movimentos expressivos), tendo em vista a busca da qualidade de vida e a sua viv\u00eancia plena. Para tanto, a Base Nacional Comum Curricular traz, como diretrizes para delimita\u00e7\u00e3o de habilidades no ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, dimens\u00f5es do conhecimento, as quais se encontram em conson\u00e2ncia com o Curr\u00edculo de Refer\u00eancia de Minas Gerais da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica; assinale-as.","provas":[{"id":73568,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2506011,"hashId":"88f18aae00f86e318f1c81bf2aa6d452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar estudar e problematizar conhecimentos sobre o corpo e suas manifesta\u00e7\u00f5es produzidas em nossa cultura (esporte, jogos e brincadeiras, gin\u00e1stica, dan\u00e7a e movimentos expressivos), tendo em vista a busca da qualidade de vida e a sua viv\u00eancia plena. Para tanto, a Base Nacional Comum Curricular traz, como diretrizes para delimita\u00e7\u00e3o de habilidades no ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, dimens\u00f5es do conhecimento, as quais se encontram em conson\u00e2ncia com o Curr\u00edculo de Refer\u00eancia de Minas Gerais da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica; assinale-as.<\/p>","resposta":9965114,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Experimenta\u00e7\u00e3o; corporeidade; sa\u00fade; concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de mundo; uso; apropria\u00e7\u00e3o; e, contempla\u00e7\u00e3o.","id":9965112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimenta\u00e7\u00e3o; corporeidade; sa\u00fade; concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de mundo; uso; apropria\u00e7\u00e3o; e, contempla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o; concep\u00e7\u00e3o de homem e mundo; frui\u00e7\u00e3o contemplativo; e, sa\u00fade e qualidade de vida. ","id":9965113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o; concep\u00e7\u00e3o de homem e mundo; frui\u00e7\u00e3o contemplativo; e, sa\u00fade e qualidade de vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frui\u00e7\u00e3o; reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o; constru\u00e7\u00e3o de valores; an\u00e1lise; compreens\u00e3o; experimenta\u00e7\u00e3o; uso; e, apropria\u00e7\u00e3o. ","id":9965114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frui\u00e7\u00e3o; reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o; constru\u00e7\u00e3o de valores; an\u00e1lise; compreens\u00e3o; experimenta\u00e7\u00e3o; uso; e, apropria\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de valores; cultura corporal de movimento; an\u00e1lise; compreens\u00e3o; educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade; criticidade; lazer; e, cultura.","id":9965115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de valores; cultura corporal de movimento; an\u00e1lise; compreens\u00e3o; educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade; criticidade; lazer; e, cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as denomina\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de rolamentos e quedas do jud\u00f4 com suas respectivas descri\u00e7\u00f5es. 1. Mae-ukemi. 2. Mae-mawari-ukemi. 3. Yoko-ukemi. 4. Ushiro-ukemi. ( ) Queda para tr\u00e1s. ( ) Queda com rolamento para frente. ( ) Queda lateral. ( ) Queda para frente. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":73568,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:40:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2506000,"hashId":"fcd676eade66363283118099b906e126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione adequadamente as denomina\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de rolamentos e quedas do jud\u00f4 com suas respectivas descri\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. <em>Mae-ukemi. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. <em>Mae-mawari-ukemi. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. <em>Yoko-ukemi. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.<em> Ushiro-ukemi. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda para tr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda com rolamento para frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda lateral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Queda para frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9965070,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":9965069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1","id":9965070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":9965071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4. ","id":9965072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo fun\u00e7\u00f5es importantes do sistema esquel\u00e9tico pode-se destacar prote\u00e7\u00e3o, sustenta\u00e7\u00e3o, conforma\u00e7\u00e3o do corpo, armazenamento de \u00edons, alavanca e produ\u00e7\u00e3o de certas c\u00e9lulas do sangue. Dentre as principais partes do esqueleto, a cintura tor\u00e1cica ou escapular e a cintura p\u00e9lvica ou inferior formam o esqueleto ____________ no corpo humano.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":73568,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2505956,"hashId":"99a5da27dee17f149172222ed250ab1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo fun\u00e7\u00f5es importantes do sistema esquel\u00e9tico pode-se destacar prote\u00e7\u00e3o, sustenta\u00e7\u00e3o, conforma\u00e7\u00e3o do corpo, armazenamento de \u00edons, alavanca e produ\u00e7\u00e3o de certas c\u00e9lulas do sangue. Dentre as principais partes do esqueleto, a cintura tor\u00e1cica ou escapular e a cintura p\u00e9lvica ou inferior formam o esqueleto ____________ no corpo humano.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":9964886,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"axial ","id":9964884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">axial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintural","id":9964885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cintural<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apendicular","id":9964886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apendicular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos membros","id":9964887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos membros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular, os saberes que dever\u00e3o ser trabalhados nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica se encontram organizados a partir de seis unidades tem\u00e1ticas; assinale-as.","provas":[{"id":73568,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:43:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2505950,"hashId":"72523bfa786da7ba2a3f75ab36a24f36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular, os saberes que dever\u00e3o ser trabalhados nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica se encontram organizados a partir de seis unidades tem\u00e1ticas; assinale-as.<\/p>","resposta":9964856,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos; esportes; gin\u00e1sticas; dan\u00e7as; lutas; e, pr\u00e1ticas corporais de aventura.","id":9964856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras e jogos; esportes; gin\u00e1sticas; dan\u00e7as; lutas; e, pr\u00e1ticas corporais de aventura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esportes; dan\u00e7as; capoeira; pr\u00e1ticas corporais de aventura; gin\u00e1stica r\u00edtmica; e, atividades circenses.","id":9964857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esportes; dan\u00e7as; capoeira; pr\u00e1ticas corporais de aventura; gin\u00e1stica r\u00edtmica; e, atividades circenses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lutas; esportes de risco e aventura na natureza; recrea\u00e7\u00e3o e jogos; esportes; atividades r\u00edtmicas; e, gin\u00e1sticas.","id":9964858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lutas; esportes de risco e aventura na natureza; recrea\u00e7\u00e3o e jogos; esportes; atividades r\u00edtmicas; e, gin\u00e1sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividades circenses; jogos e brincadeiras; esportes; dan\u00e7as; artes marciais e esportes de risco; e, aventura na natureza.","id":9964859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades circenses; jogos e brincadeiras; esportes; dan\u00e7as; artes marciais e esportes de risco; e, aventura na natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Ao se estudar o atletismo dentro das escolas, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve descaracterizar o esporte individual, que \u00e9 o atletismo, e impossibilitar que ele seja estudado em pequenos grupos, promovendo a dessocializa\u00e7\u00e3o e desestimulando a comunica\u00e7\u00e3o, diminuindo os saberes que os alunos j\u00e1 possuem.II. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica adaptada \u00e9 um m\u00e9todo bem determinado, completo e suficiente para ajustar qualquer atividade f\u00edsica \u00e0s necessidades de um aluno portador de defici\u00eancia f\u00edsica. Assim, o professor pode adequar o conte\u00fado da sua aula sem a necessidade de usar recursos materiais espec\u00edficos, sendo necess\u00e1rio apenas seguir um roteiro predeterminado sobre como realizar jogos para alunos com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:43:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2188555,"hashId":"1ac07ebe072a1b82184a00086a921e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao se estudar o atletismo dentro das escolas, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve descaracterizar o esporte individual, que \u00e9 o atletismo, e impossibilitar que ele seja estudado em pequenos grupos, promovendo a dessocializa\u00e7\u00e3o e desestimulando a comunica\u00e7\u00e3o, diminuindo os saberes que os alunos j\u00e1 possuem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica adaptada \u00e9 um m\u00e9todo bem determinado, completo e suficiente para ajustar qualquer atividade f\u00edsica \u00e0s necessidades de um aluno portador de defici\u00eancia f\u00edsica. Assim, o professor pode adequar o conte\u00fado da sua aula sem a necessidade de usar recursos materiais espec\u00edficos, sendo necess\u00e1rio apenas seguir um roteiro predeterminado sobre como realizar jogos para alunos com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8589880,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8589877,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8589878,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8589879,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8589880,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Atrav\u00e9s da pr\u00e1tica esportiva do futsal, as crian\u00e7as s\u00e3o submetidas a situa\u00e7\u00f5es reais de respeito \u00e0s regras do futsal, respeito ao pr\u00f3ximo, de conviv\u00eancia interpessoal, situa\u00e7\u00f5es de perda e ganho do jogo, ou seja, possibilita \u00e0 crian\u00e7a desenvolver-se emocionalmente. II. No contexto da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, o futsal impede a crian\u00e7a de desenvolver-se emocionalmente, de aprender o respeito \u00e0s regras desse esporte e de respeitar seus colegas nas situa\u00e7\u00f5es de perda ou ganho do jogo. Assim, pode-se afirmar que o futsal \u00e9 um esporte que n\u00e3o deve ser explorado pelo educador na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:43:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2188620,"hashId":"b8d1b9b181467103980e1c9e37e17f7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atrav\u00e9s da pr\u00e1tica esportiva do futsal, as crian\u00e7as s\u00e3o submetidas a situa\u00e7\u00f5es reais de respeito \u00e0s regras do futsal, respeito ao pr\u00f3ximo, de conviv\u00eancia interpessoal, situa\u00e7\u00f5es de perda e ganho do jogo, ou seja, possibilita \u00e0 crian\u00e7a desenvolver-se emocionalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No contexto da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, o futsal impede a crian\u00e7a de desenvolver-se emocionalmente, de aprender o respeito \u00e0s regras desse esporte e de respeitar seus colegas nas situa\u00e7\u00f5es de perda ou ganho do jogo. Assim, pode-se afirmar que o futsal \u00e9 um esporte que n\u00e3o deve ser explorado pelo educador na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8590138,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590137,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590138,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590139,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590140,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as denomina\u00e7\u00f5es dos m\u00fasculos com as respectivas descri\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es desenvolvidas no corpo humano. 1. Fixadores. 2. Agonistas. 3. Sinergistas. 4. Antagonistas. ( ) T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o principal estimular um movimento espec\u00edfico do corpo. A partir de contra\u00e7\u00f5es, eles produzem um movimento desejado. ( ) Buscam estabilizar a origem do agonista de maneira que ele possa agir mais eficientemente.( ) S\u00e3o m\u00fasculos que participam na estabiliza\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es impedindo movimentos indesej\u00e1veis durante uma a\u00e7\u00e3o principal. ( ) T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o se opor \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos agonistas. Dessa forma, quando um m\u00fasculo agonista se contrai, o antagonista relaxa, produzindo um movimento suave. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":73568,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:42:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2505979,"hashId":"444bb0c72099afa238c48eb27c4c43f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione adequadamente as denomina\u00e7\u00f5es dos m\u00fasculos com as respectivas descri\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es desenvolvidas no corpo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Fixadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Agonistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sinergistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Antagonistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o principal estimular um movimento espec\u00edfico do corpo. A partir de contra\u00e7\u00f5es, eles produzem um movimento desejado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Buscam estabilizar a origem do agonista de maneira que ele possa agir mais eficientemente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o m\u00fasculos que participam na estabiliza\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es impedindo movimentos indesej\u00e1veis durante uma a\u00e7\u00e3o principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o se opor \u00e0 a\u00e7\u00e3o dos agonistas. Dessa forma, quando um m\u00fasculo agonista se contrai, o antagonista relaxa, produzindo um movimento suave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9964988,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":9964985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2. ","id":9964986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 4, 2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":9964987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4. ","id":9964988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Por meio da dan\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel aos educandos desenvolver diferentes movimentos corporais e reconhecer seu pr\u00f3prio corpo. Assim, a dan\u00e7a, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, oferece oportunidades aos alunos a uma diversifica\u00e7\u00e3o de atividades que contemplam a pluralidade cultural. II. Por meio da dan\u00e7a, os educandos podem desenvolver diferentes movimentos corporais e reconhecer seu pr\u00f3prio corpo. Assim, a dan\u00e7a, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, oferece oportunidades aos alunos a uma diversifica\u00e7\u00e3o de atividades que contemplam a pluralidade cultural. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:43:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2188604,"hashId":"ffcb515c0aa4b6056db3f6ba17bcd0b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Por meio da dan\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel aos educandos desenvolver diferentes movimentos corporais e reconhecer seu pr\u00f3prio corpo. Assim, a dan\u00e7a, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, oferece oportunidades aos alunos a uma diversifica\u00e7\u00e3o de atividades que contemplam a pluralidade cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por meio da dan\u00e7a, os educandos podem desenvolver diferentes movimentos corporais e reconhecer seu pr\u00f3prio corpo. Assim, a dan\u00e7a, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, oferece oportunidades aos alunos a uma diversifica\u00e7\u00e3o de atividades que contemplam a pluralidade cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8590073,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590073,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590074,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590075,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590076,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das palavras abaixo apresenta encontro consonantal?","provas":[{"id":51095,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-marceneiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Marceneiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 16:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542742,"hashId":"9e61f01ffd0e669429d83aa3b7555274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das palavras abaixo apresenta encontro consonantal?<\/p>","resposta":5773244,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00e9rias. ","id":5773243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e9rias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nutritivos. ","id":5773244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutritivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boas. ","id":5773245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comum.","id":5773246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos.","id":5773247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis no per\u00edodo de f\u00e9rias Por Paula Pinto01 As f\u00e9rias ou at\u00e9 durante aquele curto recesso s\u00e3o os momentos para desligar do trabalho, 02 estudos, obriga\u00e7\u00f5es e curtir um pouquinho. Se voc\u00ea vai aproveitar o per\u00edodo para viajar, pode ser03 que surja aquele medo de deslizar na dieta que voc\u00ea se dedicou o ano todo e colocar tudo a perder,04 mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona N\u00e3o vai ser uma semana ou um m\u00eas que vai mandar toda a05 evolu\u00e7\u00e3o embora. O importante \u00e9 tentar manter alguns dos h\u00e1bitos do dia a dia mesmo durante o06 descanso.07 Aproveitar e se permitir faz parte, mas \u00e9 importante lembrar de ter cautela e n\u00e3o se desligar08 totalmente da sa\u00fade. Pequenas atitudes podem diminuir ____ exageros cometidos nessas \u00e9pocas de09 f\u00e9rias. Veja algumas dicas:10 \u2022 D\u00ea prioridade para um bom caf\u00e9 da manh\u00e3: alimentos nutritivos e que promovem saciedade fazem11 com que voc\u00ea cometa menos erros ao longo do dia. A dica \u00e9 ingerir uma boa por\u00e7\u00e3o de prote\u00edna,12 como ovos mexidos ou iogurte natural, e uma por\u00e7\u00e3o de fruta para garantir vitaminas e minerais.13 \u2022 Fa\u00e7a boas escolhas: voc\u00ea n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de comer alimentos mais caloricos, como uma14 pizza com os amigos, basta manter refei\u00e7\u00f5es mais leves e saud\u00e1veis no restante do dia.15 \u2022 Mexa-se: caminhada ao ar livre, na beira da praia ou um passeio de bicicleta. Op\u00e7\u00f5es para mexer16 o corpo n\u00e3o faltam, basta ter interesse em procurar.17 \u2022 Beba \u00e1gua: esquecer de beber \u00e1gua \u00e9 um erro comum e pode ser prejudicial - e muito! Sem a18 quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria, a disposi\u00e7\u00e3o diminui e a fome aumenta.19 Encontrar o equil\u00edbrio na alimenta\u00e7\u00e3o durante as f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 necess\u00e1rio20 ser respons\u00e1vel e ao mesmo tempo ser gentil consigo mesmo, se permitir e se culpar menos, assim21 \u00e9 poss\u00edvel aproveitar o descanso com a consci\u00eancia tranquila.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/fitness\/noticia\/2020\/01\/como-manter-habitos-saudaveis-no-periodo-de-ferias-ck559wxg602bq01od65xvi0cs.html - texto adaptado especialmente para esta prova)","id":435343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis no per\u00edodo de f\u00e9rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Paula Pinto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 As f\u00e9rias ou at\u00e9 durante aquele curto recesso s\u00e3o os momentos para desligar do trabalho, 02 estudos, obriga\u00e7\u00f5es e curtir um pouquinho. Se voc\u00ea vai aproveitar o per\u00edodo para viajar, pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 que surja aquele medo de deslizar na dieta que voc\u00ea se dedicou o ano todo e colocar tudo a perder,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51095\/grupo-questao\/435343-20210216195234000000-0.png\" style=\"\" width=\"19\"> N\u00e3o vai ser uma semana ou um m\u00eas que vai mandar toda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 evolu\u00e7\u00e3o embora. O importante \u00e9 tentar manter alguns dos h\u00e1bitos do dia a dia mesmo durante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 descanso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Aproveitar e se permitir faz parte, mas \u00e9 importante lembrar de ter cautela e n\u00e3o se desligar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 totalmente da sa\u00fade. Pequenas atitudes podem diminuir ____ exageros cometidos nessas \u00e9pocas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 f\u00e9rias. Veja algumas dicas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8135\">10 \u2022<\/span> D\u00ea prioridade para um bom caf\u00e9 da manh\u00e3: alimentos nutritivos e que promovem saciedade fazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 com que voc\u00ea cometa menos erros ao longo do dia. A dica \u00e9 ingerir uma boa por\u00e7\u00e3o de prote\u00edna,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 como ovos mexidos ou iogurte natural, e uma por\u00e7\u00e3o de fruta para garantir vitaminas e minerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8134\">13 \u2022<\/span> Fa\u00e7a boas escolhas: voc\u00ea n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de comer alimentos mais caloricos, como uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 pizza com os amigos, basta manter refei\u00e7\u00f5es mais leves e saud\u00e1veis no restante do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8133\">15 \u2022<\/span> Mexa-se: caminhada ao ar livre, na beira da praia ou um passeio de bicicleta. Op\u00e7\u00f5es para mexer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 o corpo n\u00e3o faltam, basta ter interesse em procurar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8132\">17 \u2022<\/span> Beba \u00e1gua: esquecer de beber \u00e1gua \u00e9 um erro comum e pode ser prejudicial - e muito! Sem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria, a disposi\u00e7\u00e3o diminui e a fome aumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Encontrar o equil\u00edbrio na alimenta\u00e7\u00e3o durante as f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 necess\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ser respons\u00e1vel e ao mesmo tempo ser gentil consigo mesmo, se permitir e se culpar menos, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 poss\u00edvel aproveitar o descanso com a consci\u00eancia tranquila.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/fitness\/noticia\/2020\/01\/como-manter-habitos-saudaveis-no-periodo-de-ferias-ck559wxg602bq01od65xvi0cs.html - texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta sobre o texto","provas":[{"id":51095,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-marceneiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Marceneiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 16:25:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542707,"hashId":"e21dbe48dc4f618e9257f0a1df60f461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta sobre o texto<\/p>","resposta":5773091,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 no per\u00edodo de f\u00e9rias que voc\u00ea deve se preocupar em fazer dieta e emagrecer.","id":5773088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 no per\u00edodo de f\u00e9rias que voc\u00ea deve se preocupar em fazer dieta e emagrecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deve aproveitar o caf\u00e9 da manh\u00e3 para se permitir e comer o que tiver vontade, e no restante do dia ficar em jejum.","id":5773089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deve aproveitar o caf\u00e9 da manh\u00e3 para se permitir e comer o que tiver vontade, e no restante do dia ficar em jejum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para aproveitar o descanso de consci\u00eancia tranquila, voc\u00ea deve controlar todas as suas refei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o se permitir.","id":5773090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aproveitar o descanso de consci\u00eancia tranquila, voc\u00ea deve controlar todas as suas refei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o se permitir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mantendo alguns h\u00e1bitos saud\u00e1veis durante as f\u00e9rias, voc\u00ea n\u00e3o colocar\u00e1 a perder o esfor\u00e7o feito durante o ano","id":5773091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo alguns h\u00e1bitos saud\u00e1veis durante as f\u00e9rias, voc\u00ea n\u00e3o colocar\u00e1 a perder o esfor\u00e7o feito durante o ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deve ingerir bastante \u00e1gua de manh\u00e3 para ter a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, n\u00e3o sentir fome e n\u00e3o cometer erros ao longo do dia.","id":5773092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea deve ingerir bastante \u00e1gua de manh\u00e3 para ter a sensa\u00e7\u00e3o de saciedade, n\u00e3o sentir fome e n\u00e3o cometer erros ao longo do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis no per\u00edodo de f\u00e9rias Por Paula Pinto01 As f\u00e9rias ou at\u00e9 durante aquele curto recesso s\u00e3o os momentos para desligar do trabalho, 02 estudos, obriga\u00e7\u00f5es e curtir um pouquinho. Se voc\u00ea vai aproveitar o per\u00edodo para viajar, pode ser03 que surja aquele medo de deslizar na dieta que voc\u00ea se dedicou o ano todo e colocar tudo a perder,04 mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona N\u00e3o vai ser uma semana ou um m\u00eas que vai mandar toda a05 evolu\u00e7\u00e3o embora. O importante \u00e9 tentar manter alguns dos h\u00e1bitos do dia a dia mesmo durante o06 descanso.07 Aproveitar e se permitir faz parte, mas \u00e9 importante lembrar de ter cautela e n\u00e3o se desligar08 totalmente da sa\u00fade. Pequenas atitudes podem diminuir ____ exageros cometidos nessas \u00e9pocas de09 f\u00e9rias. Veja algumas dicas:10 \u2022 D\u00ea prioridade para um bom caf\u00e9 da manh\u00e3: alimentos nutritivos e que promovem saciedade fazem11 com que voc\u00ea cometa menos erros ao longo do dia. A dica \u00e9 ingerir uma boa por\u00e7\u00e3o de prote\u00edna,12 como ovos mexidos ou iogurte natural, e uma por\u00e7\u00e3o de fruta para garantir vitaminas e minerais.13 \u2022 Fa\u00e7a boas escolhas: voc\u00ea n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de comer alimentos mais caloricos, como uma14 pizza com os amigos, basta manter refei\u00e7\u00f5es mais leves e saud\u00e1veis no restante do dia.15 \u2022 Mexa-se: caminhada ao ar livre, na beira da praia ou um passeio de bicicleta. Op\u00e7\u00f5es para mexer16 o corpo n\u00e3o faltam, basta ter interesse em procurar.17 \u2022 Beba \u00e1gua: esquecer de beber \u00e1gua \u00e9 um erro comum e pode ser prejudicial - e muito! Sem a18 quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria, a disposi\u00e7\u00e3o diminui e a fome aumenta.19 Encontrar o equil\u00edbrio na alimenta\u00e7\u00e3o durante as f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 necess\u00e1rio20 ser respons\u00e1vel e ao mesmo tempo ser gentil consigo mesmo, se permitir e se culpar menos, assim21 \u00e9 poss\u00edvel aproveitar o descanso com a consci\u00eancia tranquila.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/fitness\/noticia\/2020\/01\/como-manter-habitos-saudaveis-no-periodo-de-ferias-ck559wxg602bq01od65xvi0cs.html - texto adaptado especialmente para esta prova)","id":435343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis no per\u00edodo de f\u00e9rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Paula Pinto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 As f\u00e9rias ou at\u00e9 durante aquele curto recesso s\u00e3o os momentos para desligar do trabalho, 02 estudos, obriga\u00e7\u00f5es e curtir um pouquinho. Se voc\u00ea vai aproveitar o per\u00edodo para viajar, pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 que surja aquele medo de deslizar na dieta que voc\u00ea se dedicou o ano todo e colocar tudo a perder,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51095\/grupo-questao\/435343-20210216195234000000-0.png\" style=\"\" width=\"19\"> N\u00e3o vai ser uma semana ou um m\u00eas que vai mandar toda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 evolu\u00e7\u00e3o embora. O importante \u00e9 tentar manter alguns dos h\u00e1bitos do dia a dia mesmo durante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 descanso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Aproveitar e se permitir faz parte, mas \u00e9 importante lembrar de ter cautela e n\u00e3o se desligar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 totalmente da sa\u00fade. Pequenas atitudes podem diminuir ____ exageros cometidos nessas \u00e9pocas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 f\u00e9rias. Veja algumas dicas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8135\">10 \u2022<\/span> D\u00ea prioridade para um bom caf\u00e9 da manh\u00e3: alimentos nutritivos e que promovem saciedade fazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 com que voc\u00ea cometa menos erros ao longo do dia. A dica \u00e9 ingerir uma boa por\u00e7\u00e3o de prote\u00edna,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 como ovos mexidos ou iogurte natural, e uma por\u00e7\u00e3o de fruta para garantir vitaminas e minerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8134\">13 \u2022<\/span> Fa\u00e7a boas escolhas: voc\u00ea n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de comer alimentos mais caloricos, como uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 pizza com os amigos, basta manter refei\u00e7\u00f5es mais leves e saud\u00e1veis no restante do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8133\">15 \u2022<\/span> Mexa-se: caminhada ao ar livre, na beira da praia ou um passeio de bicicleta. Op\u00e7\u00f5es para mexer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 o corpo n\u00e3o faltam, basta ter interesse em procurar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8132\">17 \u2022<\/span> Beba \u00e1gua: esquecer de beber \u00e1gua \u00e9 um erro comum e pode ser prejudicial - e muito! Sem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria, a disposi\u00e7\u00e3o diminui e a fome aumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Encontrar o equil\u00edbrio na alimenta\u00e7\u00e3o durante as f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 necess\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ser respons\u00e1vel e ao mesmo tempo ser gentil consigo mesmo, se permitir e se culpar menos, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 poss\u00edvel aproveitar o descanso com a consci\u00eancia tranquila.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/fitness\/noticia\/2020\/01\/como-manter-habitos-saudaveis-no-periodo-de-ferias-ck559wxg602bq01od65xvi0cs.html - texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cmexidos\u201d \u00e9 escrita com X e tem som de CH. Assinale a alternativa em que o mesmo caso ocorra. ","provas":[{"id":51095,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-marceneiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Marceneiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 16:25:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542730,"hashId":"bf9f6148ad30a0cfcae524d89a63d69f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cmexidos\u201d \u00e9 escrita com X e tem som de CH. Assinale a alternativa em que o mesmo caso ocorra. <\/p>","resposta":5773191,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xingar.","id":5773191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xingar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complexo.","id":5773192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxiliar.","id":5773193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exausto.","id":5773194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exausto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Experimentar.","id":5773195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis no per\u00edodo de f\u00e9rias Por Paula Pinto01 As f\u00e9rias ou at\u00e9 durante aquele curto recesso s\u00e3o os momentos para desligar do trabalho, 02 estudos, obriga\u00e7\u00f5es e curtir um pouquinho. Se voc\u00ea vai aproveitar o per\u00edodo para viajar, pode ser03 que surja aquele medo de deslizar na dieta que voc\u00ea se dedicou o ano todo e colocar tudo a perder,04 mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona N\u00e3o vai ser uma semana ou um m\u00eas que vai mandar toda a05 evolu\u00e7\u00e3o embora. O importante \u00e9 tentar manter alguns dos h\u00e1bitos do dia a dia mesmo durante o06 descanso.07 Aproveitar e se permitir faz parte, mas \u00e9 importante lembrar de ter cautela e n\u00e3o se desligar08 totalmente da sa\u00fade. Pequenas atitudes podem diminuir ____ exageros cometidos nessas \u00e9pocas de09 f\u00e9rias. Veja algumas dicas:10 \u2022 D\u00ea prioridade para um bom caf\u00e9 da manh\u00e3: alimentos nutritivos e que promovem saciedade fazem11 com que voc\u00ea cometa menos erros ao longo do dia. A dica \u00e9 ingerir uma boa por\u00e7\u00e3o de prote\u00edna,12 como ovos mexidos ou iogurte natural, e uma por\u00e7\u00e3o de fruta para garantir vitaminas e minerais.13 \u2022 Fa\u00e7a boas escolhas: voc\u00ea n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de comer alimentos mais caloricos, como uma14 pizza com os amigos, basta manter refei\u00e7\u00f5es mais leves e saud\u00e1veis no restante do dia.15 \u2022 Mexa-se: caminhada ao ar livre, na beira da praia ou um passeio de bicicleta. Op\u00e7\u00f5es para mexer16 o corpo n\u00e3o faltam, basta ter interesse em procurar.17 \u2022 Beba \u00e1gua: esquecer de beber \u00e1gua \u00e9 um erro comum e pode ser prejudicial - e muito! Sem a18 quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria, a disposi\u00e7\u00e3o diminui e a fome aumenta.19 Encontrar o equil\u00edbrio na alimenta\u00e7\u00e3o durante as f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 necess\u00e1rio20 ser respons\u00e1vel e ao mesmo tempo ser gentil consigo mesmo, se permitir e se culpar menos, assim21 \u00e9 poss\u00edvel aproveitar o descanso com a consci\u00eancia tranquila.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/fitness\/noticia\/2020\/01\/como-manter-habitos-saudaveis-no-periodo-de-ferias-ck559wxg602bq01od65xvi0cs.html - texto adaptado especialmente para esta prova)","id":435343,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como manter h\u00e1bitos saud\u00e1veis no per\u00edodo de f\u00e9rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Paula Pinto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 As f\u00e9rias ou at\u00e9 durante aquele curto recesso s\u00e3o os momentos para desligar do trabalho, 02 estudos, obriga\u00e7\u00f5es e curtir um pouquinho. Se voc\u00ea vai aproveitar o per\u00edodo para viajar, pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 que surja aquele medo de deslizar na dieta que voc\u00ea se dedicou o ano todo e colocar tudo a perder,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 mas n\u00e3o \u00e9 bem assim que funciona <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51095\/grupo-questao\/435343-20210216195234000000-0.png\" style=\"\" width=\"19\"> N\u00e3o vai ser uma semana ou um m\u00eas que vai mandar toda a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 evolu\u00e7\u00e3o embora. O importante \u00e9 tentar manter alguns dos h\u00e1bitos do dia a dia mesmo durante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 descanso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Aproveitar e se permitir faz parte, mas \u00e9 importante lembrar de ter cautela e n\u00e3o se desligar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 totalmente da sa\u00fade. Pequenas atitudes podem diminuir ____ exageros cometidos nessas \u00e9pocas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 f\u00e9rias. Veja algumas dicas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8135\">10 \u2022<\/span> D\u00ea prioridade para um bom caf\u00e9 da manh\u00e3: alimentos nutritivos e que promovem saciedade fazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 com que voc\u00ea cometa menos erros ao longo do dia. A dica \u00e9 ingerir uma boa por\u00e7\u00e3o de prote\u00edna,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 como ovos mexidos ou iogurte natural, e uma por\u00e7\u00e3o de fruta para garantir vitaminas e minerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8134\">13 \u2022<\/span> Fa\u00e7a boas escolhas: voc\u00ea n\u00e3o precisa abrir m\u00e3o de comer alimentos mais caloricos, como uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 pizza com os amigos, basta manter refei\u00e7\u00f5es mais leves e saud\u00e1veis no restante do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8133\">15 \u2022<\/span> Mexa-se: caminhada ao ar livre, na beira da praia ou um passeio de bicicleta. Op\u00e7\u00f5es para mexer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 o corpo n\u00e3o faltam, basta ter interesse em procurar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\" wfd-id=\"8132\">17 \u2022<\/span> Beba \u00e1gua: esquecer de beber \u00e1gua \u00e9 um erro comum e pode ser prejudicial - e muito! Sem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria, a disposi\u00e7\u00e3o diminui e a fome aumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Encontrar o equil\u00edbrio na alimenta\u00e7\u00e3o durante as f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, mas \u00e9 necess\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ser respons\u00e1vel e ao mesmo tempo ser gentil consigo mesmo, se permitir e se culpar menos, assim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 poss\u00edvel aproveitar o descanso com a consci\u00eancia tranquila.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/donna\/fitness\/noticia\/2020\/01\/como-manter-habitos-saudaveis-no-periodo-de-ferias-ck559wxg602bq01od65xvi0cs.html - texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1542730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es do Art. 134 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, o n\u00e3o comparecimento do servidor ao trabalho no dia determinado para o expediente ser\u00e1 considerado:","provas":[{"id":51095,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940,"slug":"marceneiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-fundatec-processos-seletivos-marceneiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Marceneiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 16:25:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542782,"hashId":"e4f98a5a3fb7774ec517e9f79b8682f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as defini\u00e7\u00f5es do Art. 134 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, o n\u00e3o comparecimento do servidor ao trabalho no dia determinado para o expediente ser\u00e1 considerado:<\/p>","resposta":5773429,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta.","id":5773429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pausa.","id":5773430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pausa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a.","id":5773431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Folga.","id":5773432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00edda.","id":5773433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1542782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal:","provas":[{"id":63586,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2020-fundacao-la-salle-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Guarda Civil Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 16:58:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1971059,"hashId":"5441d924e8fb871acea80b60f5d1f624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal:<\/p>","resposta":7643551,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico mas depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo. ","id":7643551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, esta ser\u00e1 promovida por den\u00fancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico mas  depender\u00e1, quando a lei o exigir, de requisi\u00e7\u00e3o do Ministro da Justi\u00e7a, ou de representa\u00e7\u00e3o do ofendido ou de quem tiver qualidade para represent\u00e1-lo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa do povo poder\u00e1 provocar a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nos casos em que caiba a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada, fornecendo-lhe, por escrito, informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e a autoria e indicando o tempo, o lugar e os elementos de convic\u00e7\u00e3o.","id":7643552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa do povo poder\u00e1 provocar a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, nos casos em que caiba a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada, fornecendo-lhe, por escrito, informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e a autoria e indicando o tempo, o lugar e os elementos  de convic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 dispensar o inqu\u00e9rito, ainda que a representa\u00e7\u00e3o seja oferecida com todos os elementos que o habilitem a promover a a\u00e7\u00e3o penal, e, neste caso, oferecer\u00e1 a den\u00fancia no prazo de quinze dias.","id":7643553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 dispensar o inqu\u00e9rito, ainda que a representa\u00e7\u00e3o seja oferecida com todos os elementos que o habilitem a promover a a\u00e7\u00e3o penal, e, neste caso, oferecer\u00e1 a den\u00fancia no prazo de quinze dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o ofendido, ou seu representante legal, decair\u00e1 no direito de queixa ou de representa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o o exercer dentro do prazo de seis meses, contado do dia do fato, ou, no caso do art. 29, do dia em que se esgotar o prazo para o oferecimento da den\u00fancia.","id":7643554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, o ofendido, ou seu representante legal, decair\u00e1 no direito de queixa ou de representa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o o exercer dentro do  prazo de seis meses, contado do dia do fato, ou, no caso do art. 29, do dia em que se esgotar o prazo para o oferecimento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 desistir da a\u00e7\u00e3o penal, sempre que o ofendido retirar a queixa junto \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia. ","id":7643555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 desistir da a\u00e7\u00e3o penal, sempre que o ofendido retirar a queixa junto \u00e0 Delegacia de Pol\u00edcia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Formas de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421052,"slug":"direito-processual-penal-formas-de-instauracao-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","oab":false,"nome":"Crimes de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada","pai":421052,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421053,"slug":"direito-processual-penal-crimes-de-acao-penal-publica-incondicionada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao escrever sobre a disciplina no processo educacional, na obra Ensaios pedag\u00f3gicos: como construir uma escola para todos? Macedo (2009) destaca que, na escola, a disciplina frequentemente est\u00e1 centrada na figura do diretor ou do professor. O autor afirma e defende, a respeito da disciplina na escola, que","provas":[{"id":73532,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-vice-diretor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Vice-Diretor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:53:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2226361,"hashId":"519ae22aa750e530f23d5b73fad33f68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escrever sobre a disciplina no processo educacional, na obra<em> Ensaios pedag\u00f3gicos: como construir uma escola para todos? <\/em>Macedo (2009) destaca que, na escola, a disciplina frequentemente est\u00e1 centrada na figura do diretor ou do professor. O autor afirma e defende, a respeito da disciplina na escola, que<\/p>","resposta":8752882,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em uma escola aberta \u00e0s diferen\u00e7as, a disciplina n\u00e3o \u00e9 fundamental, pois muitos estudantes, com defici\u00eancias ou com dificuldades, n\u00e3o se adaptam a esse modelo de escola e acabam por abandon\u00e1-la ou fracassam nos estudos.","id":8752878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma escola aberta \u00e0s diferen\u00e7as, a disciplina n\u00e3o \u00e9 fundamental, pois muitos estudantes, com defici\u00eancias ou com dificuldades, n\u00e3o se adaptam a esse modelo de escola e acabam por abandon\u00e1-la ou fracassam nos estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, em uma perspectiva construtivista, a disciplina n\u00e3o deve ser ensinada ou exigida, pois o Construtivismo possibilita \u00e0 crian\u00e7a pequena fazer na escola o que quer, j\u00e1 que o planejamento \u00e9 flex\u00edvel.","id":8752879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, em uma perspectiva construtivista, a disciplina n\u00e3o deve ser ensinada ou exigida, pois o Construtivismo possibilita \u00e0 crian\u00e7a pequena fazer na escola o que quer, j\u00e1 que o planejamento \u00e9 flex\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplina e escola de qualidade s\u00e3o elementos indivis\u00edveis, pois abandonar as regras na escola significa perder o controle da institui\u00e7\u00e3o, a disciplina ainda deve ser um pr\u00e9-requisito para permanecer na escola e obter bons resultados.","id":8752880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina e escola de qualidade s\u00e3o elementos indivis\u00edveis, pois abandonar as regras na escola significa perder o controle da institui\u00e7\u00e3o, a disciplina ainda deve ser um pr\u00e9-requisito para permanecer na escola e obter bons resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma escola inclusiva oferta atividades abertas nas quais os alunos, de acordo com seus interesses e habilidades, participam e aprendem; desse modo, \u00e9 indesej\u00e1vel supor que os estudantes devem adquirir disciplina para as tarefas.","id":8752881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma escola inclusiva oferta atividades abertas nas quais os alunos, de acordo com seus interesses e habilidades, participam e aprendem; desse modo, \u00e9 indesej\u00e1vel supor que os estudantes devem adquirir disciplina para as tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em uma escola que se quer para todas as crian\u00e7as, a disciplina \u00e9 fundamental; a disciplina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a realizar um percurso escolar, aproveitando, ao m\u00e1ximo, suas possibilidades e as de seu professor.","id":8752882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em uma escola que se quer para todas as crian\u00e7as, a disciplina \u00e9 fundamental; a disciplina \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a realizar um percurso escolar, aproveitando, ao m\u00e1ximo, suas possibilidades e as de seu professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d que satisfaz adequadamente a seguinte equa\u00e7\u00e3o de 1\u00ba grau: 23X - 10 = 59, \u00e9 um n\u00famero maior que 1 e menor que 9. II. O piso de um sal\u00e3o \u00e9 formado por pe\u00e7as de cer\u00e2mica dispostas em 16 fileiras com 20 pe\u00e7as, cada. Cada pe\u00e7a de cer\u00e2mica tem o formato de um quadro com 50 cm de aresta. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea do sal\u00e3o \u00e9 superior a 77 m\u00b2 e inferior a 91 m\u00b2. III. Um muro de 24m de comprimento e 3m de altura foi constru\u00eddo com tijolos de dimens\u00f5es 0,15m de comprimento e 0,08m de altura. Sabe-se que n\u00e3o houve desperd\u00edcio na obra e os espa\u00e7os entre os tijolos s\u00e3o desprez\u00edveis. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero total de tijolos gastos na obra \u00e9 superior a 6.730 e inferior a 6.910. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:53:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203902,"hashId":"d0a3a23ad0db010d1b68e355c6394f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d que satisfaz adequadamente a seguinte equa\u00e7\u00e3o de 1\u00ba grau: 23X - 10 = 59, \u00e9 um n\u00famero maior que 1 e menor que 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O piso de um sal\u00e3o \u00e9 formado por pe\u00e7as de cer\u00e2mica dispostas em 16 fileiras com 20 pe\u00e7as, cada. Cada pe\u00e7a de cer\u00e2mica tem o formato de um quadro com 50 cm de aresta. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a \u00e1rea do sal\u00e3o \u00e9 superior a 77 m\u00b2 e inferior a 91 m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um muro de 24m de comprimento e 3m de altura foi constru\u00eddo com tijolos de dimens\u00f5es 0,15m de comprimento e 0,08m de altura. Sabe-se que n\u00e3o houve desperd\u00edcio na obra e os espa\u00e7os entre os tijolos s\u00e3o desprez\u00edveis. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero total de tijolos gastos na obra \u00e9 superior a 6.730 e inferior a 6.910. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653454,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Para satisfazer adequadamente a seguinte equa\u00e7\u00e3o de 1\u00ba grau: 63X + 200 = 2.405, o valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d deve ser um n\u00famero \u00edmpar, maior que 29 e menor que 50.II. Uma autora escreveu um livro em 3 dias. No 1\u00ba dia, ela escreveu 45 p\u00e1ginas. No 2\u00ba dia, ela escreveu 5 p\u00e1ginas a menos do que tinha escrito no 1\u00ba dia. No 3\u00ba dia, ela escreveu 5 p\u00e1ginas a menos do que no 2\u00ba dia. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a quantidade de p\u00e1ginas do livro \u00e9 superior a 125 e inferior a 155. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:54:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203904,"hashId":"e62cf968c306aadad9a2f8bc52b4ba78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para satisfazer adequadamente a seguinte equa\u00e7\u00e3o de 1\u00ba grau: 63X + 200 = 2.405, o valor da inc\u00f3gnita \u201cX\u201d deve ser um n\u00famero \u00edmpar, maior que 29 e menor que 50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma autora escreveu um livro em 3 dias. No 1\u00ba dia, ela escreveu 45 p\u00e1ginas. No 2\u00ba dia, ela escreveu 5 p\u00e1ginas a menos do que tinha escrito no 1\u00ba dia. No 3\u00ba dia, ela escreveu 5 p\u00e1ginas a menos do que no 2\u00ba dia. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que a quantidade de p\u00e1ginas do livro \u00e9 superior a 125 e inferior a 155. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653462,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8653461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8653462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8653463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8653464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasconcellos (2006) afirma que \u201ca proposta geral das experi\u00eancias de aprendizagens que ser\u00e3o oferecidas pela escola, incorporada nos diversos componentes curriculares\u201d, d\u00e1 a espinha dorsal da escola, desde as s\u00e9ries iniciais at\u00e9 as terminais. Essa proposta \u201cpode ter como refer\u00eancia os seguintes elementos: fundamentos da disciplina\/\u00e1rea de estudo, desafios pedag\u00f3gicos, encaminhamento metodol\u00f3gico, proposta de conte\u00fados, processo de avalia\u00e7\u00e3o\u201d. De acordo com Vasconcellos, essa proposta \u00e9 denominada:","provas":[{"id":73532,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-vice-diretor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Vice-Diretor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:53:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2226358,"hashId":"911c4d566d3a0a5dbe028900a0c87397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasconcellos (2006) afirma que \u201ca proposta geral das experi\u00eancias de aprendizagens que ser\u00e3o oferecidas pela escola, incorporada nos diversos componentes curriculares\u201d, d\u00e1 a espinha dorsal da escola, desde as s\u00e9ries iniciais at\u00e9 as terminais. Essa proposta \u201cpode ter como refer\u00eancia os seguintes elementos: fundamentos da disciplina\/\u00e1rea de estudo, desafios pedag\u00f3gicos, encaminhamento metodol\u00f3gico, proposta de conte\u00fados, processo de avalia\u00e7\u00e3o\u201d. De acordo com Vasconcellos, essa proposta \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":8752870,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento do Sistema de educa\u00e7\u00e3o.","id":8752866,"corpo":"<p>Planejamento do Sistema de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regimento escolar.","id":8752867,"corpo":"<p>Regimento escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento setorial dos servi\u00e7os.","id":8752868,"corpo":"<p>Planejamento setorial dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marco situacional do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":8752869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marco situacional do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento curricular.","id":8752870,"corpo":"<p>Planejamento curricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Municipal no 22.120\/15, artigo 5o (quinto), define que a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho do Est\u00e1gio Probat\u00f3rio ser\u00e1 efetuada por meio de formul\u00e1rio espec\u00edfico, \u201cque conter\u00e1 fatores de avalia\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise da chefia imediata e mediata, assinado por estas, e pelo servidor avaliado, observadas tr\u00eas dimens\u00f5es compostas por caracter\u00edsticas desej\u00e1veis para o desenvolvimento das atribui\u00e7\u00f5es do cargo do servidor\u201d. De acordo com o artigo 5o do referido Decreto, na \u201cDimens\u00e3o Funcional\u201d est\u00e3o inclu\u00eddas as \u201ccaracter\u00edsticas que","provas":[{"id":73532,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-vice-diretor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Vice-Diretor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:51:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2226497,"hashId":"e210304fa650c3e0d6bc708bc3d00419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto Municipal n<sup>o<\/sup> 22.120\/15, artigo 5<sup>o<\/sup> (quinto), define que a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho do Est\u00e1gio Probat\u00f3rio ser\u00e1 efetuada por meio de formul\u00e1rio espec\u00edfico, \u201cque conter\u00e1 fatores de avalia\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise da chefia imediata e mediata, assinado por estas, e pelo servidor avaliado, observadas tr\u00eas dimens\u00f5es compostas por caracter\u00edsticas desej\u00e1veis para o desenvolvimento das atribui\u00e7\u00f5es do cargo do servidor\u201d. De acordo com o artigo 5<sup>o<\/sup> do referido Decreto, na \u201c<em>Dimens\u00e3o Funcional<\/em>\u201d est\u00e3o inclu\u00eddas as \u201ccaracter\u00edsticas que<\/p>","resposta":8753378,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicitam a orienta\u00e7\u00e3o para resultados, a responsabilidade e a seguran\u00e7a no trabalho\u201d.","id":8753377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicitam a orienta\u00e7\u00e3o para resultados, a responsabilidade e a seguran\u00e7a no trabalho\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geram impacto nos processos e formas de trabalho\u201d.","id":8753378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geram impacto nos processos e formas de trabalho\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agregam valor e contribuem para o desenvolvimento da Institui\u00e7\u00e3o\u201d.","id":8753379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agregam valor e contribuem para o desenvolvimento da Institui\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribuem para o absente\u00edsmo e para a excel\u00eancia do atendimento ao usu\u00e1rio\u201d.","id":8753380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuem para o absente\u00edsmo e para a excel\u00eancia do atendimento ao usu\u00e1rio\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aparecem nas atitudes, no comportamento e s\u00e3o um diferencial do servidor\u201d.","id":8753381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparecem nas atitudes, no comportamento e s\u00e3o um diferencial do servidor\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que P(A) \u00e9 a probabilidade de ocorr\u00eancia do evento A. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":73505,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:42:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2226871,"hashId":"2f9151d594beb5fb3b1f0732641d0e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que P(A) \u00e9 a probabilidade de ocorr\u00eancia do evento A. \u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8755085,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se P(A) = 0, ent\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel a ocorr\u00eancia do evento A.","id":8755081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se P(A) = 0, ent\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel a ocorr\u00eancia do evento A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se P(A\\B) = P(B), ent\u00e3o A e B s\u00e3o eventos independentes.","id":8755082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se P(A\\B) = P(B), ent\u00e3o A e B s\u00e3o eventos independentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se A e B s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o P(A ou B) = P(A) + P(B).","id":8755083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se A e B s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o P(A ou B) = P(A) + P(B).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se A e B s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o P(A) + P(B) \u2264 1.","id":8755084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se A e B s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o P(A) + P(B) \u2264 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se A e B n\u00e3o s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o P(A e B) \u2260 P(A) \u00d7 P(B).","id":8755085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se A e B n\u00e3o s\u00e3o eventos independentes, ent\u00e3o P(A e B) \u2260 P(A) \u00d7 P(B).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eventos Independentes","oab":false,"nome":"Eventos Independentes","pai":426627,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426629,"slug":"estatistica-eventos-independentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma listagem de todos os estudantes matriculados em uma grande institui\u00e7\u00e3o de ensino. Decide-se sortear um nome entre os 10 primeiros estudantes da listagem e posteriormente observar todo d\u00e9cimo estudante na lista a partir do primeiro estudante selecionado. Esta t\u00e9cnica de amostragem corresponde a uma amostragem","provas":[{"id":73504,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Diretor de Escola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:45:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226712,"hashId":"2f1b9745624835ee52ddf48d4911d3c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma listagem de todos os estudantes matriculados em uma grande institui\u00e7\u00e3o de ensino. Decide-se sortear um nome entre os 10 primeiros estudantes da listagem e posteriormente observar todo d\u00e9cimo estudante na lista a partir do primeiro estudante selecionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta t\u00e9cnica de amostragem corresponde a uma amostragem<\/p>","resposta":8754307,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estratificada. ","id":8754306,"corpo":"<p>estratificada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistem\u00e1tica. ","id":8754307,"corpo":"<p>sistem\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por conglomerados.","id":8754308,"corpo":"<p>por conglomerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por julgamento.","id":8754309,"corpo":"<p>por julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por quotas.","id":8754310,"corpo":"<p>por quotas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem Sistem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Amostragem Sistem\u00e1tica","pai":7133,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416527,"slug":"estatistica-amostragem-sistematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...broadcasting (...),\u201d underlined in the text is closest, in meaning to:","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:13:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479859,"hashId":"2a497a06e4c110125dff8f0b339f4be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...broadcasting (...),\u201d underlined in the text is closest, in meaning to:<\/p>","resposta":5504441,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmitting","id":5504441,"corpo":"<p>Transmitting<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causing","id":5504442,"corpo":"<p>Causing<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Following","id":5504443,"corpo":"<p>Following<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considering","id":5504444,"corpo":"<p>Considering<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 28, 29 and 30. Flooding hits parts of Midwest, with evacuations in Michigan People living along two mid-Michigan lakes and parts of a river were evacuated Tuesday following several days of heavy rain that produced flooding and put pressure on dams in the area.\tTwo Midland-area schools were opened for evacuees and more than 50 roads have been closed. The evacuations in Michigan followed days of heavy rains in parts of the Midwest that also brought flooding to Chicago and other parts of Illinois, as well as Ohio and other states.\t\u201cWe were laying in bed when I heard sirens,\u201d Jon St. Croix told the Midland Daily News. \u201cA fire truck was driving around, broadcasting that (we needed) to evacuate. It\u2019s a scary thing \u2014 you\u2019re sleeping and awake to sirens.\u201d\tSt. Croix, 62, his wife and a next-door neighbor were among more than a dozen people sheltering in one of the schools. Their home was not flooded, but St. Croix said he had seen flooding in the area.\tVolunteers at the schools said about 120 vehicles were in the parking lots and about 30 people had been staying on cots inside, according to WNEM-TV.\twww.nbcnews.com","id":428133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 28, 29 and 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Flooding hits parts of Midwest, with evacuations in Michigan <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPeople living along two mid-Michigan lakes and parts of a river were evacuated Tuesday following several days of heavy rain that produced flooding and put pressure on dams in the area.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTwo Midland-area schools were opened for evacuees and more than 50 roads have been closed. The evacuations in Michigan followed days of heavy rains in parts of the Midwest that also brought flooding to Chicago and other parts of Illinois, as well as Ohio and other states.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cWe were laying in bed when I heard sirens,\u201d Jon St. Croix told the Midland Daily News. \u201cA fire truck was driving around, <u>broadcasting <\/u>that (we needed) to evacuate. It\u2019s a scary thing \u2014 you\u2019re sleeping and awake to sirens.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSt. Croix, 62, his wife and a next-door neighbor were among more than a dozen people sheltering in one of the schools. Their home was not flooded, but St. Croix said he had seen flooding in the area.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVolunteers at the schools said about 120 vehicles were in the parking lots and about 30 people had been staying on cots inside, according to WNEM-TV.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<em>www.nbcnews.com<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 A 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1479859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The closest meaning of the word \u2018thoughtful\u2019 is:","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:13:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479862,"hashId":"1612d0d241a543849d4c04ba3b59e107","enunciado":"<p>The closest meaning of the word \u2018thoughtful\u2019 is:<\/p>","resposta":5504455,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mentally ill or unable to behave in a reasonable way.","id":5504454,"corpo":"<p>Mentally ill or unable to behave in a reasonable way.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"When you think about how you can help other people.","id":5504455,"corpo":"<p>When you think about how you can help other people.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In need of rest or sleep.","id":5504456,"corpo":"<p>In need of rest or sleep.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Feeling frightened.","id":5504457,"corpo":"<p>Feeling frightened.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 31 and 32.Home School Tips Many schools around the world closed because of the coronavirus. Parents must be a substitute teacher, and they learn with their children at home. It is not an easy task.\tSome parents expect that their children will work as hard as they do in school. However, parents need to understand that every child is different and works at different speeds. It is important to be kind and thoughtful.\tIt does not have to be boring to learn. It can be fun, too. When parents teach their children math, they do not need to sit at the table and work with a book. Children can practice math during common activities such as baking or dining.\tExperts also say that it is important to communicate with the school and teachers and to stay in contact with school friends.\twww.newsinlevels.com","id":428134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 31 and 32.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Home School Tips <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMany schools around the world closed because of the coronavirus. Parents must be a substitute teacher, and they learn with their children at home. It is not an easy task.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSome parents expect that their children will work as hard as they do in school. However, parents need to understand that every child is different and works at different speeds. It is important to be kind and <strong>thoughtful<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIt does not have to be boring to learn. It can be fun, too. When parents teach their children math, they do not need to sit at the table and work with a book. Children can practice math during common activities such as baking or dining.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tExperts also say that it is important to communicate with the school and teachers and to stay in contact with school friends.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em>www.newsinlevels.com<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1479862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The correct information from the text is:","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:13:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479894,"hashId":"96177310d02508123913fbc52e96911b","enunciado":"<p>The correct information from the text is:<\/p>","resposta":5504605,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The name of the Captain is Myat Musk Aung.","id":5504602,"corpo":"<p>The name of the Captain is Myat Musk Aung.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"There were 82 passengers and eight flight crew.","id":5504603,"corpo":"<p>There were 82 passengers and eight flight crew.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The passengers were scared when leaving the plane.","id":5504604,"corpo":"<p>The passengers were scared when leaving the plane.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"On Sunday it was made the contact with the runway.","id":5504605,"corpo":"<p>On Sunday it was made the contact with the runway.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 33, 34 and 35. Hero pilot safely lands passenger plane with no front wheels as sparks fly from nose of jet A pilot safely landed a passenger plane without using its front wheels after they failed to deploy on arrival at the airport.\tVideo footage of the emergency touchdown showed sparks flying from the nose of the aircraft as it slid along the runway in Myanmar.\tNone of the 82 passengers and seven flight crew were injured during the incident at Mandalay International Airport.\tMyanmar National Airlines said in a statement that the pilot, Captain Myat Moe Aung, was alerted to the problem by the plane\u2019s Engine Indicating and Crew Alerting System (EICAS).\tHe informed the control tower and tried a backup emergency procedure to pull down the wheels on the Brazilian-made Embraer 190-LR.\tThe pilot then carried out two fly-bys of the runway to allow air controllers to check visually whether the landing gear had deployed.\tAfter dumping fuel to reduce the landing weight, he brought the aircraft in to land on its rear wheels before the nose slowly tipped down to make contact with the runway at 9.09am on Sunday.\t\u201cThe pilot did a great job,\u201d said Win Khant, permanent secretary of transportation and telecommunication ministry.\tA video posted online by one of the passengers showed smoke spreading through the plane before they evacuated the aircraft.\tSeveral of the passengers were smiling as they walked away from the plane.\tFlight operations at the airport were suspended for several hours as a result of the incident, which is now under investigation.\t\u201cMyanmar national airlines would like to thank all passengers and our crew on board,\u201d the company said in a statement.\tLast week a Biman Bangladesh Airlines plane skidded off the runway after landing in bad weather in Yangon. At least 15 crew and passengers were injured.\twww.independent.co.uk","id":428139,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 33, 34 and 35. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Hero pilot safely lands passenger plane with no front wheels as sparks fly from nose of jet <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA pilot safely landed a passenger plane without using its front wheels after they failed to deploy on arrival at the airport.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVideo footage of the emergency touchdown showed sparks flying from the nose of the aircraft as it slid along the runway in Myanmar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNone of the 82 passengers and seven flight crew were injured during the incident at Mandalay International Airport.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMyanmar National Airlines said in a statement that the pilot, Captain Myat Moe Aung, was alerted to the problem by the plane\u2019s Engine Indicating and Crew Alerting System (EICAS).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHe informed the control tower and tried a backup emergency procedure to pull down the wheels on the Brazilian-made Embraer 190-LR.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tThe pilot then carried out two fly-bys of the runway to allow air controllers to check visually whether the landing gear had deployed.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAfter dumping fuel to reduce the landing weight, he brought the aircraft in to land on its rear wheels before the nose slowly tipped down to make contact with the runway at 9.09am on Sunday.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cThe pilot did a great job,\u201d said Win Khant, permanent secretary of transportation and telecommunication ministry.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA video posted online by one of the passengers showed smoke spreading through the plane before they evacuated the aircraft.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSeveral of the passengers were smiling as they walked away from the plane.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFlight operations at the airport were suspended for several hours as a result of the incident, which is now under investigation.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cMyanmar national airlines would like to thank all passengers and our crew on board,\u201d the company said in a statement.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLast week a Biman Bangladesh Airlines plane skidded off the runway after landing in bad weather in Yangon. At least 15 crew and passengers were injured.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<em>www.independent.co.uk<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1479894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"These are verbs from the text. Choose the alternative in which we can find only irregular verbs.","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:13:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479896,"hashId":"f81d2dc36c9578d8d20348f01883c367","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">These are verbs from the text. Choose the alternative in which we can find only irregular verbs.<\/p>","resposta":5504612,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carry, suspend","id":5504610,"corpo":"<p>carry, suspend<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deploy, walk","id":5504611,"corpo":"<p>deploy, walk<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bring, do","id":5504612,"corpo":"<p>bring, do<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"try, land","id":5504613,"corpo":"<p>try, land<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 33, 34 and 35. Hero pilot safely lands passenger plane with no front wheels as sparks fly from nose of jet A pilot safely landed a passenger plane without using its front wheels after they failed to deploy on arrival at the airport.\tVideo footage of the emergency touchdown showed sparks flying from the nose of the aircraft as it slid along the runway in Myanmar.\tNone of the 82 passengers and seven flight crew were injured during the incident at Mandalay International Airport.\tMyanmar National Airlines said in a statement that the pilot, Captain Myat Moe Aung, was alerted to the problem by the plane\u2019s Engine Indicating and Crew Alerting System (EICAS).\tHe informed the control tower and tried a backup emergency procedure to pull down the wheels on the Brazilian-made Embraer 190-LR.\tThe pilot then carried out two fly-bys of the runway to allow air controllers to check visually whether the landing gear had deployed.\tAfter dumping fuel to reduce the landing weight, he brought the aircraft in to land on its rear wheels before the nose slowly tipped down to make contact with the runway at 9.09am on Sunday.\t\u201cThe pilot did a great job,\u201d said Win Khant, permanent secretary of transportation and telecommunication ministry.\tA video posted online by one of the passengers showed smoke spreading through the plane before they evacuated the aircraft.\tSeveral of the passengers were smiling as they walked away from the plane.\tFlight operations at the airport were suspended for several hours as a result of the incident, which is now under investigation.\t\u201cMyanmar national airlines would like to thank all passengers and our crew on board,\u201d the company said in a statement.\tLast week a Biman Bangladesh Airlines plane skidded off the runway after landing in bad weather in Yangon. At least 15 crew and passengers were injured.\twww.independent.co.uk","id":428139,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 33, 34 and 35. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Hero pilot safely lands passenger plane with no front wheels as sparks fly from nose of jet <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA pilot safely landed a passenger plane without using its front wheels after they failed to deploy on arrival at the airport.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVideo footage of the emergency touchdown showed sparks flying from the nose of the aircraft as it slid along the runway in Myanmar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNone of the 82 passengers and seven flight crew were injured during the incident at Mandalay International Airport.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMyanmar National Airlines said in a statement that the pilot, Captain Myat Moe Aung, was alerted to the problem by the plane\u2019s Engine Indicating and Crew Alerting System (EICAS).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHe informed the control tower and tried a backup emergency procedure to pull down the wheels on the Brazilian-made Embraer 190-LR.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tThe pilot then carried out two fly-bys of the runway to allow air controllers to check visually whether the landing gear had deployed.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAfter dumping fuel to reduce the landing weight, he brought the aircraft in to land on its rear wheels before the nose slowly tipped down to make contact with the runway at 9.09am on Sunday.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cThe pilot did a great job,\u201d said Win Khant, permanent secretary of transportation and telecommunication ministry.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA video posted online by one of the passengers showed smoke spreading through the plane before they evacuated the aircraft.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSeveral of the passengers were smiling as they walked away from the plane.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFlight operations at the airport were suspended for several hours as a result of the incident, which is now under investigation.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cMyanmar national airlines would like to thank all passengers and our crew on board,\u201d the company said in a statement.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLast week a Biman Bangladesh Airlines plane skidded off the runway after landing in bad weather in Yangon. At least 15 crew and passengers were injured.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<em>www.independent.co.uk<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1479896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the chart, we can affirm that ____________. Adapted from https:\/\/www.businessinsider.com\/teens-social-media-effectsmostly-negative-pew-research-2018-6","provas":[{"id":48882,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-epcar-sargento-5","tipo":1,"nome":"EPCAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:13:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1488745,"hashId":"7d70fec6f1ef337076f821180bbe98d8","enunciado":"<p>According to the chart, we can affirm that ____________.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48882\/questao\/1488745-20210119131359000000-0.png\" width=\"333\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adapted from https:\/\/www.businessinsider.com\/teens-social-media-effectsmostly-<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>negative-pew-research-2018-6<\/em><\/p>","resposta":5543093,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"it only has a negative effect","id":5543091,"corpo":"<p>it only has a negative effect<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"more than 1000 teens were interviewed","id":5543092,"corpo":"<p>more than 1000 teens were interviewed<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"all the teens were between 13 and 17 years old","id":5543093,"corpo":"<p>all the teens were between 13 and 17 years old<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the survey was conducted in July and August 2020","id":5543094,"corpo":"<p>the survey was conducted in July and August 2020<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 37","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1488745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text and answer questions 31 and 32. Adapted from http:\/\/www.englishact.com.br\/2016\/10\/atividades-comtirinhas- do-garfield-em.htmlWhat is the main verb tense used in the comic strip?","provas":[{"id":48882,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar","descricao":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ar - EPCAR","sigla":"EPCAR","oab":false,"id":1015,"slug":"epcar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-epcar-sargento-5","tipo":1,"nome":"EPCAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:13:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1488759,"hashId":"4aad11e87ed41e5299c7160a2468a1dc","enunciado":"<p><strong>Read the text and answer questions 31 and 32. <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48882\/questao\/1488759-20210120095817000000-0.png\" width=\"570\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from http:\/\/www.englishact.com.br\/2016\/10\/atividades-comtirinhas- do-garfield-em.html<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>What is the main verb tense used in the comic strip?<\/p>","resposta":5543159,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Present Perfect","id":5543156,"corpo":"<p>Present Perfect<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simple Present","id":5543157,"corpo":"<p>Simple Present<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Past Perfect","id":5543158,"corpo":"<p>Past Perfect<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Simple Past","id":5543159,"corpo":"<p>Simple Past<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 37","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1488759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}