{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":4538,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente \u00e9 admitida em trabalho de parto, gesta\u00e7\u00e3o a termo, sem patologias. \u00c9 observada sa\u00edda de l\u00edquido meconiado 2+ ao exame f\u00edsico e colo de 4 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Vitalidade fetal apresenta monitoriza\u00e7\u00e3o categoria I. Neste momento, a paciente solicita analgesia de parto farmacol\u00f3gica. \u00c9 correto:","provas":[{"id":56563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:44:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1708139,"hashId":"c780a693877f430b6d9336f17737330e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente \u00e9 admitida em trabalho de parto, gesta\u00e7\u00e3o a termo, sem patologias. \u00c9 observada sa\u00edda de l\u00edquido meconiado 2+ ao exame f\u00edsico e colo de 4 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Vitalidade fetal apresenta monitoriza\u00e7\u00e3o categoria I. Neste momento, a paciente solicita analgesia de parto farmacol\u00f3gica. \u00c9 correto:<\/p>","resposta":6469295,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o autorizar a analgesia de parto e encaminhar a paciente ao banho","id":6469292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o autorizar a analgesia de parto e encaminhar a paciente ao banho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o autorizar a analgesia de parto e orientar aguardar a fase ativa do trabalho de parto para a realiza\u00e7\u00e3o da mesma","id":6469293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o autorizar a analgesia de parto e orientar aguardar a fase ativa do trabalho de parto para a realiza\u00e7\u00e3o da mesma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o autorizar a analgesia de parto e indicar resolu\u00e7\u00e3o por parto cesariana","id":6469294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o autorizar a analgesia de parto e indicar resolu\u00e7\u00e3o por parto cesariana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autorizar a analgesia de parto, uma vez que a paciente decide o melhor momento para a aplica\u00e7\u00e3o da mesma","id":6469295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar a analgesia de parto, uma vez que a paciente decide o melhor momento para a aplica\u00e7\u00e3o da mesma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autorizar a analgesia de parto, por\u00e9m refor\u00e7ar que devido a precocidade da solicita\u00e7\u00e3o a resolu\u00e7\u00e3o por parto cesariana \u00e9 mais coerente","id":6469296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar a analgesia de parto, por\u00e9m refor\u00e7ar que devido a precocidade da solicita\u00e7\u00e3o a resolu\u00e7\u00e3o por parto cesariana \u00e9 mais coerente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1708139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"PNS Medicina Patologia Cervical","id":17841,"slug":"pns-medicina-patologia-cervical"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Febre Reum\u00e1tica possui uma distribui\u00e7\u00e3o universal, mas com marcada diferen\u00e7a nas taxas de incid\u00eancia e preval\u00eancia entre os diversos pa\u00edses, constituindo a principal causa de cardiopatia adquirida em crian\u00e7as e adultos jovens nos pa\u00edses em desenvolvimento. Sobre a doen\u00e7a, analise as afirmativas abaixo: I. A Febre Reum\u00e1tica (FR) e a Cardiopatia Reum\u00e1tica Cr\u00f4nica (CRC) s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es n\u00e3o supurativas da faringoamigdalite causada pelo estreptococo beta-hemol\u00edtico do grupo A (EBGA) e decorrem de resposta imune tardia a esta infec\u00e7\u00e3o, em popula\u00e7\u00f5es geneticamente predispostas. II. O diagn\u00f3stico da Febre Reum\u00e1tica \u00e9 cl\u00ednico, n\u00e3o existindo sinal patognom\u00f4nico ou exame espec\u00edfico. III. A artrite t\u00edpica da Febre Reum\u00e1tica evolui de forma sim\u00e9trica. O quadro articular afeta preferencialmente as grandes articula\u00e7\u00f5es, particularmente dos membros inferiores. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":41766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico Neurologista - 2020"},{"id":41771,"cargo":{"descricao":"PNS Medicina Patologia Cervical","id":17841,"slug":"pns-medicina-patologia-cervical"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-pns-medicina-patologia-cervical","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - PNS Medicina Patologia Cervical - 2020"},{"id":41773,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2020"},{"id":41777,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico PSF - 2020"},{"id":41779,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2020"},{"id":41790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":41792,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2020"},{"id":41795,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580,"slug":"medico-area-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2020"},{"id":41796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2020"},{"id":41797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":41810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2020"},{"id":41826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quissam\u00e3","sigla":"","id":3822,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-quissama-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quissama-rj-2020-gualimp-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Quissam\u00e3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1239740,"hashId":"602674e93835551b70ec91eb0a40cd42","enunciado":"<p align=\"justify\">A Febre Reum\u00e1tica possui uma distribui\u00e7\u00e3o universal, mas com marcada diferen\u00e7a nas taxas de\r\nincid\u00eancia e preval\u00eancia entre os diversos pa\u00edses, constituindo a principal causa de cardiopatia adquirida\r\nem crian\u00e7as e adultos jovens nos pa\u00edses em desenvolvimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a doen\u00e7a, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A Febre Reum\u00e1tica (FR) e a Cardiopatia Reum\u00e1tica Cr\u00f4nica (CRC) s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es n\u00e3o supurativas\r\nda faringoamigdalite causada pelo estreptococo beta-hemol\u00edtico do grupo A (EBGA) e decorrem de\r\nresposta imune tardia a esta infec\u00e7\u00e3o, em popula\u00e7\u00f5es geneticamente predispostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O diagn\u00f3stico da Febre Reum\u00e1tica \u00e9 cl\u00ednico, n\u00e3o existindo sinal patognom\u00f4nico ou exame espec\u00edfico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A artrite t\u00edpica da Febre Reum\u00e1tica evolui de forma sim\u00e9trica. O quadro articular afeta\r\npreferencialmente as grandes articula\u00e7\u00f5es, particularmente dos membros inferiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4481881,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":4481881,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":4481882,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":4481883,"corpo":"<p align=justify>apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4481884,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1239740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a passagem de f\u00f3rceps, analise as afirmativas abaixo. I. O v\u00e9rtice do f\u00f3rceps deve ser posicionado simetricamente \u00e0 sutura sagital. II. O f\u00f3rceps baixo \u00e9 o aplicado em descida inferior ou igual a +1 cm de DeLee. III. No f\u00f3rceps de al\u00edvio a apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 insinuada, por\u00e9m acima do plano +2 DeLee. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:44:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1708137,"hashId":"6780688ebee224fc72ae9b5aaab15f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a passagem de f\u00f3rceps, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O v\u00e9rtice do f\u00f3rceps deve ser posicionado simetricamente \u00e0 sutura sagital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O f\u00f3rceps baixo \u00e9 o aplicado em descida inferior ou igual a +1 cm de DeLee. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No f\u00f3rceps de al\u00edvio a apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 insinuada, por\u00e9m acima do plano +2 DeLee. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6469282,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6469282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6469283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6469284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6469285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6469286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1708137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682,"slug":"medico-area-endoscopia-ginecologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":22375,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"M\u00e9dico \u2013 \u00c1rea: Cirurgia Bari\u00e1trica","id":22376,"slug":"medico-area-cirurgia-bariatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Cap\u00edtulo XVI do Estatuto da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), \u00e9 tratado sobre a auditoria interna, que \u00e9 vinculada ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, diretamente ou por meio do comit\u00ea de auditoria. Sobre a auditoria interna da EBSERH, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) \u201cCompete executar as atividades de auditoria de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, administrativa, patrimonial e operacional da empresa.\u201d ( ) \u201cCabe propor as medidas preventivas e corretivas dos desvios detectados.\u201d ( ) \u201cDeve verificar o cumprimento e a implementa\u00e7\u00e3o pela empresa das recomenda\u00e7\u00f5es ou determina\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da Controladoria Geral da Uni\u00e3o, do Tribunal de Contas do Estado e do Conselho Executivo.\u201d Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":56558,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2020"},{"id":56561,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":56563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2020"},{"id":56564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018,"slug":"medico-area-genetica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-genetica-medica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2020"},{"id":56566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":11682,"slug":"medico-area-endoscopia-ginecologica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-endoscopia-ginecologica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2020"},{"id":56567,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia-o-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2020"},{"id":56571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":22375,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-n-de-inscricao-e-cpf-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2020"},{"id":56574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":56575,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":56576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-geral-nao-tem-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2020"},{"id":56577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-do-trauma-nao-tem-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":56578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2020"},{"id":56579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico \u2013 \u00c1rea: Cirurgia Bari\u00e1trica","id":22376,"slug":"medico-area-cirurgia-bariatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-medico-area-cirurgia-bariatrica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico \u2013 \u00c1rea: Cirurgia Bari\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 15:45:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1705973,"hashId":"ee32e03c993a2d397d36aa6f11908cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Cap\u00edtulo XVI do Estatuto da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH), \u00e9 tratado sobre a auditoria interna, que \u00e9 vinculada ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, diretamente ou por meio do comit\u00ea de auditoria. Sobre a auditoria interna da EBSERH, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cCompete executar as atividades de auditoria de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, administrativa, patrimonial e operacional da empresa.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cCabe propor as medidas preventivas e corretivas dos desvios detectados.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cDeve verificar o cumprimento e a implementa\u00e7\u00e3o pela empresa das recomenda\u00e7\u00f5es ou determina\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, da Controladoria Geral da Uni\u00e3o, do Tribunal de Contas do Estado e do Conselho Executivo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6458784,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":6458783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":6458784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":6458785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":6458786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":6458787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto Social EBSERH","oab":false,"nome":"Estatuto Social EBSERH","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430140,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-social-ebserh"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1705973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amparo","sigla":"","id":1644,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-amparo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":51236,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amparo","sigla":"","id":1644,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-amparo-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amparo-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Amparo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:43:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1546982,"hashId":"a4e770c603139802339d09899b0b94ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":5791960,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas devem permitir aos alunos somente acessarem o conhecimento.","id":5791960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas devem permitir aos alunos somente acessarem o conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aprendizagem \u00e9 um dos principais objetivos de toda pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.","id":5791961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem \u00e9 um dos principais objetivos de toda pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica est\u00e1 articulada com uma pedagogia, que nada mais \u00e9 que uma concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica da educa\u00e7\u00e3o.","id":5791962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica est\u00e1 articulada com uma pedagogia, que nada mais \u00e9 que uma concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental tornar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica em uma pr\u00e1tica \u00e9tica, comprometida, coerente, ao mesmo tempo, consciente e competente.","id":5791963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental tornar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica em uma pr\u00e1tica \u00e9tica, comprometida, coerente, ao mesmo tempo, consciente e competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica \u00e9 uma pr\u00e1tica social, uma pr\u00e1tica pol\u00edtica, pois n\u00e3o se pode conceber a educa\u00e7\u00e3o sem um v\u00ednculo s\u00f3cio hist\u00f3rico.","id":5791964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica \u00e9 uma pr\u00e1tica social, uma pr\u00e1tica pol\u00edtica, pois n\u00e3o se pode conceber a educa\u00e7\u00e3o sem um v\u00ednculo s\u00f3cio hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1546982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios registros na literatura mostram a import\u00e2ncia da transmiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o cruzada como fonte de surtos de infec\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Diante disso, assinale a alternativa correta dos cuidados imprescind\u00edveis que o profissional de sa\u00fade deve seguir.","provas":[{"id":56450,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:05:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1758025,"hashId":"0f74dd01fc63f7c0502aab3c41f3b8d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios registros na literatura mostram a import\u00e2ncia da transmiss\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o cruzada como fonte de surtos de infec\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Diante disso, assinale a alternativa correta dos cuidados imprescind\u00edveis que o profissional de sa\u00fade deve seguir.<\/p>","resposta":6695192,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higienize o leito do paciente com biguanida toda vez que, na mesma enfermaria, esteja internado outro paciente com isolamento de contato","id":6695188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienize o leito do paciente com biguanida toda vez que, na mesma enfermaria, esteja internado outro paciente com isolamento de contato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despreze, em lixo contaminado, as roupas de cama utilizadas por um paciente internado com diagn\u00f3stico de meningite","id":6695189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despreze, em lixo contaminado, as roupas de cama utilizadas por um paciente internado com diagn\u00f3stico de meningite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fique respons\u00e1vel por pacientes contaminados com o mesmo microorganismo e, s\u00f3 ao t\u00e9rmino do plant\u00e3o possa auxiliar seu colega de trabalho no cuidado a outros pacientes","id":6695190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fique respons\u00e1vel por pacientes contaminados com o mesmo microorganismo e, s\u00f3 ao t\u00e9rmino do plant\u00e3o possa auxiliar seu colega de trabalho no cuidado a outros pacientes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a a descontamina\u00e7\u00e3o com uso de clorexedine degermante ao chegar a sua resid\u00eancia","id":6695191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a a descontamina\u00e7\u00e3o com uso de clorexedine degermante ao chegar a sua resid\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Higienize as m\u00e3os antes e ap\u00f3s o cuidado ao paciente fazendo uso de agente t\u00f3pico com efic\u00e1cia antimicrobiana, com t\u00e9cnica adequada e no tempo preconizado","id":6695192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienize as m\u00e3os antes e ap\u00f3s o cuidado ao paciente fazendo uso de agente t\u00f3pico com efic\u00e1cia antimicrobiana, com t\u00e9cnica adequada e no tempo preconizado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413254,"slug":"enfermagem-servico-de-controle-de-infeccao-hospitalar-scih"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pH de uma solu\u00e7\u00e3o \u00e9 definido pela f\u00f3rmulapH=log10\u200b ([H+]1\u200b)sendo [H+] a concentra\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio presente na solu\u00e7\u00e3o. O pH de uma solu\u00e7\u00e3o com [H+]=3,0\u00d710\u22128 \u00e9","provas":[{"id":48441,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:22:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1468109,"hashId":"a0d5a7e0ab3b8841f5e7d4f118bc625e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pH de uma solu\u00e7\u00e3o \u00e9 definido pela f\u00f3rmula<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"pH=\\log_{10}\\ \\left(\\frac{1}{\\left[H^+\\right]}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.206968em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45586em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.24414em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">[<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.702664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">sendo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left[H^+\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.02133em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.771331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> a concentra\u00e7\u00e3o de hidrog\u00eanio presente na solu\u00e7\u00e3o. O pH de uma solu\u00e7\u00e3o com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left[H^+\\right]=3,0\\times10^{-8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.02133em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.771331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u00d7<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9<\/p>","resposta":5454817,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 6 e 7","id":5454814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 6 e 7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 5 e 6","id":5454815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 5 e 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 4 e 5","id":5454816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 4 e 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 7 e 8","id":5454817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 7 e 8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre 8 e 9","id":5454818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 8 e 9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403851,"slug":"matematica-funcao-logaritmica"}],"slug":"matematica\/1468109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa de computador foi executado e, como resultado, produziu o n\u00famero 347910, na base decimal. Assinale a alternativa que apresenta esse n\u00famero na base hexadecimal.","provas":[{"id":50494,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:35:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1545819,"hashId":"80063c9359fb34be1d6d05893ec91433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa de computador foi executado e, como resultado, produziu o n\u00famero <span class=\"ql-font-monospace\">3479<\/span><sub class=\"ql-font-monospace\">10<\/sub>, na base decimal. Assinale a alternativa que apresenta esse n\u00famero na base hexadecimal.<\/p>","resposta":5786964,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E7916","id":5786963,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">E79<\/span><sub class=\"ql-font-monospace\">16<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D9716","id":5786964,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">D97<\/span><sub class=\"ql-font-monospace\">16<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D7916","id":5786965,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">D79<\/span><sub class=\"ql-font-monospace\">16<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C7916","id":5786966,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">C79<\/span><sub class=\"ql-font-monospace\">16<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E9716","id":5786967,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">E97<\/span><sub class=\"ql-font-monospace\">16<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 66","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1545819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":46422,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-agente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Agente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:53:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410928,"hashId":"de8a9c496350bf92b1f518a695602cd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5198510,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos casos expressos em lei, esse Estatuto n\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade.","id":5198508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos expressos em lei, esse Estatuto n\u00e3o se aplica \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, com \u00f4nus da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata a lei, assegurando-lhes, por lei, apenas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.","id":5198509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, com \u00f4nus da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata a lei, assegurando-lhes, por lei, apenas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera-se crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade.","id":5198510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, priorizando em casos espec\u00edficos, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":5198511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, priorizando em casos espec\u00edficos, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os direitos enunciados nessa Lei aplicam-se a crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, sem discrimina\u00e7\u00e3o de nascimento, situa\u00e7\u00e3o familiar, idade, sexo, ra\u00e7a, etnia ou cor, religi\u00e3o ou cren\u00e7a, defici\u00eancia e local de moradia.","id":5198512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos enunciados nessa Lei aplicam-se a crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, sem discrimina\u00e7\u00e3o de nascimento, situa\u00e7\u00e3o familiar, idade, sexo, ra\u00e7a, etnia ou cor, religi\u00e3o ou cren\u00e7a, defici\u00eancia e local de moradia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1410928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Responsabilidades dos Agentes P\u00fablicos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":71994,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c2ngulo","sigla":"","id":3836,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-angulo-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-angulo-pr-2020-unifil-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de \u00c2ngulo - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 14:13:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2200556,"hashId":"988145c28e9ff4a3a170ae4986c07583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Responsabilidades dos Agentes P\u00fablicos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8639449,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":8639448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado cumular as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas.","id":8639449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado cumular as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade penal abrange os crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor, nessa qualidade.","id":8639450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade penal abrange os crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor, nessa qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum servidor poder\u00e1 ser responsabilizado civil, penal ou administrativamente por dar ci\u00eancia \u00e0 autoridade superior ou, quando houver suspeita de envolvimento desta, a outra autoridade competente para apura\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o concernente \u00e0 pr\u00e1tica de crimes ou improbidade de que tenha conhecimento, ainda que em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":8639451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum servidor poder\u00e1 ser responsabilizado civil, penal ou administrativamente por dar ci\u00eancia \u00e0 autoridade superior ou, quando houver suspeita de envolvimento desta, a outra autoridade competente para apura\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o concernente \u00e0 pr\u00e1tica de crimes ou improbidade de que tenha conhecimento, ainda que em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de elabora\u00e7\u00e3o dos Projetos Pol\u00edticos Pedag\u00f3gicos nas escolas foi gerado a partir da publica\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (1996) que, em seus Artigos 12, 13 e 14, estabeleceu:","provas":[{"id":42674,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2020"},{"id":42680,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2020"},{"id":42685,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":42686,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":42691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"},{"id":42695,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":42701,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 16:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1271671,"hashId":"aaba0ab2606c587692d69ed3f54e226c","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de elabora\u00e7\u00e3o dos Projetos Pol\u00edticos Pedag\u00f3gicos nas escolas foi gerado a partir da publica\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (1996) que, em seus Artigos 12, 13 e 14, estabeleceu:<\/p>","resposta":4615723,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que os sistemas de ensino ter\u00e3o liberdade de organiza\u00e7\u00e3o nos termos da Lei.","id":4615720,"corpo":"<p align=justify>que os sistemas de ensino ter\u00e3o liberdade de organiza\u00e7\u00e3o nos termos da Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade da elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e planos educacionais.","id":4615721,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade da elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e planos educacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o dever da supervis\u00e3o dos estabelecimentos do seu pr\u00f3prio sistema de ensino.","id":4615722,"corpo":"<p align=justify>o dever da supervis\u00e3o dos estabelecimentos do seu pr\u00f3prio sistema de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de uma proposta pedag\u00f3gica para as escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":4615723,"corpo":"<p align=justify>a obrigatoriedade de uma proposta pedag\u00f3gica para as escolas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que as escolas devem realizar a\u00e7\u00f5es destinadas a promover a cultura de paz.","id":4615724,"corpo":"<p align=justify>que as escolas devem realizar a\u00e7\u00f5es destinadas a promover a cultura de paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1271671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos microrganismos abaixo relacionados apresentam as seguintes caracter\u00edsticas: s\u00e3o cocos Gram-positivos, catalase negativos, produzem hem\u00f3lise alfa em agar sangue de carneiro e s\u00e3o resistentes \u00e0 optoquina: ","provas":[{"id":72403,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-bioquimico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2206955,"hashId":"f3ffe5fda31496eee5f45578aab6e839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais dos microrganismos abaixo relacionados apresentam as seguintes caracter\u00edsticas: s\u00e3o cocos Gram-positivos, catalase negativos, produzem hem\u00f3lise alfa em agar sangue de carneiro e s\u00e3o resistentes \u00e0 optoquina: <\/p>","resposta":8667402,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enterobacter aerogenes. ","id":8667398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enterobacter aerogenes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes. ","id":8667399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus pyogenes.<\/em> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus epidermidis. ","id":8667400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus epidermidis.<\/em> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae. ","id":8667401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Streptococcus pneumoniae. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Streptococcus viridans. ","id":8667402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Streptococcus viridans<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Monera","oab":false,"nome":"Reino Monera","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408618,"slug":"biologia-reino-monera"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre as medidas de um \u00e2ngulo interno de um dodec\u00e1gono regular e de um \u00e2ngulo interno de um oct\u00f3gono tamb\u00e9m regular \u00e9 ","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511110,"hashId":"b56555cf7fdc0144ab5836f4774f17ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre as medidas de um \u00e2ngulo interno de um dodec\u00e1gono regular e de um \u00e2ngulo interno de um oct\u00f3gono tamb\u00e9m regular \u00e9 <\/p>","resposta":5640519,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15\u00b0","id":5640519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25\u00b0 ","id":5640520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25\u00b0 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\u00b0 ","id":5640521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30\u00b0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40\u00b0 ","id":5640522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40\u00b0 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c2ngulo inscrito e \u00e2ngulo central","oab":false,"nome":"\u00c2ngulo inscrito e \u00e2ngulo central","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408871,"slug":"matematica-angulo-inscrito-e-angulo-central"}],"slug":"matematica\/1511110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o computador, assim como os perif\u00e9ricos necess\u00e1rios para o seu devido uso atendam \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponde ao sistema que deve ser carregado ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o da BIOS, entre as alternativas a seguir. ","provas":[{"id":73782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":73783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:37:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243439,"hashId":"f4fc6e157ac7a3ad3902a689414d6398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o computador, assim como os perif\u00e9ricos necess\u00e1rios para o seu devido uso atendam \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponde ao sistema que deve ser carregado ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o da BIOS, entre as alternativas a seguir. <\/p>","resposta":8828510,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Navegador de internet.","id":8828508,"corpo":"<p>Navegador de internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Office.","id":8828509,"corpo":"<p>Microsoft Office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Windows.","id":8828510,"corpo":"<p>Microsoft Windows.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LibreOffice.","id":8828511,"corpo":"<p>LibreOffice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual nome \u00e9 dado \u00e0 t\u00e9cnica de falsifica\u00e7\u00e3o de e-mails, em que fraudadores alteram campos do cabe\u00e7alho de um e-mail, de forma a aparentar determinada origem de envio, quando, na verdade, foi enviado de outra.","provas":[{"id":73782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":73783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:37:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243441,"hashId":"8fad4b3fd5eea7f143093b14183bd399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual nome \u00e9 dado \u00e0 t\u00e9cnica de falsifica\u00e7\u00e3o de e-mails, em que fraudadores alteram campos do cabe\u00e7alho de um e-mail, de forma a aparentar determinada origem de envio, quando, na verdade, foi enviado de outra.<\/p>","resposta":8828517,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Worm.","id":8828516,"corpo":"<p>Worm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Spoofing.","id":8828517,"corpo":"<p>Spoofing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Spam.","id":8828518,"corpo":"<p>Spam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Phishing.","id":8828519,"corpo":"<p>Phishing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":"informatica\/2243441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, ao editar um texto com o Microsoft Word 2010, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, inadvertidamente, digitou as seguintes teclas: [CTRL + SHIFT + G]. Uma a\u00e7\u00e3o foi executada logo em seguida. Assinale-a.","provas":[{"id":69629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:49:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129226,"hashId":"73e42ab94678ef3b302f031dab077103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um usu\u00e1rio, ao editar um texto com o Microsoft Word 2010, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, inadvertidamente, digitou as seguintes teclas: [CTRL + SHIFT + G]. Uma a\u00e7\u00e3o foi executada logo em seguida. Assinale-a.<\/strong><\/p>","resposta":8329779,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refazer a \u00faltima a\u00e7\u00e3o.","id":8329778,"corpo":"<p>Refazer a \u00faltima a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir a caixa de di\u00e1logo Contar Palavras.","id":8329779,"corpo":"<p>Abrir a caixa de di\u00e1logo Contar Palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remover a divis\u00e3o de janela do documento.","id":8329780,"corpo":"<p>Remover a divis\u00e3o de janela do documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remover a formata\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo ou caractere.","id":8329781,"corpo":"<p>Remover a formata\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo ou caractere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ele quem mesmo?Depois de um bom tempo dizendo que eu era a mulher da vida dele, um belo dia eu recebo um e-mail dizendo: \u201colha, n\u00e3o d\u00e1 mais\u201d. T\u00e1 certo que a gente tava quase se matando e que o namoro j\u00e1 tinha acabado mesmo, mas n\u00e3o se termina nenhuma hist\u00f3ria de amor (e eu ainda o amava muito) com um e-mail, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Liguei pra tentar conversar e terminar tudo decentemente e ele respondeu: \u201cmas agora eu t\u00f4 comendo um lanche com amigos\u201d. Enfim, fiquei pra morrer algumas semanas at\u00e9 que decidi que precisava ser uma mulher melhor para ele. Quem sabe eu ficando mais bonita, mais equilibrada ou mais inteligente, ele n\u00e3o volta pra mim?Foi assim que me matriculei simultaneamente numa academia de gin\u00e1stica, num centro budista e em um curso de cinema. Nos meses que se seguiram eu me tornei dos seres mais malhados, calmos, espiritualizados e cin\u00e9filos do planeta. E sabe o que aconteceu? Nada, absolutamente nada, ele continuou n\u00e3o lembrando que eu existia. A\u00ed achei que isso n\u00e3o podia ficar assim, de jeito nenhum, eu precisava ser ainda melhor pra ele. Sim, ele tinha que voltar pra mim de qualquer jeito!Pra isso, larguei de vez a propaganda, que eu n\u00e3o suportava mais, e resolvi me empenhar na carreira de escritora. Participei de v\u00e1rios livros, terminei meu pr\u00f3prio livro, ganhei novas colunas em revistas, quintupliquei o n\u00famero de leitores do meu site e nada aconteceu. Mas eu sou taurina com ascendente em \u00c1ries, lua em G\u00eameos, filha \u00fanica! Eu n\u00e3o desisto f\u00e1cil assim de um amor, e ent\u00e3o resolvi que tinha que ser uma super ultra mulher para ele, s\u00f3 assim ele voltaria pra mim.Foi ent\u00e3o que passei 35 dias na Europa, exclusivamente em minha companhia, conhecendo lugares geniais, controlando meu p\u00e2nico em estar sozinha e longe de casa, me tornando mais culta e vivida. Voltei de viagem e tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n: nem sinal de vida.Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo, aprendi a fazer strip, cortei meu cabelo 145 vezes, aumentei a terapia, li mais uns 30 livros, ajudei os pobres, rezei pra Santo Ant\u00f4nio umas 1.000 vezes, torrei no sol, fiz milhares de cursos de roteiro, astrologia e hist\u00f3ria, aprendi a nadar, me apaixonei por praia, comprei todas as roupas mais lindas de Paris. Como \u00faltima cartada para ser a melhor mulher do planeta, eu resolvi ir morar sozinha. Aluguei um apartamento charmoso, decorei tudo brilhantemente, chamei amigos para a inaugura\u00e7\u00e3o, servi bom vinho e comidinhas feitas, claro, por mim, que tamb\u00e9m finalmente aprendi a cozinhar. Resultado disso tudo: sil\u00eancio absoluto.O tempo passou, eu continuei acordando e indo dormir todos os dias querendo ser mais feliz para ele, mais bonita para ele, mais mulher para ele.At\u00e9 que algo sensacional aconteceu\u2026Um belo dia eu acordei t\u00e3o bonita, t\u00e3o feliz, t\u00e3o realizada, t\u00e3o mulher, que eu acabei me tornando mulher DEMAIS para ele.Ele quem mesmo?(MEDEIROS, Martha. Ele quem mesmo? Dispon\u00edvel em: https:\/\/ www.pensarcontemporaneo.com\/ele-quem-mesmo-cronica-demartha-medeiros\/. Acesso em: 05\/12\/2019.)","id":502388,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ele quem mesmo?<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois de um bom tempo dizendo que eu era a mulher da vida dele, um belo dia eu recebo um <em>e-mail<\/em> dizendo: \u201colha, n\u00e3o d\u00e1 mais\u201d. T\u00e1 certo que a gente tava quase se matando e que o namoro j\u00e1 tinha acabado mesmo, mas n\u00e3o se termina nenhuma hist\u00f3ria de amor (e eu ainda o amava muito) com um <em>e-mail<\/em>, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Liguei pra tentar conversar e terminar tudo decentemente e ele respondeu: \u201cmas agora eu t\u00f4 comendo um lanche com amigos\u201d. Enfim, fiquei pra morrer algumas semanas at\u00e9 que decidi que precisava ser uma mulher melhor para ele. Quem sabe eu ficando mais bonita, mais equilibrada ou mais inteligente, ele n\u00e3o volta pra mim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi assim que me matriculei simultaneamente numa academia de gin\u00e1stica, num centro budista e em um curso de cinema. Nos meses que se seguiram eu me tornei dos seres mais malhados, calmos, espiritualizados e cin\u00e9filos do planeta. E sabe o que aconteceu? Nada, absolutamente nada, ele continuou n\u00e3o lembrando que eu existia. A\u00ed achei que isso n\u00e3o podia ficar assim, de jeito nenhum, eu precisava ser ainda melhor pra ele. Sim, ele tinha que voltar pra mim de qualquer jeito!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pra isso, larguei de vez a propaganda, que eu n\u00e3o suportava mais, e resolvi me empenhar na carreira de escritora. Participei de v\u00e1rios livros, terminei meu pr\u00f3prio livro, ganhei novas colunas em revistas, quintupliquei o n\u00famero de leitores do meu <em>site<\/em> e nada aconteceu. Mas eu sou taurina com ascendente em \u00c1ries, lua em G\u00eameos, filha \u00fanica! Eu n\u00e3o desisto f\u00e1cil assim de um amor, e ent\u00e3o resolvi que tinha que ser uma super ultra mulher para ele, s\u00f3 assim ele voltaria pra mim.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi ent\u00e3o que passei 35 dias na Europa, exclusivamente em minha companhia, conhecendo lugares geniais, controlando meu p\u00e2nico em estar sozinha e longe de casa, me tornando mais culta e vivida. Voltei de viagem e tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n: nem sinal de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo, aprendi a fazer strip, cortei meu cabelo 145 vezes, aumentei a terapia, li mais uns 30 livros, ajudei os pobres, rezei pra Santo Ant\u00f4nio umas 1.000 vezes, torrei no sol, fiz milhares de cursos de roteiro, astrologia e hist\u00f3ria, aprendi a nadar, me apaixonei por praia, comprei todas as roupas mais lindas de Paris. Como \u00faltima cartada para ser a melhor mulher do planeta, eu resolvi ir morar sozinha. Aluguei um apartamento charmoso, decorei tudo brilhantemente, chamei amigos para a inaugura\u00e7\u00e3o, servi bom vinho e comidinhas feitas, claro, por mim, que tamb\u00e9m finalmente aprendi a cozinhar. Resultado disso tudo: sil\u00eancio absoluto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tempo passou, eu continuei acordando e indo dormir todos os dias querendo ser mais feliz para ele, mais bonita para ele, mais mulher para ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">At\u00e9 que algo sensacional aconteceu\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um belo dia eu acordei t\u00e3o bonita, t\u00e3o feliz, t\u00e3o realizada, t\u00e3o mulher, que eu acabei me tornando mulher DEMAIS para ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele quem mesmo?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(MEDEIROS, Martha. Ele quem mesmo? Dispon\u00edvel em: https:\/\/ www.pensarcontemporaneo.com\/ele-quem-mesmo-cronica-demartha-medeiros\/. Acesso em: 05\/12\/2019.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na lei complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, das presta\u00e7\u00f5es de contas, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":54841,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:51:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1644979,"hashId":"28e3acb4eee16d8b0867bbba4cadfa74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na lei complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, das presta\u00e7\u00f5es de contas, assinale a alternativa incorreta<\/p>","resposta":6194980,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Tribunais de Contas emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio conclusivo sobre as contas no prazo de sessenta dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais","id":6194979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Contas emitir\u00e3o parecer pr\u00e9vio conclusivo sobre as contas no prazo de sessenta dias do recebimento, se outro n\u00e3o estiver estabelecido nas constitui\u00e7\u00f5es estaduais ou nas leis org\u00e2nicas municipais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de Munic\u00edpios que n\u00e3o sejam capitais e que tenham menos de cem mil habitantes o prazo ser\u00e1 de cento e oitenta dias.","id":6194980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de Munic\u00edpios que n\u00e3o sejam capitais e que tenham menos de cem mil habitantes o prazo ser\u00e1 de cento e oitenta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o dos resultados da aprecia\u00e7\u00e3o das contas, julgadas ou tomadas.","id":6194981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o dos resultados da aprecia\u00e7\u00e3o das contas, julgadas ou tomadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de contas evidenciar\u00e1 o desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o, destacando as provid\u00eancias adotadas no \u00e2mbito da fiscaliza\u00e7\u00e3o das receitas e combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos nas inst\u00e2ncias administrativa e judicial, bem como as demais medidas para incremento das receitas tribut\u00e1rias e de contribui\u00e7\u00f5es.","id":6194982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de contas evidenciar\u00e1 o desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 previs\u00e3o, destacando as provid\u00eancias adotadas no \u00e2mbito da fiscaliza\u00e7\u00e3o das receitas e combate \u00e0 sonega\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos nas inst\u00e2ncias administrativa e judicial, bem como as demais medidas para incremento das receitas tribut\u00e1rias e de contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","oab":false,"nome":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424353,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-prestacoes-de-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1644979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se sen (a+ b) = \u221221\u200b e cos (a - b) = \u2212 23\u200b\u200b , ent\u00e3o o valor de (sen a + cos a)(sen b + cos b) \u00e9","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511136,"hashId":"645485f800d3218be003e753047e2a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se sen (a+ b) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{1}{2}\" wfd-id=\"71991\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"71992\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"71993\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"71994\"><span class=\"base\" wfd-id=\"71995\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"72021\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"72020\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"71996\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"72019\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"71998\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"71999\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"72003\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"72005\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"72014\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"72018\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"72015\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"72016\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"72017\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"72011\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"72013\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"72012\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"72006\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"72010\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"72007\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"72008\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"72009\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"72004\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"72000\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"72001\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"72002\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"71997\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e cos (a - b) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\ \\frac{\\sqrt{3}}{2}\" wfd-id=\"73067\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"73068\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"73069\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"73070\"><span class=\"base\" wfd-id=\"73071\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"73112\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"73111\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"73110\"> <\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"73072\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"73109\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"73074\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"73075\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"73079\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"73081\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"73104\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"73108\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"73105\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"73106\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"73107\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"73101\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"73103\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"73102\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"73082\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"73100\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"73083\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"73084\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"73085\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"73086\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"73090\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"73092\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"73096\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"73099\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"73097\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"73098\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"73093\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"73095\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"73094\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"73091\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"73087\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"73088\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"73089\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"73080\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"73076\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"73077\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"73078\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"73073\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o o valor de (sen a + cos a)(sen b + cos b) \u00e9<\/p>","resposta":5640640,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43\u200b\u200b ","id":5640637,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{4}\" wfd-id=\"74159\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"74160\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"74161\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"74162\"><span class=\"base\" wfd-id=\"74163\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"74202\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"74164\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"74201\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"74166\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"74167\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"74171\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"74173\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"74196\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"74200\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"74197\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"74198\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"74199\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"74193\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"74195\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"74194\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"74174\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"74192\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"74175\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"74176\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"74177\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"74178\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"74182\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"74184\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"74188\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"74191\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"74189\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"74190\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"74185\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"74187\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"74186\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"74183\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"74179\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"74180\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"74181\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"74172\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"74168\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"74169\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"74170\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"74165\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u221243\u200b\u200b ","id":5640638,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{\\sqrt{3}}{4}\" wfd-id=\"75249\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"75250\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"75251\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"75252\"><span class=\"base\" wfd-id=\"75253\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"75293\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"75292\">\u2212<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"75254\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"75291\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"75256\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"75257\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"75261\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"75263\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"75286\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"75290\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"75287\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"75288\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"75289\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"75283\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"75285\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"75284\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"75264\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"75282\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"75265\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"75266\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"75267\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"75268\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"75272\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"75274\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"75278\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"75281\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"75279\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"75280\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"75275\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"75277\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"75276\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"75273\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"75269\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"75270\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"75271\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"75262\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"75258\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"75259\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"75260\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"75255\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21 + 3\u200b\u200b ","id":5640639,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1\\ +\\ \\sqrt{3}}{2}\" wfd-id=\"76340\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"76341\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"76342\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"76343\"><span class=\"base\" wfd-id=\"76344\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"76389\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"76345\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"76388\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"76347\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"76348\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"76352\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"76354\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"76383\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"76387\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"76384\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"76385\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"76386\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"76380\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"76382\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"76381\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"76355\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"76379\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"76356\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"76357\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"76378\">1<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"76376\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"76377\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"76375\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"76373\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"76374\"> <\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"76358\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"76359\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"76363\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"76365\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"76369\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"76372\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"76370\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"76371\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"76366\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"76368\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"76367\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"76364\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"76360\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"76361\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"76362\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"76353\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"76349\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"76350\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"76351\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"76346\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2212 2(1 + 3\u200b)\u200b ","id":5640640,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\ \\frac{\\left(1\\ +\\ \\sqrt{3}\\right)}{2}\" wfd-id=\"77436\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"77437\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"77438\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"77439\"><span class=\"base\" wfd-id=\"77440\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.655em; vertical-align: -0.345em;\" wfd-id=\"77492\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"77491\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"77490\"> <\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"77441\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"77489\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"77443\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"77444\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"77448\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\" wfd-id=\"77450\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\" wfd-id=\"77484\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"77488\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"77485\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"77486\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"77487\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\" wfd-id=\"77481\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"77483\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\" wfd-id=\"77482\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\" wfd-id=\"77451\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"77480\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"77452\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"77453\"><span class=\"minner mtight\" wfd-id=\"77454\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\" wfd-id=\"77478\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"77479\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"77477\">1<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"77475\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"77476\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"77474\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"77472\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"77473\"> <\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"77457\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"77458\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"77462\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\" wfd-id=\"77464\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\" wfd-id=\"77468\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"77471\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\" wfd-id=\"77469\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"77470\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\" wfd-id=\"77465\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\" wfd-id=\"77467\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\" wfd-id=\"77466\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"77463\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"77459\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\" wfd-id=\"77460\"><span class=\"\" wfd-id=\"77461\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\" wfd-id=\"77455\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"77456\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"77449\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"77445\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\" wfd-id=\"77446\"><span class=\"\" wfd-id=\"77447\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"77442\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 72","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Seno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Seno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408931,"slug":"matematica-funcao-seno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408932,"slug":"matematica-funcao-cosseno"}],"slug":"matematica\/1511136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um prisma hexagonal regular de 43\u200b cm de altura, a aresta da base mede 4 cm. As bases desse s\u00f3lido foram pintadas de branco e 4 faces laterais pintadas de preto. Se SB e SP s\u00e3o as medidas das \u00e1reas pintadas de branco e preto, respectivamente, ent\u00e3o SP \u2212 SB = ______cm2 . ","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511118,"hashId":"15014da3eab26d25a4be0c97af74270f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um prisma hexagonal regular de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\sqrt{3}\" wfd-id=\"52003\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"52004\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"52005\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"52006\"><span class=\"base\" wfd-id=\"52007\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"52024\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"52023\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"52008\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"52009\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"52013\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"52015\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"52019\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"52022\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"52020\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"52021\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"52016\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"52018\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"52017\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"52014\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"52010\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"52011\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"52012\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  cm de altura, a aresta da base mede 4 cm. As bases desse s\u00f3lido foram pintadas de branco e 4 faces laterais pintadas de preto. Se S<sub>B<\/sub> e S<sub>P<\/sub> s\u00e3o as medidas das \u00e1reas pintadas de branco e preto, respectivamente, ent\u00e3o S<sub>P<\/sub> \u2212 S<sub>B<\/sub> = ______cm<sup>2<\/sup> . <\/p>","resposta":5640556,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"83\u200b ","id":5640555,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\sqrt{3}\" wfd-id=\"53264\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"53265\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"53266\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"53267\"><span class=\"base\" wfd-id=\"53268\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"53285\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53284\">8<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"53269\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"53270\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53274\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"53276\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"53280\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"53283\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"53281\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"53282\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"53277\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"53279\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"53278\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"53275\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"53271\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"53272\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"53273\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"163\u200b ","id":5640556,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"16\\sqrt{3}\" wfd-id=\"54525\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"54526\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"54527\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"54528\"><span class=\"base\" wfd-id=\"54529\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"54547\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"54546\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"54545\">6<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"54530\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"54531\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"54535\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"54537\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"54541\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"54544\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"54542\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"54543\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"54538\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"54540\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"54539\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"54536\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"54532\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"54533\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"54534\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"243\u200b ","id":5640557,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"24\\sqrt{3}\" wfd-id=\"55787\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"55788\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"55789\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"55790\"><span class=\"base\" wfd-id=\"55791\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"55809\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"55808\">2<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"55807\">4<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"55792\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"55793\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"55797\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"55799\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"55803\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"55806\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"55804\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"55805\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"55800\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"55802\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"55801\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"55798\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"55794\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"55795\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"55796\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"323\u200b ","id":5640558,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"32\\sqrt{3}\" wfd-id=\"57049\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"57050\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"57051\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"57052\"><span class=\"base\" wfd-id=\"57053\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"57071\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"57070\">3<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"57069\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"57054\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"57055\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"57059\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"57061\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"57065\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"57068\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"57066\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"57067\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"57062\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"57064\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"57063\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"57060\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"57056\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"57057\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"57058\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1511118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura e que sen75\u00b0 \u00e9 igual a 42\u200b+ 6\u200b\u200b, calcula-se que a = 5 ( _____ ) cm. ","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:44:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511117,"hashId":"6f0d11dc7a1378eafd9b9b0592049cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a figura e que sen75\u00b0 \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{2}+\\ \\sqrt{6}}{4}\" wfd-id=\"44952\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"44953\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"44954\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"44955\"><span class=\"base\" wfd-id=\"44956\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"45013\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"44957\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"45012\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"44959\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44960\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44964\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44966\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"45007\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45011\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"45008\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45009\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45010\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"45004\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45006\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"45005\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44967\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45003\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"44968\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44969\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"44988\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44989\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44993\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44995\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"44999\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"45002\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45000\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"45001\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44996\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44998\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"44997\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44994\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44990\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44991\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44992\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"44987\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\" wfd-id=\"44985\"><span class=\"mtight\" wfd-id=\"44986\"> <\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"44970\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"44971\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44975\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44977\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"44981\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44984\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44982\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"44983\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"44978\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"44980\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"44979\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44976\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44972\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44973\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44974\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"44965\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"44961\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"44962\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"44963\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"44958\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, calcula-se que a = 5 ( _____ ) cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50029\/questao\/1511117-20210131170833000000-0.png\" style=\"\" width=\"204\"><\/p>","resposta":5640552,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u200b+ 2\u200b ","id":5640551,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}+\\ \\sqrt{2}\" wfd-id=\"46263\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"46264\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"46265\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"46266\"><span class=\"base\" wfd-id=\"46284\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"46304\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"46289\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"46290\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46294\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46296\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"46300\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46303\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"46301\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"46302\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"46297\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46299\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"46298\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"46295\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46291\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46292\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46293\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46288\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"46287\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46286\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"46285\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"46267\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"46283\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"46268\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"46269\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46273\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46275\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"46279\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46282\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"46280\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"46281\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"46276\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"46278\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"46277\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"46274\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"46270\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"46271\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"46272\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 + 3\u200b ","id":5640552,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"1\\ +\\ \\sqrt{3}\" wfd-id=\"47544\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"47545\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"47546\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"47547\"><span class=\"base\" wfd-id=\"47565\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"47572\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"47571\">1<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"47570\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"47569\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"47568\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"47567\"> <\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"47566\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"47548\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"47564\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"47549\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"47550\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"47554\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"47556\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"47560\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"47563\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"47561\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"47562\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"47557\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"47559\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"47558\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"47555\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"47551\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"47552\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"47553\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u200b ","id":5640553,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\" wfd-id=\"48812\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"48813\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"48814\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"48815\"><span class=\"base\" wfd-id=\"48816\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"48832\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"48817\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"48818\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"48822\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"48824\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"48828\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"48831\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"48829\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"48830\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"48825\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"48827\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"48826\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"48823\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"48819\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"48820\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"48821\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\u200b ","id":5640554,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\" wfd-id=\"50072\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"50073\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"50074\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"50075\"><span class=\"base\" wfd-id=\"50076\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"50092\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"50077\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"50078\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"50082\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"50084\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"50088\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"50091\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"50089\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"50090\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"50085\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"50087\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"50086\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"50083\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"50079\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"50080\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"50081\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":"matematica\/1511117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2019, um surto de doen\u00e7a respirat\u00f3ria, causado pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), foi detectado na cidade de Wuhan, na China. Em dois meses, foram confirmados milhares de casos de Covid-19 (atual denomina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a), que resultaram em in\u00fameros \u00f3bitos. O mundo vivenciou duas epidemias anteriores de coronav\u00edrus \u2013 SARS e MERS, com as quais a Covid-19 apresenta similaridades. No entanto, essa epidemia se destaca pela rapidez de dissemina\u00e7\u00e3o, a severidade e as dificuldades para conten\u00e7\u00e3o, causando \u00f3bitos, especialmente em grupos de risco como idosos, imunodeprimidos e outros. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao novo coronav\u00edrus.","provas":[{"id":51520,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2020-copeve-ufal-fundepes-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1590004,"hashId":"acabe0c29da6eb662ef7afe2176514a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novembro de 2019, um surto de doen\u00e7a respirat\u00f3ria, causado pelo novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2), foi detectado na cidade de Wuhan, na China. Em dois meses, foram confirmados milhares de casos de Covid-19 (atual denomina\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a), que resultaram em in\u00fameros \u00f3bitos. O mundo vivenciou duas epidemias anteriores de coronav\u00edrus \u2013 SARS e MERS, com as quais a Covid-19 apresenta similaridades. No entanto, essa epidemia se destaca pela rapidez de dissemina\u00e7\u00e3o, a severidade e as dificuldades para conten\u00e7\u00e3o, causando \u00f3bitos, especialmente em grupos de risco como idosos, imunodeprimidos e outros. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao novo coronav\u00edrus.<\/p>","resposta":5965772,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em m\u00e9dia, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do SARS-CoV-2 \u00e9 estimado de 1 a 6 dias, podendo variar de 0 a 18 dias.","id":5965769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em m\u00e9dia, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do SARS-CoV-2 \u00e9 estimado de 1 a 6 dias, podendo variar de 0 a 18 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os resultados dos testes diagn\u00f3sticos, com exce\u00e7\u00e3o dos negativos, devem ser notificados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":5965770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados dos testes diagn\u00f3sticos, com exce\u00e7\u00e3o dos negativos, devem ser notificados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A taxa de letalidade na China em pacientes com 20 a 39 anos \u00e9 de 14,8% e paciente com idade acima ou igual a 80 anos \u00e9 de 0,2%.","id":5965771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de letalidade na China em pacientes com 20 a 39 anos \u00e9 de 14,8% e paciente com idade acima ou igual a 80 anos \u00e9 de 0,2%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SARS-Cov-2 \u00e9 classificado como um beta coronav\u00edrus do mesmo subg\u00eanero da S\u00edndrome Respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio (MERS), por\u00e9m de outro subtipo.","id":5965772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SARS-Cov-2 \u00e9 classificado como um beta coronav\u00edrus do mesmo subg\u00eanero da S\u00edndrome Respirat\u00f3ria do Oriente M\u00e9dio (MERS), por\u00e9m de outro subtipo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial considerado padr\u00e3o ouro para a identifica\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) \u00e9 a RT-PCR em tempo real (qRT-PCR), devendo a coleta de amostras ser realizada quando o paciente est\u00e1 na fase aguda da infec\u00e7\u00e3o, preferencialmente do 3\u00ba ao 15\u00ba dia.","id":5965773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial considerado padr\u00e3o ouro para a identifica\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus (2019-nCoV) \u00e9 a RT-PCR em tempo real (qRT-PCR), devendo a coleta de amostras ser realizada quando o paciente est\u00e1 na fase aguda da infec\u00e7\u00e3o, preferencialmente do 3\u00ba ao 15\u00ba dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1590004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo VII da Lei Complementar n\u00ba. 101\/2000 estabelece regramento acerca das garantias e contragarantias da d\u00edvida. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54622,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:24:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1640521,"hashId":"cb4629e9cd28ce90b93ff361761209ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Se\u00e7\u00e3o V do Cap\u00edtulo VII da Lei Complementar n\u00ba. 101\/2000 estabelece regramento acerca das garantias e contragarantias da d\u00edvida. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6174743,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia estar\u00e1 condicionada ao oferecimento de contragarantia, em valor igual ou inferior ao da garantia a ser concedida.","id":6174740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia estar\u00e1 condicionada ao oferecimento de contragarantia, em valor igual ou inferior ao da garantia a ser concedida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser exigidas contragarantias de \u00f3rg\u00e3os e entidades do pr\u00f3prio ente.","id":6174741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser exigidas contragarantias de \u00f3rg\u00e3os e entidades do pr\u00f3prio ente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive suas empresas controladas e subsidi\u00e1rias, conceder garantia, exceto que seja com recursos de fundos.","id":6174742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, inclusive suas empresas controladas e subsidi\u00e1rias, conceder garantia, exceto que seja com recursos de fundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 nula a garantia concedida acima dos limites fixados pelo Senado Federal.","id":6174743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nula a garantia concedida acima dos limites fixados pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 15 A 34","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantia e Contragarantia","oab":false,"nome":"Garantia e Contragarantia","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424336,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-garantia-e-contragarantia"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1640521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba. 101\/2000 estabelece limite para gastos com pessoal. Acerca do tema, analise as afirmativas a seguir. I. \u00c9 nulo de pleno direito o ato que provoque aumento da despesa com pessoal que n\u00e3o seja acompanhado de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes. II. Se a despesa total com pessoal exceder a 90% (noventa por cento) do limite, fica vedado ao Poder ou \u00f3rg\u00e3o que houver incorrido no excesso provimento de cargo p\u00fablico de pessoal a qualquer t\u00edtulo, ressalvada a reposi\u00e7\u00e3o decorrente de aposentadoria ou falecimento de servidores das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":54622,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xinguara","sigla":"","id":3784,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xinguara-pa-2020-idib-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Xinguara - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:22:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1640516,"hashId":"5154e1e4bc5a3d8250a7d5229ce162e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba. 101\/2000 estabelece limite para gastos com pessoal. Acerca do tema, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 nulo de pleno direito o ato que provoque aumento da despesa com pessoal que n\u00e3o seja acompanhado de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se a despesa total com pessoal exceder a 90% (noventa por cento) do limite, fica vedado ao Poder ou \u00f3rg\u00e3o que houver incorrido no excesso provimento de cargo p\u00fablico de pessoal a qualquer t\u00edtulo, ressalvada a reposi\u00e7\u00e3o decorrente de aposentadoria ou falecimento de servidores das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":6174720,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas em I. ","id":6174720,"corpo":"<p>apenas em I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em II.","id":6174721,"corpo":"<p>apenas em II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em I e II.","id":6174722,"corpo":"<p>em I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" nenhuma afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","id":6174723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nenhuma afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 15 A 34","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424303,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-controle"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1640516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se A, B e C s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es simples falsas, ent\u00e3o o valor l\u00f3gico de (\u00acA \u2227 B) \u2228 (C \u2227 \u00acB) ser\u00e1:","provas":[{"id":51418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553520,"hashId":"be88a5fe1a2a0487e8a4dfddbebdba27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se A, B e C s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es simples falsas, ent\u00e3o o valor l\u00f3gico de (\u00acA <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"17616\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"17617\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"17618\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"17619\"><span class=\"base\" wfd-id=\"17620\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"17622\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"17621\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> B) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"17608\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"17609\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"17610\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"17611\"><span class=\"base\" wfd-id=\"17612\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"17614\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"17613\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"17600\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"17601\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"17602\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"17603\"><span class=\"base\" wfd-id=\"17604\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"17606\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"17605\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00acB) ser\u00e1:<\/p>","resposta":5819966,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falso.","id":5819966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verdadeiro.","id":5819967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Positivo.","id":5819968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Negativo.","id":5819969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposs\u00edvel de determinar.","id":5819970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposs\u00edvel de determinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos:\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d\u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de S\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\" wfd-id=\"11684\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11685\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11686\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11687\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11688\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11690\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11689\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\" wfd-id=\"11676\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11677\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11678\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11679\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11680\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11682\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11681\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"}],"slug":"raciocinio-logico\/1553520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cInterfaces chamadas de COM1 e COM2; seus conectores ficam na parte traseira do computador e, normalmente, s\u00e3o do tipo DB-9 macho, sendo a sua principal caracter\u00edstica poder transmitir ou receber um bit de cada vez.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":69629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:48:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129223,"hashId":"f3d0d0a241e6cbf938b0a36c9ac81467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cInterfaces chamadas de COM1 e COM2; seus conectores ficam na parte traseira do computador e, normalmente, s\u00e3o do tipo DB-9 macho, sendo a sua principal caracter\u00edstica poder transmitir ou receber um bit de cada vez.\u201d Trata-se de:<\/strong><\/p>","resposta":8329768,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"USB.","id":8329766,"corpo":"<p>USB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DIN.","id":8329767,"corpo":"<p>DIN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serial.","id":8329768,"corpo":"<p>Serial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paralela.","id":8329769,"corpo":"<p>Paralela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ele quem mesmo?Depois de um bom tempo dizendo que eu era a mulher da vida dele, um belo dia eu recebo um e-mail dizendo: \u201colha, n\u00e3o d\u00e1 mais\u201d. T\u00e1 certo que a gente tava quase se matando e que o namoro j\u00e1 tinha acabado mesmo, mas n\u00e3o se termina nenhuma hist\u00f3ria de amor (e eu ainda o amava muito) com um e-mail, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Liguei pra tentar conversar e terminar tudo decentemente e ele respondeu: \u201cmas agora eu t\u00f4 comendo um lanche com amigos\u201d. Enfim, fiquei pra morrer algumas semanas at\u00e9 que decidi que precisava ser uma mulher melhor para ele. Quem sabe eu ficando mais bonita, mais equilibrada ou mais inteligente, ele n\u00e3o volta pra mim?Foi assim que me matriculei simultaneamente numa academia de gin\u00e1stica, num centro budista e em um curso de cinema. Nos meses que se seguiram eu me tornei dos seres mais malhados, calmos, espiritualizados e cin\u00e9filos do planeta. E sabe o que aconteceu? Nada, absolutamente nada, ele continuou n\u00e3o lembrando que eu existia. A\u00ed achei que isso n\u00e3o podia ficar assim, de jeito nenhum, eu precisava ser ainda melhor pra ele. Sim, ele tinha que voltar pra mim de qualquer jeito!Pra isso, larguei de vez a propaganda, que eu n\u00e3o suportava mais, e resolvi me empenhar na carreira de escritora. Participei de v\u00e1rios livros, terminei meu pr\u00f3prio livro, ganhei novas colunas em revistas, quintupliquei o n\u00famero de leitores do meu site e nada aconteceu. Mas eu sou taurina com ascendente em \u00c1ries, lua em G\u00eameos, filha \u00fanica! Eu n\u00e3o desisto f\u00e1cil assim de um amor, e ent\u00e3o resolvi que tinha que ser uma super ultra mulher para ele, s\u00f3 assim ele voltaria pra mim.Foi ent\u00e3o que passei 35 dias na Europa, exclusivamente em minha companhia, conhecendo lugares geniais, controlando meu p\u00e2nico em estar sozinha e longe de casa, me tornando mais culta e vivida. Voltei de viagem e tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n: nem sinal de vida.Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo, aprendi a fazer strip, cortei meu cabelo 145 vezes, aumentei a terapia, li mais uns 30 livros, ajudei os pobres, rezei pra Santo Ant\u00f4nio umas 1.000 vezes, torrei no sol, fiz milhares de cursos de roteiro, astrologia e hist\u00f3ria, aprendi a nadar, me apaixonei por praia, comprei todas as roupas mais lindas de Paris. Como \u00faltima cartada para ser a melhor mulher do planeta, eu resolvi ir morar sozinha. Aluguei um apartamento charmoso, decorei tudo brilhantemente, chamei amigos para a inaugura\u00e7\u00e3o, servi bom vinho e comidinhas feitas, claro, por mim, que tamb\u00e9m finalmente aprendi a cozinhar. Resultado disso tudo: sil\u00eancio absoluto.O tempo passou, eu continuei acordando e indo dormir todos os dias querendo ser mais feliz para ele, mais bonita para ele, mais mulher para ele.At\u00e9 que algo sensacional aconteceu\u2026Um belo dia eu acordei t\u00e3o bonita, t\u00e3o feliz, t\u00e3o realizada, t\u00e3o mulher, que eu acabei me tornando mulher DEMAIS para ele.Ele quem mesmo?(MEDEIROS, Martha. Ele quem mesmo? Dispon\u00edvel em: https:\/\/ www.pensarcontemporaneo.com\/ele-quem-mesmo-cronica-demartha-medeiros\/. Acesso em: 05\/12\/2019.)","id":502388,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ele quem mesmo?<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois de um bom tempo dizendo que eu era a mulher da vida dele, um belo dia eu recebo um <em>e-mail<\/em> dizendo: \u201colha, n\u00e3o d\u00e1 mais\u201d. T\u00e1 certo que a gente tava quase se matando e que o namoro j\u00e1 tinha acabado mesmo, mas n\u00e3o se termina nenhuma hist\u00f3ria de amor (e eu ainda o amava muito) com um <em>e-mail<\/em>, n\u00e3o \u00e9 mesmo? Liguei pra tentar conversar e terminar tudo decentemente e ele respondeu: \u201cmas agora eu t\u00f4 comendo um lanche com amigos\u201d. Enfim, fiquei pra morrer algumas semanas at\u00e9 que decidi que precisava ser uma mulher melhor para ele. Quem sabe eu ficando mais bonita, mais equilibrada ou mais inteligente, ele n\u00e3o volta pra mim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi assim que me matriculei simultaneamente numa academia de gin\u00e1stica, num centro budista e em um curso de cinema. Nos meses que se seguiram eu me tornei dos seres mais malhados, calmos, espiritualizados e cin\u00e9filos do planeta. E sabe o que aconteceu? Nada, absolutamente nada, ele continuou n\u00e3o lembrando que eu existia. A\u00ed achei que isso n\u00e3o podia ficar assim, de jeito nenhum, eu precisava ser ainda melhor pra ele. Sim, ele tinha que voltar pra mim de qualquer jeito!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pra isso, larguei de vez a propaganda, que eu n\u00e3o suportava mais, e resolvi me empenhar na carreira de escritora. Participei de v\u00e1rios livros, terminei meu pr\u00f3prio livro, ganhei novas colunas em revistas, quintupliquei o n\u00famero de leitores do meu <em>site<\/em> e nada aconteceu. Mas eu sou taurina com ascendente em \u00c1ries, lua em G\u00eameos, filha \u00fanica! Eu n\u00e3o desisto f\u00e1cil assim de um amor, e ent\u00e3o resolvi que tinha que ser uma super ultra mulher para ele, s\u00f3 assim ele voltaria pra mim.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi ent\u00e3o que passei 35 dias na Europa, exclusivamente em minha companhia, conhecendo lugares geniais, controlando meu p\u00e2nico em estar sozinha e longe de casa, me tornando mais culta e vivida. Voltei de viagem e tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n, tch\u00e2n: nem sinal de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comecei um document\u00e1rio com um grande amigo, aprendi a fazer strip, cortei meu cabelo 145 vezes, aumentei a terapia, li mais uns 30 livros, ajudei os pobres, rezei pra Santo Ant\u00f4nio umas 1.000 vezes, torrei no sol, fiz milhares de cursos de roteiro, astrologia e hist\u00f3ria, aprendi a nadar, me apaixonei por praia, comprei todas as roupas mais lindas de Paris. Como \u00faltima cartada para ser a melhor mulher do planeta, eu resolvi ir morar sozinha. Aluguei um apartamento charmoso, decorei tudo brilhantemente, chamei amigos para a inaugura\u00e7\u00e3o, servi bom vinho e comidinhas feitas, claro, por mim, que tamb\u00e9m finalmente aprendi a cozinhar. Resultado disso tudo: sil\u00eancio absoluto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tempo passou, eu continuei acordando e indo dormir todos os dias querendo ser mais feliz para ele, mais bonita para ele, mais mulher para ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">At\u00e9 que algo sensacional aconteceu\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um belo dia eu acordei t\u00e3o bonita, t\u00e3o feliz, t\u00e3o realizada, t\u00e3o mulher, que eu acabei me tornando mulher DEMAIS para ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele quem mesmo?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(MEDEIROS, Martha. Ele quem mesmo? Dispon\u00edvel em: https:\/\/ www.pensarcontemporaneo.com\/ele-quem-mesmo-cronica-demartha-medeiros\/. Acesso em: 05\/12\/2019.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico representa, em milhares de toneladas, a produ\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo de um determinado produto agr\u00edcola, entre os anos de 2012 e 2016. Analisando o gr\u00e1fico, observa-se que a produ\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:47:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511107,"hashId":"615cec6336e625fc341b76c599b418c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico representa, em milhares de toneladas, a produ\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo de um determinado produto agr\u00edcola, entre os anos de 2012 e 2016. Analisando o gr\u00e1fico, observa-se que a produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50029\/questao\/1511107-20210131165651000000-0.png\" width=\"239\"><\/p>","resposta":5640507,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentou em 10% de 2012 para 2013.","id":5640506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentou em 10% de 2012 para 2013.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 2016 foi 5% maior que a de 2012.","id":5640507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2016 foi 5% maior que a de 2012.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 2015 foi 10% menor que a de 2014.","id":5640508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2015 foi 10% menor que a de 2014.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 2014 foi 10% maior que a de 2012.","id":5640509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2014 foi 10% maior que a de 2012.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1511107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada da Assist\u00eancia, institu\u00edda no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tem como um dos objetivos realizar a orienta\u00e7\u00e3o da aloca\u00e7\u00e3o de recursos financeiros federais de custeio da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:19:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553029,"hashId":"3558cf1108ddb7ae4d1a4de4dc88d1e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada da Assist\u00eancia, institu\u00edda no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tem como um dos objetivos realizar a orienta\u00e7\u00e3o da aloca\u00e7\u00e3o de recursos financeiros federais de custeio da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":5817933,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817933,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817934,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos instrumentos do processo de gest\u00e3o p\u00fablica em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":436672,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos instrumentos do processo de gest\u00e3o p\u00fablica em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 111","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1553029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ESF foca em equipar os familiares e cuidadores com tempo, recursos, conhecimentos e habilidades para prover o cuidado integral dos(as) pacientes.","provas":[{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:09:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553811,"hashId":"28892e259788d2d3349994ec832ea038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ESF foca em equipar os familiares e cuidadores com tempo, recursos, conhecimentos e habilidades para prover o cuidado integral dos(as) pacientes.<\/p>","resposta":5821207,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821207,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5821208,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do in\u00edcio do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) at\u00e9 a respectiva organiza\u00e7\u00e3o como Estrat\u00e9gias Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens a seguir.","id":436802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do in\u00edcio do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) at\u00e9 a respectiva organiza\u00e7\u00e3o como Estrat\u00e9gias Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1553811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o Painel de Tarefas, do Microsoft Excel 2003, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, n\u00e3o estiver aparecendo, \u00e9 necess\u00e1rio ativ\u00e1-lo atrav\u00e9s do seguinte Menu:","provas":[{"id":69627,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:08:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2123142,"hashId":"11c9758bbb398dc001cb08b615e53273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Painel de Tarefas, do <em>Microsoft Excel<\/em> 2003, Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil, n\u00e3o estiver aparecendo, \u00e9 necess\u00e1rio ativ\u00e1-lo atrav\u00e9s do seguinte Menu:<\/p>","resposta":8303094,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir.","id":8303094,"corpo":"<p>Exibir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":8303095,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formatar.","id":8303096,"corpo":"<p>Formatar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":8303097,"corpo":"<p>Ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2123142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ESF foi criada em um contexto de centraliza\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade pelo Estado.","provas":[{"id":51419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:09:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553808,"hashId":"90d5025ae1411e4110002cf33ec36426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ESF foi criada em um contexto de centraliza\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade pelo Estado.<\/p>","resposta":5821196,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5821196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do in\u00edcio do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) at\u00e9 a respectiva organiza\u00e7\u00e3o como Estrat\u00e9gias Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens a seguir.","id":436802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do in\u00edcio do Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) at\u00e9 a respectiva organiza\u00e7\u00e3o como Estrat\u00e9gias Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1553808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o comando do Sistema Operacional MS-DOS utilizado para criar pastas\/diret\u00f3rios e\/ou subpastas\/subdiret\u00f3rios:","provas":[{"id":69567,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Contador - 2020"},{"id":73534,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:09:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2119267,"hashId":"c9a604eb82c52104b4697fceaaf1003b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o comando do Sistema Operacional MS-DOS utilizado para criar pastas\/diret\u00f3rios e\/ou subpastas\/subdiret\u00f3rios:<\/p>","resposta":8285871,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem","id":8285868,"corpo":"<p>mem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mode","id":8285869,"corpo":"<p>mode<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"more","id":8285870,"corpo":"<p>more<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mkdir","id":8285871,"corpo":"<p>mkdir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MS-DOS","oab":false,"nome":"MS-DOS","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420917,"slug":"informatica-ms-dos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as diversas estrat\u00e9gias discursivas, pode-se destacar o uso de conectivos l\u00f3gicos para estabelecer a coes\u00e3o e a coer\u00eancia do texto, promovendo, dentre outras fun\u00e7\u00f5es, a progress\u00e3o textual. Nos versos \u201cEsta casa que eu vejo \/ n\u00e3o se casa \/ com o que chamamos \/ uma casa. \/ Pois as paredes s\u00e3o \/ Esburacadas \/ onde passam aranhas \/ e baratas.\u201d, encontra-se um exemplo desse mecanismo de coes\u00e3o com o uso de uma conjun\u00e7\u00e3o. Trata-se do voc\u00e1bulo:","provas":[{"id":48397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Agente Administrativo - 2020"},{"id":48452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:14:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1466880,"hashId":"07e90de8f4cec72724993b53f2ad204c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as diversas estrat\u00e9gias discursivas, pode-se destacar o uso de conectivos l\u00f3gicos para estabelecer a coes\u00e3o e a coer\u00eancia do texto, promovendo, dentre outras fun\u00e7\u00f5es, a progress\u00e3o textual. Nos versos \u201c<em>Esta casa que eu vejo \/ n\u00e3o se casa \/ com o que chamamos \/ uma casa. \/ Pois as paredes s\u00e3o \/ Esburacadas \/ onde passam aranhas \/ e baratas.<\/em>\u201d, encontra-se um exemplo desse mecanismo de coes\u00e3o com o uso de uma conjun\u00e7\u00e3o. Trata-se do voc\u00e1bulo:<\/p>","resposta":5449083,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esta","id":5449080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que","id":5449081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma","id":5449082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pois","id":5449083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pois<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onde","id":5449084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onde<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IEU VEJO UMA GRAVURAEu vejo uma gravuragrande e rasa.No primeiro planoUma casa.\u00c0 direita da casaoutra casa.\u00c0 esquerda da casaoutra casa.L\u00e1 no fundo da casaoutra casa.Em frente da casauma vala:onde escorre a lamadoutra casa.E no ch\u00e3o da casaoutra vala:onde escorre o esgotodoutra casa.Esta casa que eu vejon\u00e3o se casacom o que chamamosuma casa.Pois as paredes s\u00e3oEsburacadasonde passam aranhase baratas.E os telhados s\u00e3ofolhas de zinco.E podem caira qualquer vento.E matar a mulherque mora dentro.E matar a crian\u00e7aque est\u00e1 dentroda mulher que moranessa casa.Ou da mulher que moranoutra casa.\u00c9 preciso pintaroutra gravuracom casas de argamassana paisagem.Crian\u00e7as cantandoa seguran\u00e7ada vida constru\u00edda\u00e0 sua imagem.JOANA EM FLOR, Reynaldo Jardim.","id":426518,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EU VEJO UMA GRAVURA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu vejo uma gravura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande e rasa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No primeiro plano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 direita da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 esquerda da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 no fundo da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em frente da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma vala:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde escorre a lama<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doutra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no ch\u00e3o da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra vala:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde escorre o esgoto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doutra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta casa que eu vejo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o que chamamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois as paredes s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esburacadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde passam aranhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e baratas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E os telhados s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">folhas de zinco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E podem cair<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a qualquer vento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E matar a mulher<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mora dentro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E matar a crian\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que est\u00e1 dentro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da mulher que mora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nessa casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou da mulher que mora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">noutra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso pintar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra gravura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com casas de argamassa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na paisagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as cantando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a seguran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da vida constru\u00edda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 sua imagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">JOANA EM FLOR, Reynaldo Jardim.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1466880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Textos como o acima apresentam car\u00e1ter po\u00e9tico, pois podem ser considerados pertencentes ao g\u00eanero l\u00edrico, que, geralmente, utilizam uma linguagem carregada de subjetividade e emotividade. No entanto, no poema de Reynaldo Jardim, observa-se, pelas escolhas lingu\u00edsticas do poeta, o predom\u00ednio de um determinado recurso de linguagem que se distancia, at\u00e9 certo ponto, da subjetividade comum aos poemas. Tal recurso est\u00e1 corretamente indicado na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Agente Administrativo - 2020"},{"id":48452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:15:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1466873,"hashId":"7acf99d46f4c6aa751fbd5fb5fe942c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Textos como o acima apresentam car\u00e1ter po\u00e9tico, pois podem ser considerados pertencentes ao g\u00eanero l\u00edrico, que, geralmente, utilizam uma linguagem carregada de subjetividade e emotividade. No entanto, no poema de Reynaldo Jardim, observa-se, pelas escolhas lingu\u00edsticas do poeta, o predom\u00ednio de um determinado recurso de linguagem que se distancia, at\u00e9 certo ponto, da subjetividade comum aos poemas. Tal recurso est\u00e1 <strong>corretamente <\/strong>indicado na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5449049,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referencialidade, destacando elementos da realidade.","id":5449049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referencialidade, destacando elementos da realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personifica\u00e7\u00e3o de elementos do cotidiano.","id":5449050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">personifica\u00e7\u00e3o de elementos do cotidiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interpela\u00e7\u00e3o ao leitor.","id":5449051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interpela\u00e7\u00e3o ao leitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetividade observada no uso da 3\u00aa pessoa do discurso.","id":5449052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetividade observada no uso da 3\u00aa pessoa do discurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"completa neutralidade do emissor.","id":5449053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">completa neutralidade do emissor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IEU VEJO UMA GRAVURAEu vejo uma gravuragrande e rasa.No primeiro planoUma casa.\u00c0 direita da casaoutra casa.\u00c0 esquerda da casaoutra casa.L\u00e1 no fundo da casaoutra casa.Em frente da casauma vala:onde escorre a lamadoutra casa.E no ch\u00e3o da casaoutra vala:onde escorre o esgotodoutra casa.Esta casa que eu vejon\u00e3o se casacom o que chamamosuma casa.Pois as paredes s\u00e3oEsburacadasonde passam aranhase baratas.E os telhados s\u00e3ofolhas de zinco.E podem caira qualquer vento.E matar a mulherque mora dentro.E matar a crian\u00e7aque est\u00e1 dentroda mulher que moranessa casa.Ou da mulher que moranoutra casa.\u00c9 preciso pintaroutra gravuracom casas de argamassana paisagem.Crian\u00e7as cantandoa seguran\u00e7ada vida constru\u00edda\u00e0 sua imagem.JOANA EM FLOR, Reynaldo Jardim.","id":426518,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EU VEJO UMA GRAVURA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu vejo uma gravura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande e rasa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No primeiro plano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 direita da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 esquerda da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 no fundo da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em frente da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma vala:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde escorre a lama<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doutra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no ch\u00e3o da casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra vala:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde escorre o esgoto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doutra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta casa que eu vejo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o que chamamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois as paredes s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esburacadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde passam aranhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e baratas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E os telhados s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">folhas de zinco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E podem cair<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a qualquer vento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E matar a mulher<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mora dentro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E matar a crian\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que est\u00e1 dentro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da mulher que mora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nessa casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou da mulher que mora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">noutra casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso pintar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra gravura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com casas de argamassa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na paisagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as cantando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a seguran\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da vida constru\u00edda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 sua imagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">JOANA EM FLOR, Reynaldo Jardim.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1466873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de consist\u00eancia relativa dos solos (IC) mostra a posi\u00e7\u00e3o da umidade natural (h) com rela\u00e7\u00e3o ao Limite de Liquidez na faixa de plasticidade. Logo, se (LL-LP) \u00e9 considerado como 100%, o IC em % \u00e9:","provas":[{"id":69602,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:18:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2120990,"hashId":"0b2cfea0eca6967f3cf6c0084f7c26ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de consist\u00eancia relativa dos solos (IC) mostra a posi\u00e7\u00e3o da umidade natural (<em>h<\/em>) com rela\u00e7\u00e3o ao Limite de Liquidez na faixa de plasticidade. Logo, se (LL-LP) \u00e9 considerado como 100%, o IC em % \u00e9:<\/p>","resposta":8293064,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IC = LL + h","id":8293063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IC = LL + h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IC = LL \u2013 h ","id":8293064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IC = LL \u2013 h <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IC = LL x h","id":8293065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IC = LL x h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IC = (LL + h)\/h","id":8293066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IC = (LL + h)\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IC = 2 x (LL + h)","id":8293067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IC = 2 x (LL + h)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Distrito Federal existe uma organiza\u00e7\u00e3o do fluxo das urg\u00eancias e emerg\u00eancias em sa\u00fade mental que exclui os transtornos mentais decorrentes do consumo de crack, \u00e1lcool e outras drogas.","provas":[{"id":51426,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20871,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:19:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553840,"hashId":"e8a22c21083d4dbaec8323ee87845cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Distrito Federal existe uma organiza\u00e7\u00e3o do fluxo das urg\u00eancias e emerg\u00eancias em sa\u00fade mental que exclui os transtornos mentais decorrentes do consumo de crack, \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","resposta":5821329,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821328,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5821329,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e da organiza\u00e7\u00e3o do atendimento no Distrito Federal na \u00e1rea de Sa\u00fade Mental para a popula\u00e7\u00e3o adulta, julgue os itens a seguir.","id":436808,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos e da organiza\u00e7\u00e3o do atendimento no Distrito Federal na \u00e1rea de Sa\u00fade Mental para a popula\u00e7\u00e3o adulta, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1553840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A agenda de sa\u00fade \u00e9 bimestral e serve de base para a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade, com exce\u00e7\u00e3o dos quadros de metas e dos relat\u00f3rios de gest\u00e3o.","provas":[{"id":51399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18617,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:19:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553027,"hashId":"4ce90ccf8de8f1b05f22bc071b3d0c19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A agenda de sa\u00fade \u00e9 bimestral e serve de base para a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade, com exce\u00e7\u00e3o dos quadros de metas e dos relat\u00f3rios de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":5817930,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5817929,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5817930,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos instrumentos do processo de gest\u00e3o p\u00fablica em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":436672,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos instrumentos do processo de gest\u00e3o p\u00fablica em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 111","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"legislacao-federal\/1553027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processador Pentium III, lan\u00e7ado em 1999, passou por tr\u00eas revis\u00f5es referentes a processos de fabrica\u00e7\u00e3o, soquete, cache L2 etc. Uma dessas revis\u00f5es tem o codinome de Katmai; assinale o soquete usado por tal revis\u00e3o.","provas":[{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:18:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129261,"hashId":"054cba2d0865f1aa8bb2c32a7ac3f125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O processador Pentium III, lan\u00e7ado em 1999, passou por tr\u00eas revis\u00f5es referentes a processos de fabrica\u00e7\u00e3o, soquete, cache L2 etc. Uma dessas revis\u00f5es tem o codinome de Katmai; assinale o soquete usado por tal revis\u00e3o.<\/strong><\/p>","resposta":8329918,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas slot 1.","id":8329918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas slot 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas slot 8.","id":8329919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas slot 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Slot 1 ou soquete 370.","id":8329920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Slot 1 ou soquete 370.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Slot 8 ou soquete 370p.","id":8329921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Slot 8 ou soquete 370p.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fabricantes e Modelos de Processadores","oab":false,"nome":"Fabricantes e Modelos de Processadores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419792,"slug":"informatica-fabricantes-e-modelos-de-processadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processadores de mercado","oab":false,"nome":"Processadores de mercado","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428982,"slug":"tecnologia-da-informacao-processadores-de-mercado"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando apt-get \u00e9 uma interface de linha de comando para download e instala\u00e7\u00e3o de pacotes. Uma das op\u00e7\u00f5es do apt-get, ao ser utilizada, tenta continuar, caso arquivos n\u00e3o sejam localizados. Trata-se de:","provas":[{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:18:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129262,"hashId":"e39e26802bb7c5bf7de294adffcce84b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O comando apt-get \u00e9 uma interface de linha de comando para download e instala\u00e7\u00e3o de pacotes. Uma das op\u00e7\u00f5es do apt-get, ao ser utilizada, tenta continuar, caso arquivos n\u00e3o sejam localizados. Trata-se de:<\/strong><\/p>","resposta":8329925,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-h","id":8329922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-q","id":8329923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-d","id":8329924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-m","id":8329925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando apt-get","oab":false,"nome":"Comando apt-get","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420895,"slug":"informatica-comando-apt-get"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando apt-get","oab":false,"nome":"Comando apt-get","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429092,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-apt-get"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129262","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao shell bash, o shell padr\u00e3o do Linux, h\u00e1 muitas vari\u00e1veis de ambiente. Uma das vari\u00e1veis \u00e9 o \u201cHOSTTYPE\u201d que indica:","provas":[{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:24:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129267,"hashId":"74f261094c3c896ab8653222516b94a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao <em>shell bash<\/em>, o <em>shell<\/em> padr\u00e3o do Linux, h\u00e1 muitas vari\u00e1veis de ambiente. Uma das vari\u00e1veis \u00e9 o \u201cHOSTTYPE\u201d que indica:<\/strong><\/p>","resposta":8329945,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diret\u00f3rio de mail do sistema.","id":8329942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diret\u00f3rio de <em>mail <\/em>do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema operacional em uso.","id":8329943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional em uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O editor de texto-padr\u00e3o do sistema.","id":8329944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O editor de texto-padr\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A arquitetura do sistema onde o bash est\u00e1 em uso.","id":8329945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura do sistema onde o <em>bash <\/em>est\u00e1 em uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":73783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:30:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243432,"hashId":"ffc7795448720d05f1bbb08ec3c78f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8828480,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o para cargo isolado ou cargo de carreira de provimento efetivo depende de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":8828480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o para cargo isolado ou cargo de carreira de provimento efetivo depende de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servidores cumprir\u00e3o jornada de trabalho fixada em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es pertinentes aos respectivos cargos, respeitada a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do trabalho semanal de 44 (quarenta e quatro) horas.","id":8828481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores cumprir\u00e3o jornada de trabalho fixada em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es pertinentes aos respectivos cargos, respeitada a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima do trabalho semanal de 44 (quarenta e quatro) horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrangeiros n\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. ","id":8828482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrangeiros n\u00e3o poder\u00e3o ser nomeados a cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o no cargo p\u00fablico poder\u00e1 ocorrer antes mesmo da homologa\u00e7\u00e3o do resultado do concurso.","id":8828483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o no cargo p\u00fablico poder\u00e1 ocorrer antes mesmo da homologa\u00e7\u00e3o do resultado do concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":73782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":73783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:31:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243434,"hashId":"b43c6fa48bdd63e7464066e3addb5fee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":8828490,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo para o Er\u00e1rio ou a terceiros.","id":8828488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo para o Er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do preju\u00edzo dolosamente causado pelo servidor diretamente ao er\u00e1rio p\u00fablico cabe indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8828489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do preju\u00edzo dolosamente causado pelo servidor diretamente ao er\u00e1rio p\u00fablico cabe indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor n\u00e3o responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. ","id":8828490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor n\u00e3o responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano estende-se aos sucessores e contra eles ser\u00e1 executada, at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a recebida.","id":8828491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano estende-se aos sucessores e contra eles ser\u00e1 executada, at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a recebida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contido na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:32:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2129233,"hashId":"c21be880b0b21c5a672aed4f4a03b30c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando o contido na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":8329808,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Prefeito poder\u00e1 solicitar urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de sua iniciativa.","id":8329806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito poder\u00e1 solicitar urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de sua iniciativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pela C\u00e2mara Municipal, mediante controle externo e pelos sistemas de controle interno de cada poder e entidade.","id":8329807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pela C\u00e2mara Municipal, mediante controle externo e pelos sistemas de controle interno de cada poder e entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Prefeito poder\u00e1 gozar f\u00e9rias anuais de trinta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, estas sempre coincidindo com as f\u00e9rias escolares, a seu crit\u00e9rio. As f\u00e9rias n\u00e3o gozadas anualmente podem ser acumuladas, ou pagas em dobro no futuro.","id":8329808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito poder\u00e1 gozar f\u00e9rias anuais de trinta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, estas sempre coincidindo com as f\u00e9rias escolares, a seu crit\u00e9rio. As f\u00e9rias n\u00e3o gozadas anualmente podem ser acumuladas, ou pagas em dobro no futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Contas do Munic\u00edpio ficar\u00e3o, durante sessenta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, devendo ser dada ampla publicidade do local onde se encontra, bem como as datas inicial e final do prazo para consulta do interessado, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.","id":8329809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Contas do Munic\u00edpio ficar\u00e3o, durante sessenta dias, anualmente, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, devendo ser dada ampla publicidade do local onde se encontra, bem como as datas inicial e final do prazo para consulta do interessado, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, analise as afirmativas a seguir.I. A revis\u00e3o geral da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Poder Executivo dar-se-\u00e1 uma \u00fanica vez, no dia 1\u00ba de janeiro de cada ano, segundo a varia\u00e7\u00e3o do INPC ou de \u00edndice que venha a substitui-lo.II. A administra\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 constitu\u00edda dos \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa da Prefeitura e de entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.III. A pessoa jur\u00eddica em d\u00e9bito com o sistema de seguridade social, como estabelecido em lei federal, n\u00e3o poder\u00e1 contratar com o Poder P\u00fablico Municipal nem dele receber benef\u00edcios, incentivos fiscais ou credit\u00edcios.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:32:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129249,"hashId":"59ca185a50bace2cf73f58c09a123f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando os termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, analise as afirmativas a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>A revis\u00e3o geral da remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos do Poder Executivo dar-se-\u00e1 uma \u00fanica vez, no dia 1\u00ba de janeiro de cada ano, segundo a varia\u00e7\u00e3o do INPC ou de \u00edndice que venha a substitui-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>A administra\u00e7\u00e3o municipal \u00e9 constitu\u00edda dos \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa da Prefeitura e de entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. <\/strong>A pessoa jur\u00eddica em d\u00e9bito com o sistema de seguridade social, como estabelecido em lei federal, n\u00e3o poder\u00e1 contratar com o Poder P\u00fablico Municipal nem dele receber benef\u00edcios, incentivos fiscais ou credit\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/strong><\/p>","resposta":8329870,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8329870,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8329871,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8329872,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8329873,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2129249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 41\/2011, que estabelece o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, a investidura em cargo p\u00fablico se dar\u00e1 com: ","provas":[{"id":69627,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:32:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2123051,"hashId":"eb5a512ac4f3beed69597935223e7015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 41\/2011, que estabelece o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, a investidura em cargo p\u00fablico se dar\u00e1 com: <\/p>","resposta":8302699,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posse.","id":8302699,"corpo":"<p>Posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":8302700,"corpo":"<p>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":8302701,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o.","id":8302702,"corpo":"<p>Readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos poderes do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, independentes e harm\u00f4nicos entre si, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":73781,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243050,"hashId":"5f3ac27f2d339926208844e69cbb45a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos poderes do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, independentes e harm\u00f4nicos entre si, est\u00e1 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8826952,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder judici\u00e1rio \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal. ","id":8826951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder judici\u00e1rio \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder executivo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal.","id":8826952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder executivo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder executivo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal.","id":8826953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder executivo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder legislativo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal.","id":8826954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder legislativo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Contador P\u00fablico","id":6124,"slug":"contador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Patrim\u00f4nio do Munic\u00edpio de Capanema \u00e9 formado por bens municipais de toda natureza e esp\u00e9cie que tenham qualquer interesse ou valor para a administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ou para sua popula\u00e7\u00e3o. Os bens p\u00fablicos municipais podem ser de uso comum do povo, de uso especial e dominicais. Assinale a alternativa correta sobre os bens p\u00fablicos, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Capanema, de 5 de abril de 1990.","provas":[{"id":69598,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2020"},{"id":69599,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Assistente Social - 2020"},{"id":69602,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"},{"id":69601,"cargo":{"descricao":"Contador P\u00fablico","id":6124,"slug":"contador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-contador-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Contador P\u00fablico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:33:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2120719,"hashId":"ea5486285d791e8ecd61c20ba3bb22c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Patrim\u00f4nio do Munic\u00edpio de Capanema \u00e9 formado por bens municipais de toda natureza e esp\u00e9cie que tenham qualquer interesse ou valor para a administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ou para sua popula\u00e7\u00e3o. Os bens p\u00fablicos municipais podem ser de uso comum do povo, de uso especial e dominicais. Assinale a alternativa correta sobre os bens p\u00fablicos, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Capanema, de 5 de abril de 1990.<\/p>","resposta":8291931,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de bens municipais m\u00f3veis depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o. ","id":8291930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o de bens municipais m\u00f3veis depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, por compra ou permuta, depender\u00e1 de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":8291931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, por compra ou permuta, depender\u00e1 de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de bens municipais im\u00f3veis depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o nos casos de doa\u00e7\u00e3o e permuta.","id":8291932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o de bens municipais im\u00f3veis depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o nos casos de doa\u00e7\u00e3o e permuta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso dos bens municipais por terceiros poder\u00e1 ser feito exclusivamente mediante concess\u00e3o, quando houver interesse p\u00fablico devidamente justificado.","id":8291933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos bens municipais por terceiros poder\u00e1 ser feito exclusivamente mediante concess\u00e3o, quando houver interesse p\u00fablico devidamente justificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A venda aos propriet\u00e1rios lindeiros, de im\u00f3veis remanescentes, resultantes de obras p\u00fablicas ou de modifica\u00e7\u00e3o de alinhamentos inaproveit\u00e1veis para edifica\u00e7\u00f5es, depender\u00e1 de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e licita\u00e7\u00e3o.","id":8291934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A venda aos propriet\u00e1rios lindeiros, de im\u00f3veis remanescentes, resultantes de obras p\u00fablicas ou de modifica\u00e7\u00e3o de alinhamentos inaproveit\u00e1veis para edifica\u00e7\u00f5es, depender\u00e1 de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 10 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio n\u00ba 01, de 5 de abril de 1990, \u00e9 de compet\u00eancia privativa do munic\u00edpio:","provas":[{"id":69571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:35:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2123935,"hashId":"46f60faecd90a8adde85e7f38a22a547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 10 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio n\u00ba 01, de 5 de abril de 1990, \u00e9 de compet\u00eancia privativa do munic\u00edpio:<\/p>","resposta":8306199,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar. ","id":8306196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":8306197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover programas de constru\u00e7\u00e3o de moradias e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es habitacionais e de saneamento b\u00e1sico.","id":8306198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover programas de constru\u00e7\u00e3o de moradias e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es habitacionais e de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceder e renovar licen\u00e7a para localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos industriais, comerciais, prestadores de servi\u00e7os e quaisquer outros.","id":8306199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder e renovar licen\u00e7a para localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos industriais, comerciais, prestadores de servi\u00e7os e quaisquer outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jairo, vereador do munic\u00edpio de Arcos, foi licenciado, sem remunera\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara Municipal para que pudesse tratar de assuntos de cunho e interesse particular. De acordo com a Lei n\u00ba 1.256\/90 \u2013 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Arcos MG, como se dar\u00e1 essa licen\u00e7a?","provas":[{"id":69567,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Contador - 2020"},{"id":73534,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806,"slug":"assistente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcos","sigla":"","id":5318,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-arcos-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-arcos-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Arcos - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:35:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2119338,"hashId":"5dbe8ca1bf7d05809c3e305aae9b76f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jairo, vereador do munic\u00edpio de Arcos, foi licenciado, sem remunera\u00e7\u00e3o, pela C\u00e2mara Municipal para que pudesse tratar de assuntos de cunho e interesse particular. De acordo com a Lei n\u00ba 1.256\/90 \u2013 Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Arcos MG, como se dar\u00e1 essa licen\u00e7a?<\/p>","resposta":8286109,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licen\u00e7a de Jairo n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quarenta dias.","id":8286107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a de Jairo n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a quarenta dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jairo poder\u00e1 assumir o exerc\u00edcio de seu mandato a qualquer tempo, ainda que antes do t\u00e9rmino da licen\u00e7a. ","id":8286108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jairo poder\u00e1 assumir o exerc\u00edcio de seu mandato a qualquer tempo, ainda que antes do t\u00e9rmino da licen\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde que o afastamento de Jairo n\u00e3o ultrapasse cento e vinte dias por sess\u00e3o legislativa, ele n\u00e3o perder\u00e1 seu mandato.","id":8286109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que o afastamento de Jairo n\u00e3o ultrapasse cento e vinte dias por sess\u00e3o legislativa, ele n\u00e3o perder\u00e1 seu mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jairo estar\u00e1 impedido de comparecer \u00e0s reuni\u00f5es durante o per\u00edodo de afastamento e perder\u00e1 seu mandato quando retornar.","id":8286110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jairo estar\u00e1 impedido de comparecer \u00e0s reuni\u00f5es durante o per\u00edodo de afastamento e perder\u00e1 seu mandato quando retornar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as tens\u00f5es de uma fonte de computador ATX, considerando o c\u00f3digo padr\u00e3o de cores.1. Preto.2. Vermelho.3. Branco.4. Amarelo.5. Azul.6. Laranja.7. Roxo.( ) +3,3 volts( ) +5 volts standby( ) 0V( ) \u221212 volts( ) \u22125 volts( ) +5 volts( ) +12 voltsA sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69628,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Formiga","sigla":"SAAE Formiga","id":5321,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"saae-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SAAE Formiga - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:34:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2129269,"hashId":"ecdb0f555277100f6badec5ed55275a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Relacione adequadamente as tens\u00f5es de uma fonte de computador ATX, considerando o c\u00f3digo padr\u00e3o de cores.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. <\/strong>Preto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. <\/strong>Vermelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3. <\/strong>Branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4. <\/strong>Amarelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>5. <\/strong>Azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>6. <\/strong>Laranja.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>7. <\/strong>Roxo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>+3,3 volts<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>+5 volts standby<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>0V<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>\u221212 volts<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>\u22125 volts<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>+5 volts<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) <\/strong>+12 volts<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/strong><\/p>","resposta":8329950,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 7, 1, 5, 3, 2, 4.","id":8329950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 7, 1, 5, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 7, 2, 4, 6.","id":8329951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3, 5, 7, 2, 4, 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4, 6, 1, 7, 3, 5.","id":8329952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 6, 1, 7, 3, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 6, 1, 5, 7.","id":8329953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 6, 1, 5, 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Formiga\/MG estabelece que \u00e9 compet\u00eancia do Prefeito expedir Portaria para fins de: ","provas":[{"id":69546,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:38:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2120149,"hashId":"90e0bea7da32691e37f1e7d6e2110e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Formiga\/MG estabelece que \u00e9 compet\u00eancia do Prefeito expedir <u>Portaria<\/u> para fins de: <\/p>","resposta":8289383,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o de uso de bens municipais.","id":8289381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permiss\u00e3o de uso de bens municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os municipais.","id":8289382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lota\u00e7\u00e3o e relota\u00e7\u00e3o nos quadros de pessoal.","id":8289383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lota\u00e7\u00e3o e relota\u00e7\u00e3o nos quadros de pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abertura de cr\u00e9ditos especiais e suplementares.","id":8289384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abertura de cr\u00e9ditos especiais e suplementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2120149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto logado como usu\u00e1rio comum nos sistemas Linux considerando todos os comandos que for executar, em linha de comando, deve-se digitar a senha do superusu\u00e1rio. \u201cSendo necess\u00e1rio, pode-se dar direitos de superusu\u00e1rio a um usu\u00e1rio comum, para que n\u00e3o fique digitando a senha para todos os comandos a serem executados no sistema.\u201d Trata-se do comando:","provas":[{"id":69571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:37:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2123942,"hashId":"41c53965d4d4167ef9b0a3c128bd3676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto logado como usu\u00e1rio comum nos sistemas Linux considerando todos os comandos que for executar, em linha de comando, deve-se digitar a senha do superusu\u00e1rio. \u201cSendo necess\u00e1rio, pode-se dar direitos de superusu\u00e1rio a um usu\u00e1rio comum, para que n\u00e3o fique digitando a senha para todos os comandos a serem executados no sistema.\u201d Trata-se do comando:<\/p>","resposta":8306226,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"su","id":8306224,"corpo":"<p>su<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"root","id":8306225,"corpo":"<p>root<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sudo","id":8306226,"corpo":"<p>sudo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sudoers","id":8306227,"corpo":"<p>sudoers<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando sudo","oab":false,"nome":"Comando sudo","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420892,"slug":"informatica-comando-sudo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando sudo","oab":false,"nome":"Comando sudo","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429089,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-sudo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem JAVA, analise as afirmativas a seguir.I. O polimorfismo permite-lhe tratar as generalidades e deixar que o ambiente de tempo de execu\u00e7\u00e3o trate as especificidades.II. O polimorfismo promove a extensibilidade: o software que invoca o comportamento polim\u00f3rfico \u00e9 independente dos tipos de objeto para os quais as mensagens s\u00e3o enviadas.III. O compilador Java permite a atribui\u00e7\u00e3o de uma refer\u00eancia de superclasse a uma vari\u00e1vel de subclasse se a refer\u00eancia da superclasse for convertida explicitamente para o tipo da subclasse.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":69571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:36:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2123940,"hashId":"02b7e05a1d5d91fc65cfc2c89bbe69e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a linguagem JAVA, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O polimorfismo permite-lhe tratar as generalidades e deixar que o ambiente de tempo de execu\u00e7\u00e3o trate as especificidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O polimorfismo promove a extensibilidade: o<em> software <\/em>que invoca o comportamento polim\u00f3rfico \u00e9 independente dos tipos de objeto para os quais as mensagens s\u00e3o enviadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O compilador Java permite a atribui\u00e7\u00e3o de uma refer\u00eancia de superclasse a uma vari\u00e1vel de subclasse se a refer\u00eancia da superclasse for convertida explicitamente para o tipo da subclasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":8306219,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8306216,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8306217,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8306218,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8306219,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":2541,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, qual das defini\u00e7\u00f5es abaixo, se enquadra no \u201cUso especial, permiss\u00e3o de uso\u201d.","provas":[{"id":66685,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":2541,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipiranga-do-norte-mt-2020-metodo-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Ipiranga do Norte - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 17:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2036782,"hashId":"42d268cc2e2a1b816d599764ae9d049f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a utiliza\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos, qual das defini\u00e7\u00f5es abaixo, se enquadra no <strong><em>\u201cUso especial, permiss\u00e3o de uso\u201d.<\/em><\/strong><\/p>","resposta":7939388,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 contrato administrativo atrav\u00e9s do qual o Poder P\u00fablico concede a algu\u00e9m o uso exclusivo de determinado bem p\u00fablico para que o explore segundo sua destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7939386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 contrato administrativo atrav\u00e9s do qual o Poder P\u00fablico concede a algu\u00e9m o uso exclusivo de determinado bem p\u00fablico para que o explore segundo sua destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a transfer\u00eancia da posse de bens entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas, gratuitamente.","id":7939387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a transfer\u00eancia da posse de bens entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas, gratuitamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 ato negocial (porque pode ser feito com ou sem condi\u00e7\u00f5es, por tempo certo, etc.) unilateral, gratuito ou oneroso, independente de lei, discricion\u00e1rio, revog\u00e1vel precariamente pela Administra\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o gera direitos para o particular, salvo se o contr\u00e1rio se dispuser no contrato.","id":7939388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 ato negocial (porque pode ser feito com ou sem condi\u00e7\u00f5es, por tempo certo, etc.) unilateral, gratuito ou oneroso, independente de lei, discricion\u00e1rio, revog\u00e1vel precariamente pela Administra\u00e7\u00e3o e que n\u00e3o gera direitos para o particular, salvo se o contr\u00e1rio se dispuser no contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 ato unilateral, gratuito ou oneroso, independente de lei, discricion\u00e1rio, sem forma especial, revog\u00e1vel precariamente pela Administra\u00e7\u00e3o, e que n\u00e3o gera direitos para o particular.","id":7939389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 ato unilateral, gratuito ou oneroso, independente de lei, discricion\u00e1rio, sem forma especial, revog\u00e1vel precariamente pela Administra\u00e7\u00e3o, e que n\u00e3o gera direitos para o particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permiss\u00e3o de uso","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408501,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-uso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":2541,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-ipiranga-do-norte-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de bens p\u00fablicos forma o \u2018dom\u00ednio p\u00fablico\u2019, que inclui tanto bens im\u00f3veis, como m\u00f3veis. Sob o aspecto jur\u00eddico, qual defini\u00e7\u00e3o abaixo refere-se a \u201cBens de uso comum do povo ou do dom\u00ednio P\u00fablico\u201d.","provas":[{"id":66685,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipiranga do Norte","sigla":"","id":2541,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-ipiranga-do-norte-mt"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144,"slug":"metodo"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipiranga-do-norte-mt-2020-metodo-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Ipiranga do Norte - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 17:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2036768,"hashId":"25420eaee7dc7eea4e1a1429afdc15a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de bens p\u00fablicos forma o \u2018dom\u00ednio p\u00fablico\u2019, que inclui tanto bens im\u00f3veis, como m\u00f3veis. Sob o aspecto jur\u00eddico, qual defini\u00e7\u00e3o abaixo refere-se a <strong><em>\u201cBens de uso comum do povo ou do dom\u00ednio P\u00fablico\u201d<\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7939321,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pertencem ao Estado, mas a toda coletividade, sem uma destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;","id":7939321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pertencem ao Estado, mas a toda coletividade, sem uma destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o todos os bens sobre os quais a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica exerce poderes de propriet\u00e1rio. Diferem-se dos outros pela possibilidade de serem utilizados para qualquer fim, dentro de uma finalidade p\u00fablica, e de serem alienados.","id":7939322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o todos os bens sobre os quais a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica exerce poderes de propriet\u00e1rio. Diferem-se dos outros pela possibilidade de serem utilizados para qualquer fim, dentro de uma finalidade p\u00fablica, e de serem alienados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o bens repassados para o estado, atrav\u00e9s de permuta, permitida em lei espec\u00edfica e que passam a atender as necessidades coletivas da popula\u00e7\u00e3o.","id":7939323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens repassados para o estado, atrav\u00e9s de permuta, permitida em lei espec\u00edfica e que passam a atender as necessidades coletivas da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o bens com uma destina\u00e7\u00e3o especial, porque se destinam a instrumentalizar o servi\u00e7o p\u00fablico. S\u00e3o, por essa raz\u00e3o, indispon\u00edveis.","id":7939324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens com uma destina\u00e7\u00e3o especial, porque se destinam a instrumentalizar o servi\u00e7o p\u00fablico. S\u00e3o, por essa raz\u00e3o, indispon\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens de Uso Comum do Povo","oab":true,"nome":"Bens de Uso Comum do Povo","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408467,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-comum-do-povo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es diretas, tamb\u00e9m conhecidas como funda\u00e7\u00f5es rasas, s\u00e3o utilizadas onde as camadas do solo s\u00e3o capazes de suportar as cargas. Esse tipo de funda\u00e7\u00e3o transmite a carga da estrutura diretamente ao solo, pela base da funda\u00e7\u00e3o, que \u00e9 dimensionada de forma a distribuir o peso da constru\u00e7\u00e3o no solo, para que a press\u00e3o sobre o solo seja compat\u00edvel com a sua resist\u00eancia. A figura X se refere a:","provas":[{"id":69602,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 22:29:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2120959,"hashId":"c903acd0a7c4ea4edb37a66f14b1083e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es diretas, tamb\u00e9m conhecidas como funda\u00e7\u00f5es rasas, s\u00e3o utilizadas onde as camadas do solo s\u00e3o capazes de suportar as cargas. Esse tipo de funda\u00e7\u00e3o transmite a carga da estrutura diretamente ao solo, pela base da funda\u00e7\u00e3o, que \u00e9 dimensionada de forma a distribuir o peso da constru\u00e7\u00e3o no solo, para que a press\u00e3o sobre o solo seja compat\u00edvel com a sua resist\u00eancia. A figura <u>X<\/u> se refere a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69602\/questao\/2120959-20211228181129000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"238\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":8292924,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radier.","id":8292923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radier.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sapata de divisa.","id":8292924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sapata de divisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sapata associada.","id":8292925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sapata associada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viga de equil\u00edbrio.","id":8292926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viga de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viga de funda\u00e7\u00e3o.","id":8292927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viga de funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa execu\u00e7\u00e3o do escoramento de valas para assentamento de tubula\u00e7\u00e3o de drenagem pluvial, as dimens\u00f5es m\u00ednimas das pe\u00e7as e os espa\u00e7amentos m\u00e1ximos usuais dos escoramentos mais comuns, quando n\u00e3o especificados no projeto, para o escoramento especial devem ser estacas-pranchas de 0,06 m x 0,16 m, do tipo macho e f\u00eamea, travadas horizontalmente por longarinas de \u00d8 0,08 m x 0,18 m em toda a sua extens\u00e3o, com estroncas de \u00d8 0,20 m, espa\u00e7adas de 1,35 m a menos das extremidades das longarinas, de onde as estroncas devem estar a 0,40 m. As longarinas devem ser espa\u00e7adas verticalmente de ____ metro.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":69602,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 22:31:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2120966,"hashId":"d2fb1efae819d46cb1d6d73511f0e781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa execu\u00e7\u00e3o do escoramento de valas para assentamento de tubula\u00e7\u00e3o de drenagem pluvial, as dimens\u00f5es m\u00ednimas das pe\u00e7as e os espa\u00e7amentos m\u00e1ximos usuais dos escoramentos mais comuns, quando n\u00e3o especificados no projeto, para o escoramento especial devem ser estacas-pranchas de 0,06 m x 0,16 m, do tipo macho e f\u00eamea, travadas horizontalmente por longarinas de \u00d8 0,08 m x 0,18 m em toda a sua extens\u00e3o, com estroncas de \u00d8 0,20 m, espa\u00e7adas de 1,35 m a menos das extremidades das longarinas, de onde as estroncas devem estar a 0,40 m. As longarinas devem ser espa\u00e7adas verticalmente de ____ metro.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8292953,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00","id":8292953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,10","id":8292954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,20","id":8292955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,30","id":8292956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,50","id":8292957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Asfaltos Dilu\u00eddos (AD) s\u00e3o obtidos por adi\u00e7\u00e3o de um solvente (destilado leve de petr\u00f3leo). Resultam de um material de menos viscosidade, que pode ser aplicado ou misturado a temperaturas mais baixas, o que facilita a coloca\u00e7\u00e3o, mas diminu\u00eddo de poder aglutinante. S\u00e3o considerados ensaios com asfaltos dilu\u00eddos, EXCETO:","provas":[{"id":69602,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capanema","sigla":"","id":2303,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-capanema-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capanema-pa-2020-instituto-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Capanema - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-28 22:32:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2120969,"hashId":"d48364a4a4a278e22ed53fa154d9e00f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Asfaltos Dilu\u00eddos (AD) s\u00e3o obtidos por adi\u00e7\u00e3o de um solvente (destilado leve de petr\u00f3leo). Resultam de um material de menos viscosidade, que pode ser aplicado ou misturado a temperaturas mais baixas, o que facilita a coloca\u00e7\u00e3o, mas diminu\u00eddo de poder aglutinante. S\u00e3o considerados ensaios com asfaltos dilu\u00eddos, EXCETO:<\/p>","resposta":8292966,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH.","id":8292966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ductibilidade.","id":8292967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ductibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peneiramento. ","id":8292968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peneiramento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponto de fulgor.","id":8292969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponto de fulgor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teor de betume.","id":8292970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teor de betume.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse suprimida a v\u00edrgula ap\u00f3s o termo \u201ctecnologias\u201d (linha 3), passando o sujeito da ora\u00e7\u00e3o a ser \u201centre tantas outras tecnologias\u201d (linhas 2 e 3).","provas":[{"id":40266,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2020-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Administrador - 2020"},{"id":40268,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2020-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2020"},{"id":40270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2020-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1186357,"hashId":"c9d03a8c8a7bde02761a3c814a2cc891","enunciado":"<p align=justify>Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso\r\nfosse suprimida a v\u00edrgula ap\u00f3s o termo \u201ctecnologias\u201d\r\n(linha 3), passando o sujeito da ora\u00e7\u00e3o a ser \u201centre\r\ntantas outras tecnologias\u201d (linhas 2 e 3).<\/p>","resposta":4261054,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4261053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4261054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":394694,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40266\/1okk.gif\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os\r\nitens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1186357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma folha de papel quadrada passa por 4 etapas de cortes:1\u00aa - dividindo a folha em 4 quadrados iguais;2\u00aa - dividindo cada quadrado resultante da 1\u00aa etapa em 4 quadrados iguais;3\u00aa - dividindo cada quadrado resultante da 2\u00aa etapa em 4 quadrados iguais; e4\u00aa - dividindo cada quadrado resultante da 3\u00aa etapa em 4 quadrados iguais.Ap\u00f3s a 4\u00aa etapa tem-se _______ quadrados.","provas":[{"id":61000,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 05:00:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1858023,"hashId":"d40a5da1bf4dd9b2a2d94ead738af73f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma folha de papel quadrada passa por 4 etapas de cortes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00aa - dividindo a folha em 4 quadrados iguais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00aa - dividindo cada quadrado resultante da 1\u00aa etapa em 4 quadrados iguais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00aa - dividindo cada quadrado resultante da 2\u00aa etapa em 4 quadrados iguais; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00aa - dividindo cada quadrado resultante da 3\u00aa etapa em 4 quadrados iguais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ap\u00f3s a 4\u00aa etapa tem-se _______ quadrados.<\/p>","resposta":7145451,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32","id":7145448,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64","id":7145449,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"128","id":7145450,"corpo":"<p>128<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"256","id":7145451,"corpo":"<p>256<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras abaixo representam 5 caixas de pe\u00e7as, contendo figuras geom\u00e9tricas planas.caixa 1caixa 2caixa 3caixa 4caixa 5A partir de quais caixas \u00e9 poss\u00edvel montar os seguintes s\u00f3lidos?","provas":[{"id":48397,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - Agente Administrativo - 2020"},{"id":48452,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mataraca","sigla":"","id":2688,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mataraca-pb-2020-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Mataraca - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 07:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1466913,"hashId":"d51c9c6c5ce30cf71de033b40bbe5be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras abaixo representam 5 caixas de pe\u00e7as, contendo figuras geom\u00e9tricas planas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48397\/questao\/1466913-20210104151328000000-0.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">caixa 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48397\/questao\/1466913-20210104151328000000-1.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">caixa 2<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48397\/questao\/1466913-20210104151328000000-2.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">caixa 3<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48397\/questao\/1466913-20210104151328000000-3.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">caixa 4<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48397\/questao\/1466913-20210104151328000000-4.png\" width=\"200\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">caixa 5<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de quais caixas \u00e9 poss\u00edvel montar os seguintes s\u00f3lidos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48397\/questao\/1466913-20210104151328000000-5.png\" width=\"180\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5449229,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caixa 1 e caixa 2","id":5449226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa 1 e caixa 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caixa 3 e caixa 4","id":5449227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa 3 e caixa 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixa 2 e caixa 5","id":5449228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa 2 e caixa 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixa 3 e caixa 5","id":5449229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa 3 e caixa 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caixa 1 e caixa 4","id":5449230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixa 1 e caixa 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425338,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-geometricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Plana e espacial","oab":false,"nome":"Geometria Plana e espacial","pai":425338,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425349,"slug":"raciocinio-logico-geometria-plana-e-espacial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1466913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma dica de boa postura profissional.","provas":[{"id":42024,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 08:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1248835,"hashId":"0a3a156481c35862ad6382467d3fd554","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma dica de boa postura profissional.<\/p>","resposta":4520626,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observe as normas e orienta\u00e7\u00f5es do ambiente.","id":4520626,"corpo":"<p align=justify>Observe as normas e orienta\u00e7\u00f5es do ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinta-se \u00e0 vontade para sentar como for conveniente para voc\u00ea.","id":4520627,"corpo":"<p align=justify>Sinta-se \u00e0 vontade para sentar como for conveniente para voc\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seja aut\u00eantico e tenha liberdade de escolher a vestimenta preferida.","id":4520628,"corpo":"<p align=justify>Seja aut\u00eantico e tenha liberdade de escolher a vestimenta preferida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Masque chicletes para demonstrar seu despojamento e veracidade.","id":4520629,"corpo":"<p align=justify>Masque chicletes para demonstrar seu despojamento e veracidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elabore e siga um hor\u00e1rio de sua conveni\u00eancia, demonstrando organiza\u00e7\u00e3o.","id":4520630,"corpo":"<p align=justify>Elabore e siga um hor\u00e1rio de sua conveni\u00eancia, demonstrando organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","oab":false,"nome":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417342,"slug":"administracao-geral-espiral-do-conhecimento-de-nonaka-e-takeuchi"}],"slug":"administracao-geral\/1248835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta \u00e9poca do ano \u00e9 comum nas cidades litor\u00e2neas passeios de barco. Se uma embarca\u00e7\u00e3o fizer 6 viagens por dia e em m\u00e9dia levar 378 passageiros por viagem. Quantas passageiros essa embarca\u00e7\u00e3o leva durante um dia?","provas":[{"id":86186,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 09:59:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506622,"hashId":"57d9f45b17d145f422bd45e77119bdc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta \u00e9poca do ano \u00e9 comum nas cidades litor\u00e2neas passeios de barco. Se uma embarca\u00e7\u00e3o fizer 6 viagens por dia e em m\u00e9dia levar 378 passageiros por viagem. Quantas passageiros essa embarca\u00e7\u00e3o leva durante um dia?<\/p>","resposta":9967783,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2258.","id":9967782,"corpo":"<p>2258.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2268.","id":9967783,"corpo":"<p>2268.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1258.","id":9967784,"corpo":"<p>1258.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1268.","id":9967785,"corpo":"<p>1268.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2568.","id":9967786,"corpo":"<p>2568.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o caminhou 45 minutos para ir da sua casa at\u00e9 o mercado. Quando voltou, ele gastou 35% a mais de tempo para chegar em casa. Quantos minutos ele gastou na volta:","provas":[{"id":73782,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Auxiliar Administrativo - 2020"},{"id":73783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243425,"hashId":"47c2f374385a6d5f65dea590297751b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o caminhou 45 minutos para ir da sua casa at\u00e9 o mercado. Quando voltou, ele gastou 35% a mais de tempo para chegar em casa. Quantos minutos ele gastou na volta:<\/p>","resposta":8828453,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"00h59m45s.","id":8828452,"corpo":"<p>00h59m45s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1h00m45s.","id":8828453,"corpo":"<p>1h00m45s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1h08m34s.","id":8828454,"corpo":"<p>1h08m34s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1h10m10s.","id":8828455,"corpo":"<p>1h10m10s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um parque infantil tem o formato retangular e sua \u00e1rea \u00e9 igual a 210,25m2. Sabendo que a largura corresponde a 1\/4 da altura, podemos afirmar que a largura e a altura deste parque infantil \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":73784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243484,"hashId":"fa0b2221f766519d812ae31d99b2a15f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um parque infantil tem o formato retangular e sua \u00e1rea \u00e9 igual a 210,25m<sup>2<\/sup>. Sabendo que a largura corresponde a 1\/4 da altura, podemos afirmar que a largura e a altura deste parque infantil \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":8828691,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7m e 28m.","id":8828688,"corpo":"<p>7m e 28m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,5m e 46m.","id":8828689,"corpo":"<p>11,5m e 46m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,75m e 27m.","id":8828690,"corpo":"<p>6,75m e 27m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,25m e 29m.","id":8828691,"corpo":"<p>7,25m e 29m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a equa\u00e7\u00e3o (x + 7) (x \u2013 9) = 0. Podemos afirmar que a diferen\u00e7a entre a maior raiz e o quadrado da menor raiz, multiplicado por -2 \u00e9:","provas":[{"id":73784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243488,"hashId":"830743791a6d0610f60920458461af34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja a equa\u00e7\u00e3o (x + 7) (x \u2013 9) = 0. Podemos afirmar que a diferen\u00e7a entre a maior raiz e o quadrado da menor raiz, multiplicado por -2 \u00e9:<\/p>","resposta":8828705,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+ 40.","id":8828704,"corpo":"<p>+ 40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+ 80.","id":8828705,"corpo":"<p>+ 80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+ 39.","id":8828706,"corpo":"<p>+ 39.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"- 80.","id":8828707,"corpo":"<p>- 80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um hotel disp\u00f5es de dois ambientes para eventos de modo em geral. Um dos ambientes tem 14 fileiras com 8 cadeiras cada. O outro ambiente tem 7 fileiras com 12 cadeiras cada. Como os ambientes podem ser usados ao mesmo tempo e foram retiradas 12 cadeiras de cada ambiente para o concerto, qual o total de lugares (cadeiras) dispon\u00edveis nos ambientes?","provas":[{"id":86186,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abelardo Luz","sigla":"","id":5397,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-abelardo-luz-sc-2020-gs-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Abelardo Luz - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506623,"hashId":"cfa4746626a301c622e43dbcef11b2a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um hotel disp\u00f5es de dois ambientes para eventos de modo em geral. Um dos ambientes tem 14 fileiras com 8 cadeiras cada. O outro ambiente tem 7 fileiras com 12 cadeiras cada. Como os ambientes podem ser usados ao mesmo tempo e foram retiradas 12 cadeiras de cada ambiente para o concerto, qual o total de lugares (cadeiras) dispon\u00edveis nos ambientes?<\/p>","resposta":9967787,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"172 cadeiras.","id":9967787,"corpo":"<p>172 cadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"185 cadeiras.","id":9967788,"corpo":"<p>185 cadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"196 cadeiras.","id":9967789,"corpo":"<p>196 cadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"145 cadeiras.","id":9967790,"corpo":"<p>145 cadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"199 cadeiras.","id":9967791,"corpo":"<p>199 cadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma dos poss\u00edveis valores de x na equa\u00e7\u00e3o 4X = 6 . 2x \u2013 8, \u00e9:","provas":[{"id":54922,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2020-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53}],"areas":[],"id":1902222,"hashId":"29b7530476b92e40d2f573a1637d9078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma dos poss\u00edveis valores de x na equa\u00e7\u00e3o 4<sup>X<\/sup> = 6 . 2<sup>x<\/sup> \u2013 8, \u00e9:<\/p>","resposta":7335921,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":7335918,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":7335919,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0","id":7335920,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":7335921,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":7335922,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408785,"slug":"matematica-equacoes-exponenciais"}],"slug":"matematica\/1902222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se (40, x, y, 5, ...) \u00e9 uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o q e (q, 8 \u2013 a, 7\/2, ...) \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, determine o valor de a.","provas":[{"id":54922,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2020-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53}],"areas":[],"id":1902279,"hashId":"b13ec46d9fcc175d1f052030c623b2dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se (40, x, y, 5, ...) \u00e9 uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o q e (q, 8 \u2013 a, 7\/2, ...) \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, determine o valor de a.<\/p>","resposta":7336189,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":7336186,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25\/4","id":7336187,"corpo":"<p>25\/4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\/4","id":7336188,"corpo":"<p>23\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":7336189,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":7336190,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/1902279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a l\u00edngua culta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54922,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2020-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53}],"areas":[],"id":1902335,"hashId":"d3f5d8bbe34a9277274c157ba4228168","enunciado":"<p>De acordo com a l\u00edngua culta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7336451,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As esperan\u00e7as do pai eram Carlota.","id":7336449,"corpo":"<p>As esperan\u00e7as do pai eram Carlota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazem muitos anos que n\u00e3o jogo xadrez.","id":7336450,"corpo":"<p>Fazem muitos anos que n\u00e3o jogo xadrez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos se recusaram a assinar o protocolo de Kioto.","id":7336451,"corpo":"<p>Os Estados Unidos se recusaram a assinar o protocolo de Kioto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minas Gerais s\u00e3o uma das 27 unidades federativas do Brasil.","id":7336452,"corpo":"<p>Minas Gerais s\u00e3o uma das 27 unidades federativas do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houvessem tantas brutalidades, o mundo seria uma maravilha.","id":7336453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o houvessem tantas brutalidades, o mundo seria uma maravilha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1902335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Parnasianismo, \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":54922,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2020-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53}],"areas":[],"id":1902339,"hashId":"ce0ae7c2b3929c9b256d703bcb4dc577","enunciado":"<p>Sobre o Parnasianismo, \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7336469,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o da paisagem nacional \u00e9 tema primordial dos autores brasileiros dessa escola liter\u00e1ria.","id":7336467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o da paisagem nacional \u00e9 tema primordial dos autores brasileiros dessa escola liter\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas das produ\u00e7\u00f5es dessa escola viraram cantigas de roda infantil.","id":7336468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas das produ\u00e7\u00f5es dessa escola viraram cantigas de roda infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perfei\u00e7\u00e3o das formas po\u00e9ticas e o rigor est\u00e9tico, permeado por valores cl\u00e1ssicos, caracterizam-no.","id":7336469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perfei\u00e7\u00e3o das formas po\u00e9ticas e o rigor est\u00e9tico, permeado por valores cl\u00e1ssicos, caracterizam-no.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os poetas exploram, unicamente, temas relacionados \u00e0 emo\u00e7\u00e3o, \u00e0 fantasia e ao sonho.","id":7336470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poetas exploram, unicamente, temas relacionados \u00e0 emo\u00e7\u00e3o, \u00e0 fantasia e ao sonho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os autores n\u00e3o se preocupam com a metrifica\u00e7\u00e3o dos poemas. ","id":7336471,"corpo":"<p>Os autores n\u00e3o se preocupam com a metrifica\u00e7\u00e3o dos poemas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parnasianismo","oab":false,"nome":"Parnasianismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403597,"slug":"lingua-portuguesa-parnasianismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1902339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas pacientes s\u00e3o diagnosticadas erroneamente com a s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), cujo diagn\u00f3stico \u00e9 de exclus\u00e3o. Julgue os itens a seguir e assinale a alternativa que cont\u00e9m crit\u00e9rios de Rotterdam da SOP.I- Anovula\u00e7\u00e3o ou oligovula\u00e7\u00e3o.II- Hiperandrogenismo cl\u00ednico.III- Hiperandrogenismo laboratorial.IV- Volume ovariano maior ou igual a 10cm\u00b3 \u00e0 ultrassonografia.V- Aumento de LH e testosterona.VI- Presen\u00e7a de 10 ou mais pequenos cistos ovarianos \u00e0 ultrassonografia.","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1964691,"hashId":"52aa0f9e283f19a793b36c55ff72f343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pacientes s\u00e3o diagnosticadas erroneamente com a s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos (SOP), cujo diagn\u00f3stico \u00e9 de exclus\u00e3o. Julgue os itens a seguir e assinale a alternativa que cont\u00e9m crit\u00e9rios de Rotterdam da SOP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Anovula\u00e7\u00e3o ou oligovula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Hiperandrogenismo cl\u00ednico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Hiperandrogenismo laboratorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Volume ovariano maior ou igual a 10cm\u00b3 \u00e0 ultrassonografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Aumento de LH e testosterona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Presen\u00e7a de 10 ou mais pequenos cistos ovarianos \u00e0 ultrassonografia.<\/p>","resposta":7614238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e VI apenas.","id":7614235,"corpo":"<p>I, II, III, IV e VI apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV, V e VI. ","id":7614236,"corpo":"<p> I, II, III, IV, V e VI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, III e VI apenas. ","id":7614237,"corpo":"<p> I, II, III e VI apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV apenas.","id":7614238,"corpo":"<p>I, II, III e IV apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V apenas. ","id":7614239,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da bexiga dolorosa parece estar associada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de glicosaminoglicanas e proteoglicanas ineficientes no epit\u00e9lio vesical. Marque a alternativa que cont\u00e9m o tratamento considerado de primeira linha para essa patologia. ","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1964675,"hashId":"41ee98b372dad24686f7c92cb5e494bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da bexiga dolorosa parece estar associada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de glicosaminoglicanas e proteoglicanas ineficientes no epit\u00e9lio vesical. Marque a alternativa que cont\u00e9m o tratamento considerado de primeira linha para essa patologia. <\/p>","resposta":7614157,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amitriptilina. ","id":7614156,"corpo":"<p>Amitriptilina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pentosano polissufato. ","id":7614157,"corpo":"<p>Pentosano polissufato. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ciclosporina A. ","id":7614158,"corpo":"<p> Ciclosporina A. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gabapentina.","id":7614159,"corpo":"<p>Gabapentina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Inje\u00e7\u00e3o intravesical de heparina n\u00e3o fracionada. ","id":7614160,"corpo":"<p> Inje\u00e7\u00e3o intravesical de heparina n\u00e3o fracionada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (FIGO), o tratamento recomendado para uma paciente de 55 anos com c\u00e2ncer de colo uterino est\u00e1dio IB1\u00e9:","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1964704,"hashId":"5dced687bf60a266c9e8403bf632f873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (FIGO), o tratamento recomendado para uma paciente de 55 anos com c\u00e2ncer de colo uterino est\u00e1dio IB1\u00e9:<\/p>","resposta":7614299,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Histerectomia radical modificada com linfadenectomia p\u00e9lvica. ","id":7614296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia radical modificada com linfadenectomia p\u00e9lvica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Traquelectomia radical com linfadenectomia p\u00e9lvica. ","id":7614297,"corpo":"<p>Traquelectomia radical com linfadenectomia p\u00e9lvica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coniza\u00e7\u00e3o com linfadenectomia p\u00e9lvica. ","id":7614298,"corpo":"<p>Coniza\u00e7\u00e3o com linfadenectomia p\u00e9lvica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Histerectomia radical com linfadenectomia p\u00e9lvica. ","id":7614299,"corpo":"<p> Histerectomia radical com linfadenectomia p\u00e9lvica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Histerectomia total com linfadenectomia p\u00e9lvica. ","id":7614300,"corpo":"<p>Histerectomia total com linfadenectomia p\u00e9lvica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Feita avalia\u00e7\u00e3o do partograma abaixo, \u00e9 CORRETO afirmar que se trata de:","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1964770,"hashId":"85e27efd2a8198d0e1a70619d71adc7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Feita avalia\u00e7\u00e3o do partograma abaixo, \u00e9 CORRETO afirmar que se trata de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64157\/questao\/1964770-20211014111307000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7614610,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o. ","id":7614610,"corpo":"<p>uma parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" uma parada secund\u00e1ria da descida. ","id":7614611,"corpo":"<p> uma parada secund\u00e1ria da descida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" um parto taquit\u00f3cito. ","id":7614612,"corpo":"<p> um parto taquit\u00f3cito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" um per\u00edodo expulsivo prolongado. ","id":7614613,"corpo":"<p> um per\u00edodo expulsivo prolongado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um partograma normal. ","id":7614614,"corpo":"<p>um partograma normal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, sobre a constru\u00e7\u00e3o do enunciado \u201cEles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma\u201d: I- A constru\u00e7\u00e3o discursiva \u00e9 metaf\u00f3rica, porque h\u00e1 um novo sentido no enunciado, que n\u00e3o lhe \u00e9 comum ou pr\u00f3prio, resultante de uma intersec\u00e7\u00e3o entre dois termos. II- O pronome pessoal \u201cEles\u201d assume uma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica e, ao mesmo tempo, uma fun\u00e7\u00e3o referencial. III- A constru\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica apresenta um predicado verbal por ser formada com um verbo significativo que \u00e9 n\u00facleo do predicado.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"},{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":69803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-generalista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Generalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:32:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1964586,"hashId":"c03c6680850688f087ba2b70197d3e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, sobre a constru\u00e7\u00e3o do enunciado \u201cEles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A constru\u00e7\u00e3o discursiva \u00e9 metaf\u00f3rica, porque h\u00e1 um novo sentido no enunciado, que n\u00e3o lhe \u00e9 comum ou pr\u00f3prio, resultante de uma intersec\u00e7\u00e3o entre dois termos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O pronome pessoal \u201cEles\u201d assume uma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica e, ao mesmo tempo, uma fun\u00e7\u00e3o referencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A constru\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica apresenta um predicado verbal por ser formada com um verbo significativo que \u00e9 n\u00facleo do predicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7613717,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III. ","id":7613713,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":7613714,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":7613715,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":7613716,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7613717,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 11.A inven\u00e7\u00e3o do horizonteDeu-me uma ang\u00fastia danada a not\u00edcia de que, num futuro pr\u00f3ximo, muito pr\u00f3ximo, teremos toda a literatura do mundo na tela do computador. Ang\u00fastia duplicada. Primeiro, pela minha intoler\u00e2ncia figadal a esta maquinazinha dos infernos. Segundo, pela suspeita de desaparecimento dos livros, esses calhama\u00e7os impressos, cheirando a novo ou a mofo, ro\u00eddo pelo uso ou pelas tra\u00e7as, mas que s\u00e3o uma gostosura viaj\u00e1-los pelas trilhas das letras como quem explora um mundo m\u00e1gico, tanto mais novo quanto mais andado.Sem o gozo de um livro nas m\u00e3os, fico cego, surdo e mudo, fico aleijado, penso, torto, despovoado. Espi\u00e1-los enfileirados nas estantes, gordos e magros, novos e velhos, empaletozados e esfarrapados, cobertos de p\u00f3 e de teias de aranha, essa vis\u00e3o me transporta para todos os mundos e para todas as idades [...].As minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos. Mesmo assim, eles estariam por ali, nas prateleiras, amontoados na mesa, espalhados pelo ch\u00e3o, sempre comungando com o meu tempo, meu espa\u00e7o, minha vida. Eles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma [...].Um livro n\u00e3o \u00e9 um simples objeto, um amontoado de folhas impressas. Vai mais longe, intangivelmente longe. \u00c9 corrim\u00e3o, \u00e9 degrau, \u00e9 escada, \u00e9 caminho, \u00e9 horizonte. Por mais que sonhe a tecnologia, jamais ser\u00e1 capaz de inventar um horizonte.(MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. Cerca de Varas. Campina Grande: Latus, 2014, p. 57.","id":483032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 07 a 11.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A inven\u00e7\u00e3o do horizonte<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deu-me uma ang\u00fastia danada a not\u00edcia de que, num futuro pr\u00f3ximo, muito pr\u00f3ximo, teremos toda a literatura do mundo na tela do computador. Ang\u00fastia duplicada. Primeiro, pela minha intoler\u00e2ncia figadal a esta maquinazinha dos infernos. Segundo, pela suspeita de desaparecimento dos livros, esses calhama\u00e7os impressos, cheirando a novo ou a mofo, ro\u00eddo pelo uso ou pelas tra\u00e7as, mas que s\u00e3o uma gostosura viaj\u00e1-los pelas trilhas das letras como quem explora um mundo m\u00e1gico, tanto mais novo quanto mais andado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem o gozo de um livro nas m\u00e3os, fico cego, surdo e mudo, fico aleijado, penso, torto, despovoado. Espi\u00e1-los enfileirados nas estantes, gordos e magros, novos e velhos, empaletozados e esfarrapados, cobertos de p\u00f3 e de teias de aranha, essa vis\u00e3o me transporta para todos os mundos e para todas as idades [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As minhas m\u00e3os ficariam nuas e in\u00fateis quando n\u00e3o pudessem mais sustentar um livro, que n\u00e3o fosse pela velhice dos dedos. Mesmo assim, eles estariam por ali, nas prateleiras, amontoados na mesa, espalhados pelo ch\u00e3o, sempre comungando com o meu tempo, meu espa\u00e7o, minha vida. Eles s\u00e3o a express\u00e3o digital da minha alma [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um livro n\u00e3o \u00e9 um simples objeto, um amontoado de folhas impressas. Vai mais longe, intangivelmente longe. \u00c9 corrim\u00e3o, \u00e9 degrau, \u00e9 escada, \u00e9 caminho, \u00e9 horizonte. Por mais que sonhe a tecnologia, jamais ser\u00e1 capaz de inventar um horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(MARACAJ\u00c1, Rob\u00e9rio. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Cerca de Varas<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">. Campina Grande: Latus, 2014, p. 57.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto abaixo, do g\u00eanero \u201cpiada\u201d, avalie as proposi\u00e7\u00f5es, de modo a assinalar (V) para verdadeiro e (F) para falso.Duas pessoas estavam discutindo sobre a pron\u00fancia de uma certa palavra.Um dizia:- \u00c9 pregunta!O outro:- O certo \u00e9 progunta!Ficaram nessa teima por algum tempo, at\u00e9 passar um homem com um livro na m\u00e3o. Ent\u00e3o resolveram tirar a d\u00favida com ele.- Senhor! Sabe se \u00e9 pregunta ou progunta que se fala?Indagou um deles.- A\u00ed, vai depender da pren\u00fancia.Respondeu o transeunte.(Fonte: bentovsales.blogspot.com\/2011\/03\/piadas-gramaticais). ( ) O humor da piada se estabelece a partir dos aspectos referentes ao uso de variantes lingu\u00edsticas da l\u00edngua.( ) O teor do texto nos surpreende por ter como escopo a locu\u00e7\u00e3o do terceiro interlocutor.( ) A linguagem da piada se enquadra como exemplo do n\u00edvel vulgar, tendo em vista as limita\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas dos interlocutores.A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"},{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":69803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-generalista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Generalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1964556,"hashId":"c46474c4f5438433ba9a8a1d7dc11c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do texto abaixo, do g\u00eanero \u201cpiada\u201d, avalie as proposi\u00e7\u00f5es, de modo a assinalar (V) para verdadeiro e (F) para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duas pessoas estavam discutindo sobre a pron\u00fancia de uma certa palavra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dizia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u00c9 pregunta!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O outro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O certo \u00e9 progunta!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ficaram nessa teima por algum tempo, at\u00e9 passar um homem com um livro na m\u00e3o. Ent\u00e3o resolveram tirar a d\u00favida com ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Senhor! Sabe se \u00e9 pregunta ou progunta que se fala?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indagou um deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- A\u00ed, vai depender da pren\u00fancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respondeu o transeunte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Fonte: bentovsales.blogspot.com\/2011\/03\/piadas-gramaticais). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O humor da piada se estabelece a partir dos aspectos referentes ao uso de variantes lingu\u00edsticas da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O teor do texto nos surpreende por ter como escopo a locu\u00e7\u00e3o do terceiro interlocutor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A linguagem da piada se enquadra como exemplo do n\u00edvel vulgar, tendo em vista as limita\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas dos interlocutores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":7613567,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7613563,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7613564,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7613565,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F","id":7613566,"corpo":"<p>V, F e F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7613567,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964556","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O surto de coronav\u00edrus que atinge v\u00e1rias partes do mundo vem se tornando uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica no \u00e2mbito internacional e tem feito com que cientistas se dediquem a encontrar respostas \u00e0s v\u00e1rias quest\u00f5es que envolvem esse v\u00edrus. Em um desses estudos, foi selecionado um grupo de 7.600 pessoas que apresentavam pelo menos um dos principais sintomas da doen\u00e7a (febre, tosse e dificuldade de respirar). Os cientistas do referido estudo coletaram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: 900 pessoas apresentaram apenas tosse e febre; 1.024 pessoas apresentaram apenas tosse e dificuldade de respirar; 180 pessoas apresentaram apenas febre e dificuldade de respirar; Os que apresentaram apenas um sintoma, ao todo, s\u00e3o 1.336 a mais do que aqueles com os tr\u00eas sintomas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde ao n\u00famero de pessoas que apresentaram os tr\u00eas sintomas. ","provas":[{"id":64157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-obstetra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Obstetra - 2020"},{"id":64158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-area-pediatra-somente-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2020"},{"id":69803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496,"slug":"medico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-medico-generalista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico Generalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1964629,"hashId":"ea200cdc8c016eb7467d4eab0fcd8f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surto de coronav\u00edrus que atinge v\u00e1rias partes do mundo vem se tornando uma emerg\u00eancia de sa\u00fade p\u00fablica no \u00e2mbito internacional e tem feito com que cientistas se dediquem a encontrar respostas \u00e0s v\u00e1rias quest\u00f5es que envolvem esse v\u00edrus. Em um desses estudos, foi selecionado um grupo de 7.600 pessoas que apresentavam pelo menos um dos principais sintomas da doen\u00e7a (febre, tosse e dificuldade de respirar). Os cientistas do referido estudo coletaram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>900 pessoas apresentaram apenas tosse e febre; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1.024 pessoas apresentaram apenas tosse e dificuldade de respirar; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>180 pessoas apresentaram apenas febre e dificuldade de respirar; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os que apresentaram apenas um sintoma, ao todo, s\u00e3o 1.336 a mais do que aqueles com os tr\u00eas sintomas. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde ao n\u00famero de pessoas que apresentaram os tr\u00eas sintomas. <\/p>","resposta":7613928,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2080 ","id":7613928,"corpo":"<p>2080 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3000 ","id":7613929,"corpo":"<p>3000 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 ","id":7613930,"corpo":"<p>180 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1522 ","id":7613931,"corpo":"<p> 1522 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3416","id":7613932,"corpo":"<p>3416<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologia","id":13631,"slug":"medico-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":51205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologia","id":13631,"slug":"medico-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-nefrologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Nefrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:44:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1554030,"hashId":"5b9caf520776cb71203feaa5eccd8d15","enunciado":"<p>Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":5821975,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o m\u00ednima","id":5821975,"corpo":"<p>les\u00e3o m\u00ednima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasculite renal","id":5821976,"corpo":"<p>vasculite renal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glomeruloesclerose segmentar e focal","id":5821977,"corpo":"<p>glomeruloesclerose segmentar e focal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite membranosa","id":5821978,"corpo":"<p>glomerulonefrite membranosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerar o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08.Maria de Lourdes tem 58 anos de idade e sempre teve boa sa\u00fade. Percebeu in\u00edcio de edema de membros inferiores que evoluiu em semanas para edema generalizado (anasarca). Foi avaliada por nefrologista que identificou importante protein\u00faria (12g\/dia). Exames: ultrassonografia de vias urin\u00e1rias: rins de aspecto normal e ascite importante. Ureia (U) 25 mg\/dL; creatinina (Cr): 0,8 mg\/dL; colesterol total: 850 mg\/dL; albumina: 1,5 mg\/L Diagnosticada s\u00edndrome nefr\u00f3tica, foi indicada a bi\u00f3psia renal que evidenciou: microscopia \u00f3ptica: glom\u00e9rulos de aspecto normal. T\u00fabulos com apar\u00eancia de necrose tubular discreta. Art\u00e9rias sem altera\u00e7\u00f5es. Imunofluoresc\u00eancia: aus\u00eancia de positividade em todas as incuba\u00e7\u00f5es.","id":436837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Considerar o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maria de Lourdes tem 58 anos de idade e sempre teve boa sa\u00fade. Percebeu in\u00edcio de edema de membros inferiores que evoluiu em semanas para edema generalizado (anasarca). Foi avaliada por nefrologista que identificou importante protein\u00faria (12g\/dia). Exames: ultrassonografia de vias urin\u00e1rias: rins de aspecto normal e ascite importante. Ureia (U) 25 mg\/dL; creatinina (Cr): 0,8 mg\/dL; colesterol total: 850 mg\/dL; albumina: 1,5 mg\/L Diagnosticada s\u00edndrome nefr\u00f3tica, foi indicada a bi\u00f3psia renal que evidenciou: microscopia \u00f3ptica: glom\u00e9rulos de aspecto normal. T\u00fabulos com apar\u00eancia de necrose tubular discreta. Art\u00e9rias sem altera\u00e7\u00f5es. Imunofluoresc\u00eancia: aus\u00eancia de positividade em todas as incuba\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1554030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologia","id":13631,"slug":"medico-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da doen\u00e7a renal de Maria de Lourdes, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologia","id":13631,"slug":"medico-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-nefrologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Nefrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:44:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1554039,"hashId":"2411492fd61dea9b43732c9d5fbede82","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da doen\u00e7a renal de Maria de Lourdes, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5822013,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso ela tenha boa resposta inicial com corticoide e tenha recidiva da doen\u00e7a durante o desmame, pode-se trat\u00e1-la com ciclofosfamida 2,5mg\/kg\/dia durante 08 semanas","id":5822013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso ela tenha boa resposta inicial com corticoide e tenha recidiva da doen\u00e7a durante o desmame, pode-se trat\u00e1-la com ciclofosfamida 2,5mg\/kg\/dia durante 08 semanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerando que ela tenha boa resposta inicial \u00e0 prednisona em dose alta (1 mg\/kg\/dia) deve ser mantida por 1 semana ap\u00f3s a remiss\u00e3o completa","id":5822014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerando que ela tenha boa resposta inicial \u00e0 prednisona em dose alta (1 mg\/kg\/dia) deve ser mantida por 1 semana ap\u00f3s a remiss\u00e3o completa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se trat\u00e1-la com dose alta de prednisona (1 mg\/kg\/ dia) que deve ser mantida por, pelo menos, 6 meses","id":5822015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se trat\u00e1-la com dose alta de prednisona (1 mg\/kg\/ dia) que deve ser mantida por, pelo menos, 6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a taxa de recidiva de doen\u00e7a \u00e9 semelhante ap\u00f3s o tratamento com ciclofosfamida e ciclosporina","id":5822016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de recidiva de doen\u00e7a \u00e9 semelhante ap\u00f3s o tratamento com ciclofosfamida e ciclosporina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerar o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08.Maria de Lourdes tem 58 anos de idade e sempre teve boa sa\u00fade. Percebeu in\u00edcio de edema de membros inferiores que evoluiu em semanas para edema generalizado (anasarca). Foi avaliada por nefrologista que identificou importante protein\u00faria (12g\/dia). Exames: ultrassonografia de vias urin\u00e1rias: rins de aspecto normal e ascite importante. Ureia (U) 25 mg\/dL; creatinina (Cr): 0,8 mg\/dL; colesterol total: 850 mg\/dL; albumina: 1,5 mg\/L Diagnosticada s\u00edndrome nefr\u00f3tica, foi indicada a bi\u00f3psia renal que evidenciou: microscopia \u00f3ptica: glom\u00e9rulos de aspecto normal. T\u00fabulos com apar\u00eancia de necrose tubular discreta. Art\u00e9rias sem altera\u00e7\u00f5es. Imunofluoresc\u00eancia: aus\u00eancia de positividade em todas as incuba\u00e7\u00f5es.","id":436837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Considerar o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08.<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maria de Lourdes tem 58 anos de idade e sempre teve boa sa\u00fade. Percebeu in\u00edcio de edema de membros inferiores que evoluiu em semanas para edema generalizado (anasarca). Foi avaliada por nefrologista que identificou importante protein\u00faria (12g\/dia). Exames: ultrassonografia de vias urin\u00e1rias: rins de aspecto normal e ascite importante. Ureia (U) 25 mg\/dL; creatinina (Cr): 0,8 mg\/dL; colesterol total: 850 mg\/dL; albumina: 1,5 mg\/L Diagnosticada s\u00edndrome nefr\u00f3tica, foi indicada a bi\u00f3psia renal que evidenciou: microscopia \u00f3ptica: glom\u00e9rulos de aspecto normal. T\u00fabulos com apar\u00eancia de necrose tubular discreta. Art\u00e9rias sem altera\u00e7\u00f5es. Imunofluoresc\u00eancia: aus\u00eancia de positividade em todas as incuba\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1554039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologia","id":13631,"slug":"medico-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a renal de Pedro \u00e9:","provas":[{"id":51205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologia","id":13631,"slug":"medico-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"riosaude-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"riosaude-rj-2020-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-nefrologia","tipo":1,"nome":"SME - RIOSA\u00daDE - M\u00e9dico Nefrologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:44:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1554048,"hashId":"9895be40f97572fe45ad764f842192ba","enunciado":"<p>A doen\u00e7a renal de Pedro \u00e9:<\/p>","resposta":5822053,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o m\u00ednima","id":5822051,"corpo":"<p>les\u00e3o m\u00ednima<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nefropatia diab\u00e9tica","id":5822052,"corpo":"<p>nefropatia diab\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glomeruloesclerose segmentar e focal","id":5822053,"corpo":"<p>glomeruloesclerose segmentar e focal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite membranoproliferativa","id":5822054,"corpo":"<p>glomerulonefrite membranoproliferativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerar o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10. Pedro tem 62 anos de idade e iniciou quadro de s\u00edndrome nefr\u00f3tica com grande repercuss\u00e3o cl\u00ednica (edema muito importante que o impedia de realizar as atividades di\u00e1rias). \u00c9 portador de diabetes e faz uso de metformina e linagliptina. Exames laboratoriais: Cr: 1,8 mg\/dL; U: 78 mg\/dL; albumina: 1,2 mg\/dL; colesterol: 680 mg\/dL; glicemia: 150 mg\/dL; hemoglobina glicada: 7,2%. O nefrologista realizou bi\u00f3psia renal, que evidenciou na microscopia \u00f3tica: presen\u00e7a de 20 glom\u00e9rulos, oito deles com colapso segmentar de al\u00e7as capilares; os demais glom\u00e9rulos apresentavam-se com estrutura geral preservada, celularidade normal, capilares com luz patente, membrana basal sem altera\u00e7\u00f5es e c\u00e1psulas de Bowman \u00edntegras. T\u00fabulos dilatados com epit\u00e9lio regenerativo. Fibrose intersticial em 20% do interst\u00edcio.","id":436844,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Considerar o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pedro tem 62 anos de idade e iniciou quadro de s\u00edndrome nefr\u00f3tica com grande repercuss\u00e3o cl\u00ednica (edema muito importante que o impedia de realizar as atividades di\u00e1rias). \u00c9 portador de diabetes e faz uso de metformina e linagliptina. Exames laboratoriais: Cr: 1,8 mg\/dL; U: 78 mg\/dL; albumina: 1,2 mg\/dL; colesterol: 680 mg\/dL; glicemia: 150 mg\/dL; hemoglobina glicada: 7,2%. O nefrologista realizou bi\u00f3psia renal, que evidenciou na microscopia \u00f3tica: presen\u00e7a de 20 glom\u00e9rulos, oito deles com colapso segmentar de al\u00e7as capilares; os demais glom\u00e9rulos apresentavam-se com estrutura geral preservada, celularidade normal, capilares com luz patente, membrana basal sem altera\u00e7\u00f5es e c\u00e1psulas de Bowman \u00edntegras. T\u00fabulos dilatados com epit\u00e9lio regenerativo. Fibrose intersticial em 20% do interst\u00edcio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1554048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roberto, analista de sistemas da cidade de Itabira\/MG, criou uma senha geral para acesso ao sistema de contabilidade da prefeitura. Com a finalidade de n\u00e3o correr o risco de esquec\u00ea-la, criou o sistema de c\u00f3digo com a l\u00f3gica a seguir para quando fosse necess\u00e1rio decifrar a senha: Pela dedu\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia proposta, \u00e9 CORRETO afirmar que a senha \u00e9:","provas":[{"id":41354,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":17708,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2020-ibgp-auditor-de-controle-interno-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2020"},{"id":41358,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2020-ibgp-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 16:20:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1227147,"hashId":"e4c559c28a23fa54c2cbaa267111b679","enunciado":"<p align=justify><p>Roberto, analista de sistemas da cidade de Itabira\/MG, criou uma senha geral para acesso ao sistema de contabilidade da prefeitura. Com a finalidade de n\u00e3o correr o risco de esquec\u00ea-la, criou o sistema de c\u00f3digo com a l\u00f3gica a seguir para quando fosse necess\u00e1rio decifrar a senha:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41354\/Q15.GIF\"><\/p><p>\r\nPela dedu\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia proposta, \u00e9 CORRETO afirmar que a senha \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4427273,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2145.","id":4427272,"corpo":"<p align=justify>2145.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21454.","id":4427273,"corpo":"<p align=justify>21454.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20436.","id":4427274,"corpo":"<p align=justify>20436.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20454.","id":4427275,"corpo":"<p align=justify>20454.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1227147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As placas antigas dos ve\u00edculos eram formadas por tr\u00eas letras seguidas de quatro algarismos. O n\u00famero de placas que poderiam ser formadas com as letras A, B e C e os algarismos pares sem repeti\u00e7\u00e3o de algarismos seria:","provas":[{"id":42650,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente Administrativo - 2020"},{"id":42654,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 17:40:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270901,"hashId":"b2fa486272123264c604d8c74c5de528","enunciado":"<p align=justify>As placas antigas dos ve\u00edculos eram formadas por tr\u00eas letras seguidas de quatro algarismos. O n\u00famero de placas que poderiam ser formadas com as letras A, B e C e os algarismos pares sem repeti\u00e7\u00e3o de algarismos seria:<\/p>","resposta":4612148,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144.","id":4612144,"corpo":"<p align=justify>144.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360.","id":4612145,"corpo":"<p align=justify>360.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"648.","id":4612146,"corpo":"<p align=justify>648.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"720.","id":4612147,"corpo":"<p align=justify>720.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3240.","id":4612148,"corpo":"<p align=justify>3240.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1270901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 12 da Lei Complementar municipal n\u00ba 40\/1992, que disp\u00f5e sobre o estatuto dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e c\u00e2mara municipal, s\u00e3o formas de provimento em cargo p\u00fablico, exceto:","provas":[{"id":40840,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Assistente Social - 2020"},{"id":40843,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Bi\u00f3logo - 2020"},{"id":40844,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Contador - 2020"},{"id":40846,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":40847,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Ambiental - 2020"},{"id":40849,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":40850,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":40851,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Eletricista - 2020"},{"id":40853,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"},{"id":40855,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Qu\u00edmico - 2020"},{"id":40861,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 16:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1210478,"hashId":"9e0f3a31f5ab46665875df05e5880414","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Art. 12 da Lei Complementar municipal\r\nn\u00ba 40\/1992, que disp\u00f5e sobre o estatuto dos servidores\r\np\u00fablicos do munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, suas autarquias,\r\nfunda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e c\u00e2mara municipal, s\u00e3o formas de\r\nprovimento em cargo p\u00fablico, exceto:<\/p>","resposta":4359728,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":4359725,"corpo":"Nomea\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o.","id":4359726,"corpo":"Transposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o.","id":4359727,"corpo":"Readapta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redesigna\u00e7\u00e3o.","id":4359728,"corpo":"Redesigna\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1210478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro pilotos, Andr\u00e9, Bernardo, Carlos e Danilo, participaram de uma corrida de kart. Ao final da corrida, tr\u00eas deles deram entrevistas para um rep\u00f3rter de uma r\u00e1dio local e disseram o seguinte: Andr\u00e9 falou: Carlos ganhou a corrida e Bernardo terminou em 2\u00ba lugar. Bernardo falou: Carlos terminou em 2\u00ba lugar e Danilo terminou em 3\u00ba. Carlos falou: Danilo chegou em \u00faltimo lugar e Andr\u00e9 terminou em 2\u00ba. Se cada um dos pilotos falou uma verdade e uma mentira, n\u00e3o necessariamente nessa ordem, ent\u00e3o, supondo que somente os quatro pilotos participaram da corrida, a classifica\u00e7\u00e3o deles do primeiro ao \u00faltimo colocado, nessa ordem, foi:","provas":[{"id":40840,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Assistente Social - 2020"},{"id":40843,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Bi\u00f3logo - 2020"},{"id":40844,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Contador - 2020"},{"id":40846,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"},{"id":40847,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Ambiental - 2020"},{"id":40849,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":40850,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":40851,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Eletricista - 2020"},{"id":40853,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"},{"id":40855,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Qu\u00edmico - 2020"},{"id":40861,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 17:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1210450,"hashId":"732c93328ae941d9b43b1929ad20580f","enunciado":"<p align=\"justify\">Quatro pilotos, Andr\u00e9, Bernardo, Carlos e Danilo,\r\nparticiparam de uma corrida de kart. Ao final da corrida,\r\ntr\u00eas deles deram entrevistas para um rep\u00f3rter de uma\r\nr\u00e1dio local e disseram o seguinte:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Andr\u00e9 falou: Carlos ganhou a corrida e Bernardo\r\nterminou em 2\u00ba lugar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Bernardo falou: Carlos terminou em 2\u00ba lugar e Danilo\r\nterminou em 3\u00ba.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Carlos falou: Danilo chegou em \u00faltimo lugar e Andr\u00e9\r\nterminou em 2\u00ba.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se cada um dos pilotos falou uma verdade e uma\r\nmentira, n\u00e3o necessariamente nessa ordem, ent\u00e3o,\r\nsupondo que somente os quatro pilotos participaram\r\nda corrida, a classifica\u00e7\u00e3o deles do primeiro ao \u00faltimo\r\ncolocado, nessa ordem, foi:<\/p>","resposta":4359627,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Andr\u00e9, Bernardo, Carlos e Danilo.","id":4359626,"corpo":"Andr\u00e9, Bernardo, Carlos e Danilo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos, Andr\u00e9, Danilo e Bernardo.","id":4359627,"corpo":"Carlos, Andr\u00e9, Danilo e Bernardo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Andr\u00e9, Bernardo, Danilo e Carlos.","id":4359628,"corpo":"Andr\u00e9, Bernardo, Danilo e Carlos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carlos, Andr\u00e9, Bernardo e Danilo.","id":4359629,"corpo":"Carlos, Andr\u00e9, Bernardo e Danilo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1210450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a rela\u00e7\u00e3o entre o veneno ou agente t\u00f3xico e o respectivo ant\u00eddoto est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":44808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2020-fundatec-medico-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 16:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1356889,"hashId":"9cb2b6f08b6ec23546d7e3e43072aa56","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a rela\u00e7\u00e3o entre o veneno ou agente t\u00f3xico e o respectivo ant\u00eddoto est\u00e1 INCORRETA.<\/p>","resposta":4974046,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednicos \u2013 flumazenil.","id":4974044,"corpo":"<p align=justify>Benzodiazep\u00ednicos \u2013 flumazenil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cianeto \u2013 Hidroxicobalamina.","id":4974045,"corpo":"<p align=justify>Cianeto \u2013 Hidroxicobalamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncias anticolin\u00e9rgicas \u2013 pralidoxima.","id":4974046,"corpo":"<p align=justify>Subst\u00e2ncias anticolin\u00e9rgicas \u2013 pralidoxima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isoniazida \u2013 piridoxina.","id":4974047,"corpo":"<p align=justify>Isoniazida \u2013 piridoxina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticoagulantes \u2013 vitamina K1.","id":4974048,"corpo":"<p align=justify>Anticoagulantes \u2013 vitamina K1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia forense","oab":false,"nome":"Toxicologia forense","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429661,"slug":"medicina-legal-toxicologia-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintomas e socorro","oab":false,"nome":"Sintomas e socorro","pai":429661,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429709,"slug":"medicina-legal-sintomas-e-socorro"}],"slug":"medicina\/1356889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio Municipal","id":17844,"slug":"assistente-tributario-municipal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo escoteiro conta com 25 participantes, sendo 12 meninos e 13 meninas. Deseja-se formar uma equipe com exatamente dois meninos e uma menina. De quantas maneiras diferentes essa equipe pode ser formada?","provas":[{"id":41570,"cargo":{"descricao":"Assistente Tribut\u00e1rio Municipal","id":17844,"slug":"assistente-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"},{"id":41886,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2020-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Itaja\u00ed - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 18:16:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1233014,"hashId":"74b85e6a163603177590d091e6d4654e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um grupo escoteiro conta com 25 participantes, sendo 12 meninos e 13 meninas. Deseja-se formar uma equipe com exatamente dois meninos e uma menina.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De quantas maneiras diferentes essa equipe pode ser formada?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4453611,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 900","id":4453609,"corpo":"<p align=justify>Mais de 900<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 875 e menos de 900","id":4453610,"corpo":"<p align=justify>Mais de 875 e menos de 900<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 850 e menos de 875","id":4453611,"corpo":"<p align=justify>Mais de 850 e menos de 875<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 825 e menos de 850","id":4453612,"corpo":"<p align=justify>Mais de 825 e menos de 850<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos de 825","id":4453613,"corpo":"<p align=justify>Menos de 825<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1233014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana, tamb\u00e9m conhecido como HIV, pode ser transmitido de diversas formas. Assinale a alternativa que corresponde a uma forma de transmiss\u00e3o do HIV.","provas":[{"id":54000,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 14:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1630635,"hashId":"113866e1c2eeae996a2afab225c08fbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana, tamb\u00e9m conhecido como HIV, pode ser transmitido de diversas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma forma de transmiss\u00e3o do HIV.<\/p>","resposta":6131554,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beijo na boca","id":6131552,"corpo":"<p>Beijo na boca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doa\u00e7\u00e3o de sangue","id":6131553,"corpo":"<p>Doa\u00e7\u00e3o de sangue<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sexo oral sem camisinha","id":6131554,"corpo":"<p>Sexo oral sem camisinha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Masturba\u00e7\u00e3o a dois","id":6131555,"corpo":"<p>Masturba\u00e7\u00e3o a dois<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assento de \u00f4nibus","id":6131556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assento de \u00f4nibus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1630635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do trabalho virtual foi desenvolvido por John Bernoulli em 1717 e, como outros m\u00e9todos de an\u00e1lise, baseia-se na conserva\u00e7\u00e3o de energia. A respeito do estudo sobre o deslocamento e a inclina\u00e7\u00e3o de um ponto sobre um corpo deform\u00e1vel, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53366,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 14:24:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1612378,"hashId":"892783269d5a28cab44420c964ffd209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do trabalho virtual foi desenvolvido por John Bernoulli em 1717 e, como outros m\u00e9todos de an\u00e1lise, baseia-se na conserva\u00e7\u00e3o de energia. A respeito do estudo sobre o deslocamento e a inclina\u00e7\u00e3o de um ponto sobre um corpo deform\u00e1vel, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6057439,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do trabalho virtual pode ser usado para determinar o deslocamento, mas n\u00e3o a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel ","id":6057436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do trabalho virtual pode ser usado para determinar o deslocamento, mas n\u00e3o a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do trabalho virtual n\u00e3o pode ser usado para determinar o deslocamento nem a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel ","id":6057437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do trabalho virtual n\u00e3o pode ser usado para determinar o deslocamento nem a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O princ\u00edpio do trabalho virtual pode ser usado para determinar o deslocamento e a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel, desde que n\u00e3o haja nenhuma for\u00e7a atuando sobre ele ","id":6057438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O princ\u00edpio do trabalho virtual pode ser usado para determinar o deslocamento e a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel, desde que n\u00e3o haja nenhuma for\u00e7a atuando sobre ele <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio do trabalho virtual pode ser usado para determinar o deslocamento e a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel ","id":6057439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do trabalho virtual pode ser usado para determinar o deslocamento e a inclina\u00e7\u00e3o em qualquer ponto sobre um corpo deform\u00e1vel <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O princ\u00edpio do trabalho virtual deixou de ser utilizado ap\u00f3s a ado\u00e7\u00e3o do Sistema Internacional de Unidades","id":6057440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O princ\u00edpio do trabalho virtual deixou de ser utilizado ap\u00f3s a ado\u00e7\u00e3o do Sistema Internacional de Unidades<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1612378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre Probabilidade e Estat\u00edstica e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) S\u00e3o classificadas como vari\u00e1veis discretas as fun\u00e7\u00f5es para as quais \u00e9 poss\u00edvel associar um \u00fanico n\u00famero real a cada evento de uma parti\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o amostral.( ) S\u00e3o classificadas como vari\u00e1veis cont\u00ednuas as fun\u00e7\u00f5es para as quais \u00e9 poss\u00edvel associar infinitos valores a um intervalo (a, b), sendo que para valores que n\u00e3o pertencem ao intervalo no qual se limita o experimento, a probabilidade de ocorr\u00eancia \u00e9 zero.( ) A vari\u00e2ncia, ou seja, a medida estat\u00edstica que concentra as probabilidades em torno da m\u00e9dia p indicada por Var(x) ou o\u00b2 e dada por: Var(x) = E ( x\u00b2 ) - [ E ( x ) ]\u00b2( ) O desvio padr\u00e3o indicado por DP (x) = \u03c3 \u00e9 a raiz quadrada da vari\u00e2ncia.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53366,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 14:24:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1612547,"hashId":"2e6b8a0a95a8ea2348306d716e5b124d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre Probabilidade e Estat\u00edstica e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o classificadas como vari\u00e1veis discretas as fun\u00e7\u00f5es para as quais \u00e9 poss\u00edvel associar um \u00fanico n\u00famero real a cada evento de uma parti\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o amostral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o classificadas como vari\u00e1veis cont\u00ednuas as fun\u00e7\u00f5es para as quais \u00e9 poss\u00edvel associar infinitos valores a um intervalo (a, b), sendo que para valores que n\u00e3o pertencem ao intervalo no qual se limita o experimento, a probabilidade de ocorr\u00eancia \u00e9 zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vari\u00e2ncia, ou seja, a medida estat\u00edstica que concentra as probabilidades em torno da m\u00e9dia p indicada por Var(x) ou o\u00b2 e dada por: Var(x) = E ( x\u00b2 ) - [ E ( x ) ]\u00b2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desvio padr\u00e3o indicado por DP (x) = <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c3<\/span> \u00e9 a raiz quadrada da vari\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6058201,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":6058197,"corpo":"<p>F, F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":6058198,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":6058199,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":6058200,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":6058201,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Medidas de Variabilidade (ou de dispers\u00e3o)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7212,"slug":"estatistica-medidas-de-variabilidade-ou-de-dispersao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de vari\u00e1veis","oab":false,"nome":"Tipos de vari\u00e1veis","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416497,"slug":"estatistica-tipos-de-variaveis"}],"slug":"estatistica\/1612547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre Cinem\u00e1tica e Din\u00e2mica de corpos r\u00edgidos e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Velocidade Escalar refere-se \u00e0 intensidade da Velocidade. ( ) A Velocidade Escalar M\u00e9dia \u00e9 a dist\u00e2ncia total percorrida dividida pelo tempo total. Isso \u00e9 diferente da Velocidade M\u00e9dia, que \u00e9 o deslocamento dividido pelo tempo. ( ) Uma part\u00edcula pode ter acelera\u00e7\u00e3o n\u00e3o nula e, no entanto, ter velocidade igual a zero. ( ) A Cin\u00e9tica \u00e9 o estudo das for\u00e7as que causam movimento. ( ) A Cinem\u00e1tica \u00e9 um estudo da geometria do movimento. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":53366,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-mecanico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 14:24:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1612371,"hashId":"47232ab51e0dbaea7d68e7d6c259b979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre Cinem\u00e1tica e Din\u00e2mica de corpos r\u00edgidos e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Velocidade Escalar refere-se \u00e0 intensidade da Velocidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Velocidade Escalar M\u00e9dia \u00e9 a dist\u00e2ncia total percorrida dividida pelo tempo total. Isso \u00e9 diferente da Velocidade M\u00e9dia, que \u00e9 o deslocamento dividido pelo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Uma part\u00edcula pode ter acelera\u00e7\u00e3o n\u00e3o nula e, no entanto, ter velocidade igual a zero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A Cin\u00e9tica \u00e9 o estudo das for\u00e7as que causam movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Cinem\u00e1tica \u00e9 um estudo da geometria do movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p>","resposta":6057404,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, F ","id":6057403,"corpo":"<p>V, V, V, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V ","id":6057404,"corpo":"<p>V, V, V, V, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F ","id":6057405,"corpo":"<p>V, F, V, F, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, F, V, F, V ","id":6057406,"corpo":"<p> V, F, V, F, V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F ","id":6057407,"corpo":"<p>F, F, F, F, F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1612371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pai de um beb\u00ea com defici\u00eancia f\u00edsica procurou uma escola de educa\u00e7\u00e3o infantil para saber qual a idade certa para uma crian\u00e7a ter direito \u00e0 escola inclusiva. A reposta deveria ser que \u00e9 garantido por lei","provas":[{"id":43290,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 04:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1296003,"hashId":"f45b986761ffe0cc190615b578732b6e","enunciado":"<p align=justify>O pai de um beb\u00ea com defici\u00eancia f\u00edsica procurou uma\r\nescola de educa\u00e7\u00e3o infantil para saber qual a idade certa\r\npara uma crian\u00e7a ter direito \u00e0 escola inclusiva. A reposta\r\ndeveria ser que \u00e9 garantido por lei<\/p>","resposta":4718325,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a transversalidade da educa\u00e7\u00e3o especial desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o superior.","id":4718325,"corpo":"<p align=justify>a transversalidade da educa\u00e7\u00e3o especial desde a\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partir do 1o ano, pois h\u00e1 os servi\u00e7os de apoio do ensino fundamental ao ensino superior.","id":4718326,"corpo":"<p align=justify>a partir do 1<sup>o <\/sup>ano, pois h\u00e1 os servi\u00e7os de apoio do\r\nensino fundamental ao ensino superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o in\u00edcio no 1o ano do ensino fundamental at\u00e9 o final do ensino m\u00e9dio, pois \u00e9 o per\u00edodo em que ocorre a a\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":4718327,"corpo":"<p align=justify>o in\u00edcio no 1o ano do ensino fundamental at\u00e9 o final\r\ndo ensino m\u00e9dio, pois \u00e9 o per\u00edodo em que ocorre a\r\na\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respeitar o interesse e disponibilidade da fam\u00edlia para matricular seu filho, sendo obrigat\u00f3rio no ensino fundamental.","id":4718328,"corpo":"<p align=justify>respeitar o interesse e disponibilidade da fam\u00edlia\r\npara matricular seu filho, sendo obrigat\u00f3rio no ensino\r\nfundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar na educa\u00e7\u00e3o infantil por meio de solicita\u00e7\u00e3o judicial, sendo prioridade a matr\u00edcula em escola inclusiva.","id":4718329,"corpo":"<p align=justify>iniciar na educa\u00e7\u00e3o infantil por meio de solicita\u00e7\u00e3o\r\njudicial, sendo prioridade a matr\u00edcula em escola inclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35, considere a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008).","id":407449,"enunciado":"<p align=justify>Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 34 e 35, considere\r\na Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da\r\nEduca\u00e7\u00e3o Inclusiva (2008).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1296003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No trecho \u201cUma das vertentes da an\u00e1lise do Discurso \u00e9 o discurso est\u00e9tico...\u201d, a concord\u00e2ncia verbal foi realizada devidamente, assim como no exemplo: \u201cPara realizar tal tarefa, a autora analisa os esmaltes para as unhas. \u00c9 quatro os principais objetivos de seu texto...\u201d. II. No per\u00edodo \u201cConhecemos mais pessoas quando estamos viajando\u201d, existem seis palavras. Cada uma delas exerce uma determinada fun\u00e7\u00e3o nas ora\u00e7\u00f5es. Em an\u00e1lise sint\u00e1tica, cada palavra da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de termo da ora\u00e7\u00e3o. Termo \u00e9 a palavra considerada de acordo com a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que exerce na ora\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:18:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2189053,"hashId":"aa98e08819b2e162db3852d791f2bb5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho \u201cUma das vertentes da an\u00e1lise do Discurso \u00e9 o discurso est\u00e9tico...\u201d, a concord\u00e2ncia verbal foi realizada devidamente, assim como no exemplo: \u201cPara realizar tal tarefa, a autora analisa os esmaltes para as unhas. \u00c9 quatro os principais objetivos de seu texto...\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No per\u00edodo \u201cConhecemos mais pessoas quando estamos viajando\u201d, existem seis palavras. Cada uma delas exerce uma determinada fun\u00e7\u00e3o nas ora\u00e7\u00f5es. Em an\u00e1lise sint\u00e1tica, cada palavra da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de termo da ora\u00e7\u00e3o. Termo \u00e9 a palavra considerada de acordo com a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que exerce na ora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8591902,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591900,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591901,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591902,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591903,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Na Espanha, Jo\u00e3o Cabral retornou \u00e0 sua regi\u00e3o motivado por ideias reformistas e colonialistas e pela necessidade de den\u00fancia social na obra de arte, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. II. O texto procura deixar claro para o leitor que, no final dos anos 1930, perdia f\u00f4lego a vigorosa produ\u00e7\u00e3o de romances de autores nordestinos que caracterizou um momento decisivo da literatura brasileira, onde reinavam as obras de terror psicol\u00f3gico ou mesmo aquelas voltadas para a valoriza\u00e7\u00e3o das novas tecnologias de fabrica\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:18:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2189106,"hashId":"b6eeda1a6e38c573f8d9de75165ef1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na Espanha, Jo\u00e3o Cabral retornou \u00e0 sua regi\u00e3o motivado por ideias reformistas e colonialistas e pela necessidade de den\u00fancia social na obra de arte, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura deixar claro para o leitor que, no final dos anos 1930, perdia f\u00f4lego a vigorosa produ\u00e7\u00e3o de romances de autores nordestinos que caracterizou um momento decisivo da literatura brasileira, onde reinavam as obras de terror psicol\u00f3gico ou mesmo aquelas voltadas para a valoriza\u00e7\u00e3o das novas tecnologias de fabrica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8592141,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8592138,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8592139,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8592140,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8592141,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 30 Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30 Por CARVALHO, 2009 (trecho de artigo adaptado). Quando Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto come\u00e7ou a escrever poesia no Recife do final dos anos 1930, perdia f\u00f4lego a vigorosa produ\u00e7\u00e3o de romances de autores nordestinos que caracterizou um momento decisivo da literatura brasileira: Rachel de Queiroz, depois de O quinze (1930) e mais tr\u00eas romances, (1) passaria a se dedicar ao jornalismo; Jos\u00e9 Lins do Rego j\u00e1 criara o seu \u201cciclo da cana-de-a\u00e7\u00facar\u201d, (2) antes de chegar \u00e0 obra-prima Fogo morto (1943); e Graciliano Ramos encerrara com Vidas secas (1938) a sua s\u00e9rie de \u201cfic\u00e7\u00f5es\u201d para explorar a \u201cconfiss\u00e3o\u201d das mem\u00f3rias. O grupo que Cabral frequentava, liderado por Willy Lewin, preferia cultivar uma poesia inspirada pelas sugest\u00f5es do sonho, em lugar dos est\u00edmulos da terra que provocaram poetas da regi\u00e3o durante a d\u00e9cada de 1920, como Jorge de Lima, Ascenso Ferreira, Joaquim Cardozo e Jorge Fernandes. N\u00e3o era mais tempo do Primeiro Congresso Regionalista do Nordeste, no qual, em 1926, Gilberto Freyre lan\u00e7ara seu c\u00e9lebre manifesto de valoriza\u00e7\u00e3o de temas regionais, mas sim do Congresso de Poesia do Recife, no qual, em 1941, Cabral apresentaria sua tese \u201cConsidera\u00e7\u00f5es sobre o poeta dormindo\u201d.Embora a obra de estreia Pedra do sono (1942) muito deva a esse contexto inicial, nada regionalista, Cabral desde cedo se tornou leitor dos romancistas nordestinos da d\u00e9cada anterior. Mas seu caminho rumo a uma poesia cada vez mais centrada em seu aspecto construtivo, culminando em Psicologia da composi\u00e7\u00e3o (1947), n\u00e3o inclu\u00eda, em suas paisagens solares e des\u00e9rticas, o Sert\u00e3o e a Zona da Mata do Nordeste evocado por aqueles autores. J\u00e1 em Os tr\u00eas mal-amados, de 1943, reconhecia, por meio do mon\u00f3logo \u201cdevorador\u201d de Joaquim, essa aus\u00eancia:O amor comeu meu Estado e minha cidade. Drenou a \u00e1gua morta dos mangues, aboliu a mar\u00e9. Comeu os mangues crespos e de folhas duras, comeu o verde \u00e1cido das plantas de cana cobrindo os morros regulares, cortados pelas barreiras vermelhas, pelo trenzinho preto, pelas chamin\u00e9s. Comeu o cheiro de cana cortada e o cheiro de maresia. Comeu at\u00e9 essas coisas de que eu desesperava por n\u00e3o saber falar delas em verso. (Melo Neto, 1997a, p.26)Na tentativa de descri\u00e7\u00e3o, reconhecemos o cen\u00e1rio de mais de um romance de Jos\u00e9 Lins do Rego, que no m\u00e1ximo poderia ser expurgado e logo descartado na fala prosaica de Joaquim, interrompida pelo sil\u00eancio. Se n\u00e3o fosse mais um romance na esteira de Z\u00e9 Lins e companhia, a poesia parece que n\u00e3o daria conta de todo um mundo que fora t\u00e3o bem representado, inclusive em ensaios.\u00c9 justamente fora do pa\u00eds, na Espanha, que Cabral retornou \u00e0 sua regi\u00e3o. Motivado por ideias marxistas e pela necessidade de den\u00fancia social na obra de arte, mas sem preju\u00edzo da sua dimens\u00e3o est\u00e9tica, escreveu seu primeiro poema centrado na paisagem e no homem nordestino, O c\u00e3o sem plumas (1951), met\u00e1fora para o Rio Capibaribe de Pernambuco. Al\u00e9m disso, para cumprir o ideal de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, a partir de uma linguagem mais prosaica, as obras seguintes - O rio (1954) e Morte e vida Severina (1954-1955) -, baseadas em elementos da poesia medieval espanhola e da literatura popular nordestina, fincam a terra natal na poesia cabralina.(CARVALHO, Ricardo Souza de. Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 23, n. 67, p. 269-278, 2009.)","id":508916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por CARVALHO, 2009 (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto come\u00e7ou a escrever poesia no Recife do final dos anos 1930, perdia f\u00f4lego a vigorosa produ\u00e7\u00e3o de romances de autores nordestinos que caracterizou um momento decisivo da literatura brasileira: Rachel de Queiroz, depois de O quinze (1930) e mais tr\u00eas romances, (1) passaria a se dedicar ao jornalismo; Jos\u00e9 Lins do Rego j\u00e1 criara o seu \u201cciclo da cana-de-a\u00e7\u00facar\u201d, (2) antes de chegar \u00e0 obra-prima Fogo morto (1943); e Graciliano Ramos encerrara com Vidas secas (1938) a sua s\u00e9rie de \u201cfic\u00e7\u00f5es\u201d para explorar a \u201cconfiss\u00e3o\u201d das mem\u00f3rias. O grupo que Cabral frequentava, liderado por Willy Lewin, preferia cultivar uma poesia inspirada pelas sugest\u00f5es do sonho, em lugar dos est\u00edmulos da terra que provocaram poetas da regi\u00e3o durante a d\u00e9cada de 1920, como Jorge de Lima, Ascenso Ferreira, Joaquim Cardozo e Jorge Fernandes. N\u00e3o era mais tempo do Primeiro Congresso Regionalista do Nordeste, no qual, em 1926, Gilberto Freyre lan\u00e7ara seu c\u00e9lebre manifesto de valoriza\u00e7\u00e3o de temas regionais, mas sim do Congresso de Poesia do Recife, no qual, em 1941, Cabral apresentaria sua tese \u201cConsidera\u00e7\u00f5es sobre o poeta dormindo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a obra de estreia Pedra do sono (1942) muito deva a esse contexto inicial, nada regionalista, Cabral desde cedo se tornou leitor dos romancistas nordestinos da d\u00e9cada anterior. Mas seu caminho rumo a uma poesia cada vez mais centrada em seu aspecto construtivo, culminando em Psicologia da composi\u00e7\u00e3o (1947), n\u00e3o inclu\u00eda, em suas paisagens solares e des\u00e9rticas, o Sert\u00e3o e a Zona da Mata do Nordeste evocado por aqueles autores. J\u00e1 em Os tr\u00eas mal-amados, de 1943, reconhecia, por meio do mon\u00f3logo \u201cdevorador\u201d de Joaquim, essa aus\u00eancia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amor comeu meu Estado e minha cidade. Drenou a \u00e1gua morta dos mangues, aboliu a mar\u00e9. Comeu os mangues crespos e de folhas duras, comeu o verde \u00e1cido das plantas de cana cobrindo os morros regulares, cortados pelas barreiras vermelhas, pelo trenzinho preto, pelas chamin\u00e9s. Comeu o cheiro de cana cortada e o cheiro de maresia. Comeu at\u00e9 essas coisas de que eu desesperava por n\u00e3o saber falar delas em verso. (Melo Neto, 1997a, p.26)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na tentativa de descri\u00e7\u00e3o, reconhecemos o cen\u00e1rio de mais de um romance de Jos\u00e9 Lins do Rego, que no m\u00e1ximo poderia ser expurgado e logo descartado na fala prosaica de Joaquim, interrompida pelo sil\u00eancio. Se n\u00e3o fosse mais um romance na esteira de Z\u00e9 Lins e companhia, a poesia parece que n\u00e3o daria conta de todo um mundo que fora t\u00e3o bem representado, inclusive em ensaios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 justamente fora do pa\u00eds, na Espanha, que Cabral retornou \u00e0 sua regi\u00e3o. Motivado por ideias marxistas e pela necessidade de den\u00fancia social na obra de arte, mas sem preju\u00edzo da sua dimens\u00e3o est\u00e9tica, escreveu seu primeiro poema centrado na paisagem e no homem nordestino, O c\u00e3o sem plumas (1951), met\u00e1fora para o Rio Capibaribe de Pernambuco. Al\u00e9m disso, para cumprir o ideal de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, a partir de uma linguagem mais prosaica, as obras seguintes - O rio (1954) e Morte e vida Severina (1954-1955) -, baseadas em elementos da poesia medieval espanhola e da literatura popular nordestina, fincam a terra natal na poesia cabralina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CARVALHO, Ricardo Souza de. Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 23, n. 67, p. 269-278, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que os est\u00edmulos da terra provocaram poetas durante a d\u00e9cada de 1920, como Jorge de Lima, Ascenso Ferreira, Joaquim Cardozo e Jorge Fernandes. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que Jos\u00e9 Lins do Rego criou o seu \u201cciclo da cana-de-a\u00e7\u00facar\u201d antes de chegar \u00e0 obra-prima \u201cFogo morto\u201d, em 1943. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:18:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2189101,"hashId":"992dbbd79b19fe1ce6a9363e2245aa1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que os est\u00edmulos da terra provocaram poetas durante a d\u00e9cada de 1920, como Jorge de Lima, Ascenso Ferreira, Joaquim Cardozo e Jorge Fernandes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que Jos\u00e9 Lins do Rego criou o seu \u201cciclo da cana-de-a\u00e7\u00facar\u201d antes de chegar \u00e0 obra-prima \u201cFogo morto\u201d, em 1943. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8592116,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8592116,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8592117,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8592118,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8592119,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 25 a 30 Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30 Por CARVALHO, 2009 (trecho de artigo adaptado). Quando Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto come\u00e7ou a escrever poesia no Recife do final dos anos 1930, perdia f\u00f4lego a vigorosa produ\u00e7\u00e3o de romances de autores nordestinos que caracterizou um momento decisivo da literatura brasileira: Rachel de Queiroz, depois de O quinze (1930) e mais tr\u00eas romances, (1) passaria a se dedicar ao jornalismo; Jos\u00e9 Lins do Rego j\u00e1 criara o seu \u201cciclo da cana-de-a\u00e7\u00facar\u201d, (2) antes de chegar \u00e0 obra-prima Fogo morto (1943); e Graciliano Ramos encerrara com Vidas secas (1938) a sua s\u00e9rie de \u201cfic\u00e7\u00f5es\u201d para explorar a \u201cconfiss\u00e3o\u201d das mem\u00f3rias. O grupo que Cabral frequentava, liderado por Willy Lewin, preferia cultivar uma poesia inspirada pelas sugest\u00f5es do sonho, em lugar dos est\u00edmulos da terra que provocaram poetas da regi\u00e3o durante a d\u00e9cada de 1920, como Jorge de Lima, Ascenso Ferreira, Joaquim Cardozo e Jorge Fernandes. N\u00e3o era mais tempo do Primeiro Congresso Regionalista do Nordeste, no qual, em 1926, Gilberto Freyre lan\u00e7ara seu c\u00e9lebre manifesto de valoriza\u00e7\u00e3o de temas regionais, mas sim do Congresso de Poesia do Recife, no qual, em 1941, Cabral apresentaria sua tese \u201cConsidera\u00e7\u00f5es sobre o poeta dormindo\u201d.Embora a obra de estreia Pedra do sono (1942) muito deva a esse contexto inicial, nada regionalista, Cabral desde cedo se tornou leitor dos romancistas nordestinos da d\u00e9cada anterior. Mas seu caminho rumo a uma poesia cada vez mais centrada em seu aspecto construtivo, culminando em Psicologia da composi\u00e7\u00e3o (1947), n\u00e3o inclu\u00eda, em suas paisagens solares e des\u00e9rticas, o Sert\u00e3o e a Zona da Mata do Nordeste evocado por aqueles autores. J\u00e1 em Os tr\u00eas mal-amados, de 1943, reconhecia, por meio do mon\u00f3logo \u201cdevorador\u201d de Joaquim, essa aus\u00eancia:O amor comeu meu Estado e minha cidade. Drenou a \u00e1gua morta dos mangues, aboliu a mar\u00e9. Comeu os mangues crespos e de folhas duras, comeu o verde \u00e1cido das plantas de cana cobrindo os morros regulares, cortados pelas barreiras vermelhas, pelo trenzinho preto, pelas chamin\u00e9s. Comeu o cheiro de cana cortada e o cheiro de maresia. Comeu at\u00e9 essas coisas de que eu desesperava por n\u00e3o saber falar delas em verso. (Melo Neto, 1997a, p.26)Na tentativa de descri\u00e7\u00e3o, reconhecemos o cen\u00e1rio de mais de um romance de Jos\u00e9 Lins do Rego, que no m\u00e1ximo poderia ser expurgado e logo descartado na fala prosaica de Joaquim, interrompida pelo sil\u00eancio. Se n\u00e3o fosse mais um romance na esteira de Z\u00e9 Lins e companhia, a poesia parece que n\u00e3o daria conta de todo um mundo que fora t\u00e3o bem representado, inclusive em ensaios.\u00c9 justamente fora do pa\u00eds, na Espanha, que Cabral retornou \u00e0 sua regi\u00e3o. Motivado por ideias marxistas e pela necessidade de den\u00fancia social na obra de arte, mas sem preju\u00edzo da sua dimens\u00e3o est\u00e9tica, escreveu seu primeiro poema centrado na paisagem e no homem nordestino, O c\u00e3o sem plumas (1951), met\u00e1fora para o Rio Capibaribe de Pernambuco. Al\u00e9m disso, para cumprir o ideal de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, a partir de uma linguagem mais prosaica, as obras seguintes - O rio (1954) e Morte e vida Severina (1954-1955) -, baseadas em elementos da poesia medieval espanhola e da literatura popular nordestina, fincam a terra natal na poesia cabralina.(CARVALHO, Ricardo Souza de. Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 23, n. 67, p. 269-278, 2009.)","id":508916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 25 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por CARVALHO, 2009 (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto come\u00e7ou a escrever poesia no Recife do final dos anos 1930, perdia f\u00f4lego a vigorosa produ\u00e7\u00e3o de romances de autores nordestinos que caracterizou um momento decisivo da literatura brasileira: Rachel de Queiroz, depois de O quinze (1930) e mais tr\u00eas romances, (1) passaria a se dedicar ao jornalismo; Jos\u00e9 Lins do Rego j\u00e1 criara o seu \u201cciclo da cana-de-a\u00e7\u00facar\u201d, (2) antes de chegar \u00e0 obra-prima Fogo morto (1943); e Graciliano Ramos encerrara com Vidas secas (1938) a sua s\u00e9rie de \u201cfic\u00e7\u00f5es\u201d para explorar a \u201cconfiss\u00e3o\u201d das mem\u00f3rias. O grupo que Cabral frequentava, liderado por Willy Lewin, preferia cultivar uma poesia inspirada pelas sugest\u00f5es do sonho, em lugar dos est\u00edmulos da terra que provocaram poetas da regi\u00e3o durante a d\u00e9cada de 1920, como Jorge de Lima, Ascenso Ferreira, Joaquim Cardozo e Jorge Fernandes. N\u00e3o era mais tempo do Primeiro Congresso Regionalista do Nordeste, no qual, em 1926, Gilberto Freyre lan\u00e7ara seu c\u00e9lebre manifesto de valoriza\u00e7\u00e3o de temas regionais, mas sim do Congresso de Poesia do Recife, no qual, em 1941, Cabral apresentaria sua tese \u201cConsidera\u00e7\u00f5es sobre o poeta dormindo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora a obra de estreia Pedra do sono (1942) muito deva a esse contexto inicial, nada regionalista, Cabral desde cedo se tornou leitor dos romancistas nordestinos da d\u00e9cada anterior. Mas seu caminho rumo a uma poesia cada vez mais centrada em seu aspecto construtivo, culminando em Psicologia da composi\u00e7\u00e3o (1947), n\u00e3o inclu\u00eda, em suas paisagens solares e des\u00e9rticas, o Sert\u00e3o e a Zona da Mata do Nordeste evocado por aqueles autores. J\u00e1 em Os tr\u00eas mal-amados, de 1943, reconhecia, por meio do mon\u00f3logo \u201cdevorador\u201d de Joaquim, essa aus\u00eancia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O amor comeu meu Estado e minha cidade. Drenou a \u00e1gua morta dos mangues, aboliu a mar\u00e9. Comeu os mangues crespos e de folhas duras, comeu o verde \u00e1cido das plantas de cana cobrindo os morros regulares, cortados pelas barreiras vermelhas, pelo trenzinho preto, pelas chamin\u00e9s. Comeu o cheiro de cana cortada e o cheiro de maresia. Comeu at\u00e9 essas coisas de que eu desesperava por n\u00e3o saber falar delas em verso. (Melo Neto, 1997a, p.26)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na tentativa de descri\u00e7\u00e3o, reconhecemos o cen\u00e1rio de mais de um romance de Jos\u00e9 Lins do Rego, que no m\u00e1ximo poderia ser expurgado e logo descartado na fala prosaica de Joaquim, interrompida pelo sil\u00eancio. Se n\u00e3o fosse mais um romance na esteira de Z\u00e9 Lins e companhia, a poesia parece que n\u00e3o daria conta de todo um mundo que fora t\u00e3o bem representado, inclusive em ensaios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 justamente fora do pa\u00eds, na Espanha, que Cabral retornou \u00e0 sua regi\u00e3o. Motivado por ideias marxistas e pela necessidade de den\u00fancia social na obra de arte, mas sem preju\u00edzo da sua dimens\u00e3o est\u00e9tica, escreveu seu primeiro poema centrado na paisagem e no homem nordestino, O c\u00e3o sem plumas (1951), met\u00e1fora para o Rio Capibaribe de Pernambuco. Al\u00e9m disso, para cumprir o ideal de comunica\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, a partir de uma linguagem mais prosaica, as obras seguintes - O rio (1954) e Morte e vida Severina (1954-1955) -, baseadas em elementos da poesia medieval espanhola e da literatura popular nordestina, fincam a terra natal na poesia cabralina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CARVALHO, Ricardo Souza de. Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto e a tradi\u00e7\u00e3o do romance de 30. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 23, n. 67, p. 269-278, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Aspectos da hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o docente no Brasil e processos de institucionaliza\u00e7\u00e3o das did\u00e1ticas disciplinares' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que o progressivo prest\u00edgio da dimens\u00e3o t\u00e9cnico-profissional afeta o curr\u00edculo da forma\u00e7\u00e3o nas Escolas Normais, configurandose, em algumas reformas, como uma amplia\u00e7\u00e3o e uma diversifica\u00e7\u00e3o da oferta de disciplinas de forma\u00e7\u00e3o profissional. II. O texto leva o leitor a concluir que, no Brasil, o modelo das Escolas Normais como ag\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o de professores foi superado e n\u00e3o voltou a existir desde meados do in\u00edcio s\u00e9culo XVIII.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:18:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2189086,"hashId":"f63f11c09492102bea7333d00461461e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Aspectos da hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o docente no Brasil e processos de institucionaliza\u00e7\u00e3o das did\u00e1ticas disciplinares' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que o progressivo prest\u00edgio da dimens\u00e3o t\u00e9cnico-profissional afeta o curr\u00edculo da forma\u00e7\u00e3o nas Escolas Normais, configurandose, em algumas reformas, como uma amplia\u00e7\u00e3o e uma diversifica\u00e7\u00e3o da oferta de disciplinas de forma\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a concluir que, no Brasil, o modelo das Escolas Normais como ag\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o de professores foi superado e n\u00e3o voltou a existir desde meados do in\u00edcio s\u00e9culo XVIII.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8592049,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8592048,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8592049,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8592050,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8592051,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 18 a 24Aspectos da hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o docente no Brasil e processos de institucionaliza\u00e7\u00e3o das did\u00e1ticas disciplinares Por NONATO, 2019 (trecho de artigo adaptado).Sob uma perspectiva hist\u00f3rica ampla, a g\u00eanese da forma\u00e7\u00e3o do professor (para o ensino) de l\u00edngua portuguesa (2) e das demais disciplinas escolares encontra seu ber\u00e7o, por um lado, em um concerto de discursos institucionais produzidos j\u00e1 na segunda metade do s\u00e9culo XIX, no Brasil, em torno da vontade (liberal, moderna) de instru\u00e7\u00e3o p\u00fablica que sup\u00f5e a necessidade de expans\u00e3o do acesso \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o em n\u00edvel prim\u00e1rio para a popula\u00e7\u00e3o e, corol\u00e1rio direto, imp\u00f5e a necessidade de forma\u00e7\u00e3o de profissionais aptos a desempenhar o of\u00edcio de ensinar, mais especificamente, o de alfabetizar (Tanuri, 2000; Saviani, 2009).Por outro lado, e de forma complementar, a consolida\u00e7\u00e3o da escola ou da \u2018forma escolar\u2019 (Lahire, 2008) entre n\u00f3s (como ocorre com a cultura escolar moderna ocidental), ao implicar o progressivo fen\u00f4meno de especializa\u00e7\u00e3o de saberes e sua ordena\u00e7\u00e3o em disciplinas escolares (o que sup\u00f5e, entre outros elementos, a codifica\u00e7\u00e3o escrita desses saberes, seu fracionamento conforme uma programabilidade determinada e o desenvolvimento de um aparelho docimol\u00f3gico de controle e regula\u00e7\u00e3o da aprendizagem), passa a exigir n\u00e3o apenas mais capacita\u00e7\u00e3o de profissionais como tamb\u00e9m forma\u00e7\u00e3o cada vez mais especializada.A hegemonia do modelo (3) das Escolas Normais como ag\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o de professores a partir do final do s\u00e9culo XIX e seu redimensionamento ao longo das quatro primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado (Tanuri, 2000; Saviani, 2009), quando com elas entram em concorr\u00eancia as faculdades como ag\u00eancias em que se passam a ofertar os primeiros cursos superiores de pedagogia e de licenciatura (a partir de meados dos anos 1930), consistem, entre outros aspectos, em um processo crescente de explicita\u00e7\u00e3o do objeto da forma\u00e7\u00e3o docente.Assim, em um primeiro momento, nota-se um foco nos conte\u00fados escolares, estando a \u2018arte de ensinar\u2019 condicionada ao dom\u00ednio do repert\u00f3rio de saberes codificados nas disciplinas escolares (l\u00edngua, matem\u00e1tica, geografia, ci\u00eancias etc.), elas pr\u00f3prias em processo de franca gesta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o. Para Tanuri (2000, p. 64), esse tra\u00e7o de \u201c[...] um ensino apoucado, estreitamente limitado em conte\u00fado ao plano de estudos das escolas prim\u00e1rias [...]\u201d marca \u201c[...] o in\u00edcio do desenvolvimento das escolas normais em outros pa\u00edses e estava presente na organiza\u00e7\u00e3o imprimida \u00e0s primeiras institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres aqui instaladas\u201d (4).A essa acep\u00e7\u00e3o do objeto da forma\u00e7\u00e3o agrega-se, progressivamente, no contexto de estabelecimento e expans\u00e3o do padr\u00e3o das Escolas Normais ou de uniformiza\u00e7\u00e3o do Ensino Normal, a \u00eanfase sobre a \u2018prepara\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gico-did\u00e1tica\u2019 ou t\u00e9cnico-profissional (preparo do formando nos \u2018exerc\u00edcios pr\u00e1ticos\u2019) como condi\u00e7\u00e3o sinequa non de uma forma\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria do professor. Tanuri (2000) assinala o lugar dos princ\u00edpios e fundamentos do movimento escolanovista nessa conjuntura, a partir dos anos 1920 e ao longo dos anos 1930. Esse progressivo prest\u00edgio da dimens\u00e3o t\u00e9cnico-profissional afeta o curr\u00edculo da forma\u00e7\u00e3o nas Escolas Normais, configurandose, em algumas reformas, segundo a autora, como amplia\u00e7\u00e3o e diversifica\u00e7\u00e3o da oferta de disciplinas de forma\u00e7\u00e3o profissional, \u201c[...] al\u00e9m da pedagogia, da psicologia e da did\u00e1tica [...]\u201d \u201c[\u2026] a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, a sociologia, a biologia e higiene, o desenho e os trabalhos manuais\u201d (Tanuri, 2000, p. 70-71).(NONATO, Sandoval. Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa na forma\u00e7\u00e3o docente: incurs\u00e3o em um corpus de manuais pedag\u00f3gicos. Rev. Bras. Hist. Educ, Maring\u00e1, v. 19, e077, 2019.)","id":508915,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 18 a 24<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aspectos da hist\u00f3ria da forma\u00e7\u00e3o docente no Brasil e processos de institucionaliza\u00e7\u00e3o das did\u00e1ticas disciplinares <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por NONATO, 2019 (trecho de artigo adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob uma perspectiva hist\u00f3rica ampla, a g\u00eanese da forma\u00e7\u00e3o do professor (para o ensino) de l\u00edngua portuguesa (2) e das demais disciplinas escolares encontra seu ber\u00e7o, por um lado, em um concerto de discursos institucionais produzidos j\u00e1 na segunda metade do s\u00e9culo XIX, no Brasil, em torno da vontade (liberal, moderna) de instru\u00e7\u00e3o p\u00fablica que sup\u00f5e a necessidade de expans\u00e3o do acesso \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o em n\u00edvel prim\u00e1rio para a popula\u00e7\u00e3o e, corol\u00e1rio direto, imp\u00f5e a necessidade de forma\u00e7\u00e3o de profissionais aptos a desempenhar o of\u00edcio de ensinar, mais especificamente, o de alfabetizar (Tanuri, 2000; Saviani, 2009).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, e de forma complementar, a consolida\u00e7\u00e3o da escola ou da \u2018forma escolar\u2019 (Lahire, 2008) entre n\u00f3s (como ocorre com a cultura escolar moderna ocidental), ao implicar o progressivo fen\u00f4meno de especializa\u00e7\u00e3o de saberes e sua ordena\u00e7\u00e3o em disciplinas escolares (o que sup\u00f5e, entre outros elementos, a codifica\u00e7\u00e3o escrita desses saberes, seu fracionamento conforme uma programabilidade determinada e o desenvolvimento de um aparelho docimol\u00f3gico de controle e regula\u00e7\u00e3o da aprendizagem), passa a exigir n\u00e3o apenas mais capacita\u00e7\u00e3o de profissionais como tamb\u00e9m forma\u00e7\u00e3o cada vez mais especializada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hegemonia do modelo (3) das Escolas Normais como ag\u00eancia de forma\u00e7\u00e3o de professores a partir do final do s\u00e9culo XIX e seu redimensionamento ao longo das quatro primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado (Tanuri, 2000; Saviani, 2009), quando com elas entram em concorr\u00eancia as faculdades como ag\u00eancias em que se passam a ofertar os primeiros cursos superiores de pedagogia e de licenciatura (a partir de meados dos anos 1930), consistem, entre outros aspectos, em um processo crescente de explicita\u00e7\u00e3o do objeto da forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, em um primeiro momento, nota-se um foco nos conte\u00fados escolares, estando a \u2018arte de ensinar\u2019 condicionada ao dom\u00ednio do repert\u00f3rio de saberes codificados nas disciplinas escolares (l\u00edngua, matem\u00e1tica, geografia, ci\u00eancias etc.), elas pr\u00f3prias em processo de franca gesta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o. Para Tanuri (2000, p. 64), esse tra\u00e7o de \u201c[...] um ensino apoucado, estreitamente limitado em conte\u00fado ao plano de estudos das escolas prim\u00e1rias [...]\u201d marca \u201c[...] o in\u00edcio do desenvolvimento das escolas normais em outros pa\u00edses e estava presente na organiza\u00e7\u00e3o imprimida \u00e0s primeiras institui\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres aqui instaladas\u201d (4).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A essa acep\u00e7\u00e3o do objeto da forma\u00e7\u00e3o agrega-se, progressivamente, no contexto de estabelecimento e expans\u00e3o do padr\u00e3o das Escolas Normais ou de uniformiza\u00e7\u00e3o do Ensino Normal, a \u00eanfase sobre a \u2018prepara\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gico-did\u00e1tica\u2019 ou t\u00e9cnico-profissional (preparo do formando nos \u2018exerc\u00edcios pr\u00e1ticos\u2019) como condi\u00e7\u00e3o sinequa non de uma forma\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria do professor. Tanuri (2000) assinala o lugar dos princ\u00edpios e fundamentos do movimento escolanovista nessa conjuntura, a partir dos anos 1920 e ao longo dos anos 1930. Esse progressivo prest\u00edgio da dimens\u00e3o t\u00e9cnico-profissional afeta o curr\u00edculo da forma\u00e7\u00e3o nas Escolas Normais, configurandose, em algumas reformas, segundo a autora, como amplia\u00e7\u00e3o e diversifica\u00e7\u00e3o da oferta de disciplinas de forma\u00e7\u00e3o profissional, \u201c[...] al\u00e9m da pedagogia, da psicologia e da did\u00e1tica [...]\u201d \u201c[\u2026] a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o, a sociologia, a biologia e higiene, o desenho e os trabalhos manuais\u201d (Tanuri, 2000, p. 70-71).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(NONATO, Sandoval. Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa na forma\u00e7\u00e3o docente: incurs\u00e3o em um corpus de manuais pedag\u00f3gicos. Rev. Bras. Hist. Educ, Maring\u00e1, v. 19, e077, 2019.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 24 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Na BNCC, o conceito de letramento matem\u00e1tico \u00e9 baseado na tese da evolu\u00e7\u00e3o do pensamento sociolingu\u00edstico desenvolvida por Paulo Freire e ratificada por Maria Montessori, conforme sugere o texto. II. No caso da Matem\u00e1tica, na BNCC, as compet\u00eancias elencadas aproximam-se das expectativas que defendemos para o ensino; s\u00e3o bastante amplas e contemplam todos os processos matem\u00e1ticos, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:30:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2189282,"hashId":"053d77450b39f1b19f1f194f2432cd12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na BNCC, o conceito de letramento matem\u00e1tico \u00e9 baseado na tese da evolu\u00e7\u00e3o do pensamento sociolingu\u00edstico desenvolvida por Paulo Freire e ratificada por Maria Montessori, conforme sugere o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No caso da Matem\u00e1tica, na BNCC, as compet\u00eancias elencadas aproximam-se das expectativas que defendemos para o ensino; s\u00e3o bastante amplas e contemplam todos os processos matem\u00e1ticos, como se pode concluir a partir da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8592902,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8592900,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8592901,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8592902,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8592903,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 22 a 30 Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia Por PASSOS et al, 2018 (trecho de artigo adaptado). Na introdu\u00e7\u00e3o do documento da \u00e1rea de Matem\u00e1tica da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), s\u00e3o explicitadas algumas concep\u00e7\u00f5es para a Matem\u00e1tica escolar. Um primeiro conceito que nos chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o de letramento matem\u00e1tico. Se nos documentos do PNAIC a concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o na perspectiva do letramento se apoiava nos estudos na \u00e1rea da l\u00edngua materna, considerando a ampla produ\u00e7\u00e3o brasileira no campo do letramento, com estudos de pesquisadoras como Angela Kleimann, Magda Soares e Roxane Rojo, na BNCC a concep\u00e7\u00e3o de letramento matem\u00e1tico \u00e9 retirada da Matriz de Avalia\u00e7\u00e3o de Matem\u00e1tica do Pisa 2012 (5).Vejamos o que diz a BNCC: o Ensino Fundamental deve ter compromisso com o desenvolvimento do letramento matem\u00e1tico definido como as compet\u00eancias e habilidades de raciocinar, representar, comunicar e argumentar matematicamente, de modo a favorecer o estabelecimento de conjecturas, a formula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas em uma variedade de contextos, utilizando conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas. (Brasil, 2017, p.264)No entanto, em consulta ao documento de refer\u00eancia (6) para essa concep\u00e7\u00e3o de letramento, constatamos que houve a retirada do primeiro conceito: \u201cLetramento matem\u00e1tico \u00e9 a capacidade individual de formular, empregar, e interpretar a Matem\u00e1tica em uma variedade de contextos\u201d. Portanto, ao definir letramento como compet\u00eancias e habilidades, entende-se ser uma capacidade individual do estudante, n\u00e3o uma constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e cultural. Como afirmam Venco e Carneiro (2018, p.7), a BNCC ser\u00e1 ferramenta para a \u201cado\u00e7\u00e3o de um projeto neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o, o qual persegue demandas internacionais voltadas \u00e0 l\u00f3gica da mensura\u00e7\u00e3o de resultados e padroniza\u00e7\u00e3o mundial da educa\u00e7\u00e3o\u201d.Constata-se, em tal concep\u00e7\u00e3o de letramento, um antagonismo com aquela do PNAIC, que toma os letramentos como pr\u00e1ticas sociais.Entender a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica na perspectiva do letramento imp\u00f5e o constante di\u00e1logo com outras \u00e1reas do conhecimento e, principalmente, com as pr\u00e1ticas sociais, sejam elas do mundo da crian\u00e7a, como os jogos e brincadeiras, sejam elas do mundo adulto e de perspectivas diferenciadas, como aquelas das diversas comunidades que formam o campo brasileiro. (Brasil, 2014, p.15)A concep\u00e7\u00e3o da BNCC, al\u00e9m de jogar a responsabilidade para o sujeito \u2013 ao basear-se em compet\u00eancias e habilidades \u2013, desconsidera a pluralidade de contextos e culturas do pa\u00eds, n\u00e3o prevendo as pr\u00e1ticas sociais de regi\u00f5es ribeirinhas, do campo, das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas. Venco e Carneiro (2018, p.9), apoiando-se em Milton Santos, analisam que o sentido de \u201ccompet\u00eancias\u201d remete \u201c\u00e0 aptid\u00e3o em solucionar problemas cujos resultados possam ser mensurados [...] o padr\u00e3o de compet\u00eancias assume um car\u00e1ter cient\u00edfico, mas atende diretamente aos interesses do atual est\u00e1gio do capitalismo\u201d.No caso de Matem\u00e1tica, na BNCC as compet\u00eancias elencadas aproximam-se das expectativas que defendemos para o ensino; s\u00e3o bastante amplas e contemplam todos os processos matem\u00e1ticos. Na parte introdut\u00f3ria, o texto sinaliza para a integra\u00e7\u00e3o das cinco unidades tem\u00e1ticas de Matem\u00e1tica: n\u00fameros, \u00e1lgebra, geometria, grandezas e medidas e probabilidade e estat\u00edstica. Essas unidades \u201corientam a formula\u00e7\u00e3o de habilidades a ser desenvolvidas ao longo do Ensino Fundamental\u201d (Brasil, 2014, p.266). No entanto, numa an\u00e1lise apurada das habilidades propostas para cada ano, essa articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 explicitada. O conjunto de habilidades elencado restringe-se \u00e0 pr\u00f3pria unidade tem\u00e1tica.No que se refere \u00e0s habilidades, constata-se que a reda\u00e7\u00e3o dada a elas se aproxima dos descritores das matrizes de refer\u00eancia para as avalia\u00e7\u00f5es externas, o que nos sugere que ela \u00e9 uma prepara\u00e7\u00e3o para as provas da Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o (ANA) e da Prova Brasil, com maior detalhamento. Concordamos com Venco e Carneiro (2018, p.11) que, embora haja aproxima\u00e7\u00f5es, algumas habilidades n\u00e3o t\u00eam como ser avaliadas em provas com quest\u00f5es objetivas, como por exemplo, aquelas que exigem: \u201cconstruir\u201d, \u201cesbo\u00e7ar\u201d, \u201cmedir\u201d ou \u201cinvestigar\u201d.(PASSOS, C\u00c1RMEN L\u00daCIA BRANCAGLION; NACARATO, ADAIR MENDES. Trajet\u00f3ria e perspectivas para o ensino de Matem\u00e1tica nos anos iniciais. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 32, n. 94, p. 119-135, Dec. 2018.)","id":508934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 22 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por PASSOS et al, 2018 (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na introdu\u00e7\u00e3o do documento da \u00e1rea de Matem\u00e1tica da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), s\u00e3o explicitadas algumas concep\u00e7\u00f5es para a Matem\u00e1tica escolar. Um primeiro conceito que nos chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o de letramento matem\u00e1tico. Se nos documentos do PNAIC a concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o na perspectiva do letramento se apoiava nos estudos na \u00e1rea da l\u00edngua materna, considerando a ampla produ\u00e7\u00e3o brasileira no campo do letramento, com estudos de pesquisadoras como Angela Kleimann, Magda Soares e Roxane Rojo, na BNCC a concep\u00e7\u00e3o de letramento matem\u00e1tico \u00e9 retirada da Matriz de Avalia\u00e7\u00e3o de Matem\u00e1tica do Pisa 2012 (5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejamos o que diz a BNCC: o Ensino Fundamental deve ter compromisso com o desenvolvimento do letramento matem\u00e1tico definido como as compet\u00eancias e habilidades de raciocinar, representar, comunicar e argumentar matematicamente, de modo a favorecer o estabelecimento de conjecturas, a formula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas em uma variedade de contextos, utilizando conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas. (Brasil, 2017, p.264)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, em consulta ao documento de refer\u00eancia (6) para essa concep\u00e7\u00e3o de letramento, constatamos que houve a retirada do primeiro conceito: \u201cLetramento matem\u00e1tico \u00e9 a capacidade individual de formular, empregar, e interpretar a Matem\u00e1tica em uma variedade de contextos\u201d. Portanto, ao definir letramento como compet\u00eancias e habilidades, entende-se ser uma capacidade individual do estudante, n\u00e3o uma constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e cultural. Como afirmam Venco e Carneiro (2018, p.7), a BNCC ser\u00e1 ferramenta para a \u201cado\u00e7\u00e3o de um projeto neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o, o qual persegue demandas internacionais voltadas \u00e0 l\u00f3gica da mensura\u00e7\u00e3o de resultados e padroniza\u00e7\u00e3o mundial da educa\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constata-se, em tal concep\u00e7\u00e3o de letramento, um antagonismo com aquela do PNAIC, que toma os letramentos como pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entender a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica na perspectiva do letramento imp\u00f5e o constante di\u00e1logo com outras \u00e1reas do conhecimento e, principalmente, com as pr\u00e1ticas sociais, sejam elas do mundo da crian\u00e7a, como os jogos e brincadeiras, sejam elas do mundo adulto e de perspectivas diferenciadas, como aquelas das diversas comunidades que formam o campo brasileiro. (Brasil, 2014, p.15)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o da BNCC, al\u00e9m de jogar a responsabilidade para o sujeito \u2013 ao basear-se em compet\u00eancias e habilidades \u2013, desconsidera a pluralidade de contextos e culturas do pa\u00eds, n\u00e3o prevendo as pr\u00e1ticas sociais de regi\u00f5es ribeirinhas, do campo, das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas. Venco e Carneiro (2018, p.9), apoiando-se em Milton Santos, analisam que o sentido de \u201ccompet\u00eancias\u201d remete \u201c\u00e0 aptid\u00e3o em solucionar problemas cujos resultados possam ser mensurados [...] o padr\u00e3o de compet\u00eancias assume um car\u00e1ter cient\u00edfico, mas atende diretamente aos interesses do atual est\u00e1gio do capitalismo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso de Matem\u00e1tica, na BNCC as compet\u00eancias elencadas aproximam-se das expectativas que defendemos para o ensino; s\u00e3o bastante amplas e contemplam todos os processos matem\u00e1ticos. Na parte introdut\u00f3ria, o texto sinaliza para a integra\u00e7\u00e3o das cinco unidades tem\u00e1ticas de Matem\u00e1tica: n\u00fameros, \u00e1lgebra, geometria, grandezas e medidas e probabilidade e estat\u00edstica. Essas unidades \u201corientam a formula\u00e7\u00e3o de habilidades a ser desenvolvidas ao longo do Ensino Fundamental\u201d (Brasil, 2014, p.266). No entanto, numa an\u00e1lise apurada das habilidades propostas para cada ano, essa articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 explicitada. O conjunto de habilidades elencado restringe-se \u00e0 pr\u00f3pria unidade tem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s habilidades, constata-se que a reda\u00e7\u00e3o dada a elas se aproxima dos descritores das matrizes de refer\u00eancia para as avalia\u00e7\u00f5es externas, o que nos sugere que ela \u00e9 uma prepara\u00e7\u00e3o para as provas da Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o (ANA) e da Prova Brasil, com maior detalhamento. Concordamos com Venco e Carneiro (2018, p.11) que, embora haja aproxima\u00e7\u00f5es, algumas habilidades n\u00e3o t\u00eam como ser avaliadas em provas com quest\u00f5es objetivas, como por exemplo, aquelas que exigem: \u201cconstruir\u201d, \u201cesbo\u00e7ar\u201d, \u201cmedir\u201d ou \u201cinvestigar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PASSOS, C\u00c1RMEN L\u00daCIA BRANCAGLION; NACARATO, ADAIR MENDES. Trajet\u00f3ria e perspectivas para o ensino de Matem\u00e1tica nos anos iniciais. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 32, n. 94, p. 119-135, Dec. 2018.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que Venco e Carneiro afirmam que a BNCC \u00e9 uma ferramenta para a \u201cado\u00e7\u00e3o de um projeto neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o, o qual persegue demandas internacionais voltadas \u00e0 l\u00f3gica da mensura\u00e7\u00e3o de resultados e padroniza\u00e7\u00e3o mundial da educa\u00e7\u00e3o\u201d. II. Seja \u00e0 luz da BNCC ou na perspectiva do PNAIC, a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica na perspectiva do letramento encontra-se sempre desvinculada das pr\u00e1ticas sociais como as do mundo da crian\u00e7a, como os jogos e brincadeiras, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:30:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2189277,"hashId":"e805495bc97ad0cb733b125d17ea5275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que Venco e Carneiro afirmam que a BNCC \u00e9 uma ferramenta para a \u201cado\u00e7\u00e3o de um projeto neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o, o qual persegue demandas internacionais voltadas \u00e0 l\u00f3gica da mensura\u00e7\u00e3o de resultados e padroniza\u00e7\u00e3o mundial da educa\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Seja \u00e0 luz da BNCC ou na perspectiva do PNAIC, a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica na perspectiva do letramento encontra-se sempre desvinculada das pr\u00e1ticas sociais como as do mundo da crian\u00e7a, como os jogos e brincadeiras, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8592881,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8592880,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8592881,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8592882,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8592883,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 22 a 30 Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia Por PASSOS et al, 2018 (trecho de artigo adaptado). Na introdu\u00e7\u00e3o do documento da \u00e1rea de Matem\u00e1tica da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), s\u00e3o explicitadas algumas concep\u00e7\u00f5es para a Matem\u00e1tica escolar. Um primeiro conceito que nos chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o de letramento matem\u00e1tico. Se nos documentos do PNAIC a concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o na perspectiva do letramento se apoiava nos estudos na \u00e1rea da l\u00edngua materna, considerando a ampla produ\u00e7\u00e3o brasileira no campo do letramento, com estudos de pesquisadoras como Angela Kleimann, Magda Soares e Roxane Rojo, na BNCC a concep\u00e7\u00e3o de letramento matem\u00e1tico \u00e9 retirada da Matriz de Avalia\u00e7\u00e3o de Matem\u00e1tica do Pisa 2012 (5).Vejamos o que diz a BNCC: o Ensino Fundamental deve ter compromisso com o desenvolvimento do letramento matem\u00e1tico definido como as compet\u00eancias e habilidades de raciocinar, representar, comunicar e argumentar matematicamente, de modo a favorecer o estabelecimento de conjecturas, a formula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas em uma variedade de contextos, utilizando conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas. (Brasil, 2017, p.264)No entanto, em consulta ao documento de refer\u00eancia (6) para essa concep\u00e7\u00e3o de letramento, constatamos que houve a retirada do primeiro conceito: \u201cLetramento matem\u00e1tico \u00e9 a capacidade individual de formular, empregar, e interpretar a Matem\u00e1tica em uma variedade de contextos\u201d. Portanto, ao definir letramento como compet\u00eancias e habilidades, entende-se ser uma capacidade individual do estudante, n\u00e3o uma constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e cultural. Como afirmam Venco e Carneiro (2018, p.7), a BNCC ser\u00e1 ferramenta para a \u201cado\u00e7\u00e3o de um projeto neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o, o qual persegue demandas internacionais voltadas \u00e0 l\u00f3gica da mensura\u00e7\u00e3o de resultados e padroniza\u00e7\u00e3o mundial da educa\u00e7\u00e3o\u201d.Constata-se, em tal concep\u00e7\u00e3o de letramento, um antagonismo com aquela do PNAIC, que toma os letramentos como pr\u00e1ticas sociais.Entender a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica na perspectiva do letramento imp\u00f5e o constante di\u00e1logo com outras \u00e1reas do conhecimento e, principalmente, com as pr\u00e1ticas sociais, sejam elas do mundo da crian\u00e7a, como os jogos e brincadeiras, sejam elas do mundo adulto e de perspectivas diferenciadas, como aquelas das diversas comunidades que formam o campo brasileiro. (Brasil, 2014, p.15)A concep\u00e7\u00e3o da BNCC, al\u00e9m de jogar a responsabilidade para o sujeito \u2013 ao basear-se em compet\u00eancias e habilidades \u2013, desconsidera a pluralidade de contextos e culturas do pa\u00eds, n\u00e3o prevendo as pr\u00e1ticas sociais de regi\u00f5es ribeirinhas, do campo, das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas. Venco e Carneiro (2018, p.9), apoiando-se em Milton Santos, analisam que o sentido de \u201ccompet\u00eancias\u201d remete \u201c\u00e0 aptid\u00e3o em solucionar problemas cujos resultados possam ser mensurados [...] o padr\u00e3o de compet\u00eancias assume um car\u00e1ter cient\u00edfico, mas atende diretamente aos interesses do atual est\u00e1gio do capitalismo\u201d.No caso de Matem\u00e1tica, na BNCC as compet\u00eancias elencadas aproximam-se das expectativas que defendemos para o ensino; s\u00e3o bastante amplas e contemplam todos os processos matem\u00e1ticos. Na parte introdut\u00f3ria, o texto sinaliza para a integra\u00e7\u00e3o das cinco unidades tem\u00e1ticas de Matem\u00e1tica: n\u00fameros, \u00e1lgebra, geometria, grandezas e medidas e probabilidade e estat\u00edstica. Essas unidades \u201corientam a formula\u00e7\u00e3o de habilidades a ser desenvolvidas ao longo do Ensino Fundamental\u201d (Brasil, 2014, p.266). No entanto, numa an\u00e1lise apurada das habilidades propostas para cada ano, essa articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 explicitada. O conjunto de habilidades elencado restringe-se \u00e0 pr\u00f3pria unidade tem\u00e1tica.No que se refere \u00e0s habilidades, constata-se que a reda\u00e7\u00e3o dada a elas se aproxima dos descritores das matrizes de refer\u00eancia para as avalia\u00e7\u00f5es externas, o que nos sugere que ela \u00e9 uma prepara\u00e7\u00e3o para as provas da Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o (ANA) e da Prova Brasil, com maior detalhamento. Concordamos com Venco e Carneiro (2018, p.11) que, embora haja aproxima\u00e7\u00f5es, algumas habilidades n\u00e3o t\u00eam como ser avaliadas em provas com quest\u00f5es objetivas, como por exemplo, aquelas que exigem: \u201cconstruir\u201d, \u201cesbo\u00e7ar\u201d, \u201cmedir\u201d ou \u201cinvestigar\u201d.(PASSOS, C\u00c1RMEN L\u00daCIA BRANCAGLION; NACARATO, ADAIR MENDES. Trajet\u00f3ria e perspectivas para o ensino de Matem\u00e1tica nos anos iniciais. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 32, n. 94, p. 119-135, Dec. 2018.)","id":508934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 22 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Base Nacional Comum Curricular: avan\u00e7os ou retrocessos na educa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica na inf\u00e2ncia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por PASSOS et al, 2018 (trecho de artigo adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na introdu\u00e7\u00e3o do documento da \u00e1rea de Matem\u00e1tica da Base Nacional Comum Curricular (BNCC), s\u00e3o explicitadas algumas concep\u00e7\u00f5es para a Matem\u00e1tica escolar. Um primeiro conceito que nos chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 o de letramento matem\u00e1tico. Se nos documentos do PNAIC a concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o na perspectiva do letramento se apoiava nos estudos na \u00e1rea da l\u00edngua materna, considerando a ampla produ\u00e7\u00e3o brasileira no campo do letramento, com estudos de pesquisadoras como Angela Kleimann, Magda Soares e Roxane Rojo, na BNCC a concep\u00e7\u00e3o de letramento matem\u00e1tico \u00e9 retirada da Matriz de Avalia\u00e7\u00e3o de Matem\u00e1tica do Pisa 2012 (5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejamos o que diz a BNCC: o Ensino Fundamental deve ter compromisso com o desenvolvimento do letramento matem\u00e1tico definido como as compet\u00eancias e habilidades de raciocinar, representar, comunicar e argumentar matematicamente, de modo a favorecer o estabelecimento de conjecturas, a formula\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas em uma variedade de contextos, utilizando conceitos, procedimentos, fatos e ferramentas matem\u00e1ticas. (Brasil, 2017, p.264)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, em consulta ao documento de refer\u00eancia (6) para essa concep\u00e7\u00e3o de letramento, constatamos que houve a retirada do primeiro conceito: \u201cLetramento matem\u00e1tico \u00e9 a capacidade individual de formular, empregar, e interpretar a Matem\u00e1tica em uma variedade de contextos\u201d. Portanto, ao definir letramento como compet\u00eancias e habilidades, entende-se ser uma capacidade individual do estudante, n\u00e3o uma constitui\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e cultural. Como afirmam Venco e Carneiro (2018, p.7), a BNCC ser\u00e1 ferramenta para a \u201cado\u00e7\u00e3o de um projeto neoliberal para a educa\u00e7\u00e3o, o qual persegue demandas internacionais voltadas \u00e0 l\u00f3gica da mensura\u00e7\u00e3o de resultados e padroniza\u00e7\u00e3o mundial da educa\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constata-se, em tal concep\u00e7\u00e3o de letramento, um antagonismo com aquela do PNAIC, que toma os letramentos como pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entender a Alfabetiza\u00e7\u00e3o Matem\u00e1tica na perspectiva do letramento imp\u00f5e o constante di\u00e1logo com outras \u00e1reas do conhecimento e, principalmente, com as pr\u00e1ticas sociais, sejam elas do mundo da crian\u00e7a, como os jogos e brincadeiras, sejam elas do mundo adulto e de perspectivas diferenciadas, como aquelas das diversas comunidades que formam o campo brasileiro. (Brasil, 2014, p.15)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o da BNCC, al\u00e9m de jogar a responsabilidade para o sujeito \u2013 ao basear-se em compet\u00eancias e habilidades \u2013, desconsidera a pluralidade de contextos e culturas do pa\u00eds, n\u00e3o prevendo as pr\u00e1ticas sociais de regi\u00f5es ribeirinhas, do campo, das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas. Venco e Carneiro (2018, p.9), apoiando-se em Milton Santos, analisam que o sentido de \u201ccompet\u00eancias\u201d remete \u201c\u00e0 aptid\u00e3o em solucionar problemas cujos resultados possam ser mensurados [...] o padr\u00e3o de compet\u00eancias assume um car\u00e1ter cient\u00edfico, mas atende diretamente aos interesses do atual est\u00e1gio do capitalismo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso de Matem\u00e1tica, na BNCC as compet\u00eancias elencadas aproximam-se das expectativas que defendemos para o ensino; s\u00e3o bastante amplas e contemplam todos os processos matem\u00e1ticos. Na parte introdut\u00f3ria, o texto sinaliza para a integra\u00e7\u00e3o das cinco unidades tem\u00e1ticas de Matem\u00e1tica: n\u00fameros, \u00e1lgebra, geometria, grandezas e medidas e probabilidade e estat\u00edstica. Essas unidades \u201corientam a formula\u00e7\u00e3o de habilidades a ser desenvolvidas ao longo do Ensino Fundamental\u201d (Brasil, 2014, p.266). No entanto, numa an\u00e1lise apurada das habilidades propostas para cada ano, essa articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 explicitada. O conjunto de habilidades elencado restringe-se \u00e0 pr\u00f3pria unidade tem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s habilidades, constata-se que a reda\u00e7\u00e3o dada a elas se aproxima dos descritores das matrizes de refer\u00eancia para as avalia\u00e7\u00f5es externas, o que nos sugere que ela \u00e9 uma prepara\u00e7\u00e3o para as provas da Avalia\u00e7\u00e3o Nacional da Alfabetiza\u00e7\u00e3o (ANA) e da Prova Brasil, com maior detalhamento. Concordamos com Venco e Carneiro (2018, p.11) que, embora haja aproxima\u00e7\u00f5es, algumas habilidades n\u00e3o t\u00eam como ser avaliadas em provas com quest\u00f5es objetivas, como por exemplo, aquelas que exigem: \u201cconstruir\u201d, \u201cesbo\u00e7ar\u201d, \u201cmedir\u201d ou \u201cinvestigar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PASSOS, C\u00c1RMEN L\u00daCIA BRANCAGLION; NACARATO, ADAIR MENDES. Trajet\u00f3ria e perspectivas para o ensino de Matem\u00e1tica nos anos iniciais. Estud. av, S\u00e3o Paulo, v. 32, n. 94, p. 119-135, Dec. 2018.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Tenho doutorado e sou o chefe. Aqui quem manda sou eu. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o me entendem?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. \u00c9 poss\u00edvel deduzir, a partir do texto, que, mesmo estando em uma posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica superior, a efetiva comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende somente dos l\u00edderes, isto \u00e9, como os comandos partem de uma rela\u00e7\u00e3o horizontal, os colaboradores tamb\u00e9m precisam ter o poder de comunicar. II. O texto atribui certa responsabilidade \u00e0 figura do chefe (l\u00edder) pelo uso devido da comunica\u00e7\u00e3o, visto que ele \u00e9 o respons\u00e1vel por guiar, orientar e apoiar seus colaboradores.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:30:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2189335,"hashId":"dd17e80e3b11e37129348f035a4e276f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Tenho doutorado e sou o chefe. Aqui quem manda sou eu. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o me entendem?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel deduzir, a partir do texto, que, mesmo estando em uma posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica superior, a efetiva comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende somente dos l\u00edderes, isto \u00e9, como os comandos partem de uma rela\u00e7\u00e3o horizontal, os colaboradores tamb\u00e9m precisam ter o poder de comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto atribui certa responsabilidade \u00e0 figura do chefe (l\u00edder) pelo uso devido da comunica\u00e7\u00e3o, visto que ele \u00e9 o respons\u00e1vel por guiar, orientar e apoiar seus colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8593128,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8593128,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8593129,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8593130,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8593131,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 Tenho doutorado e sou o chefe. Aqui quem manda sou eu. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o me entendem? Manter um bom n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o dentro das empresas \u00e9 de primordial import\u00e2ncia para o andamento do trabalho. Uma boa comunica\u00e7\u00e3o com as chefias \u00e9 tamb\u00e9m essencial para que o profissional possa dar o seu melhor, assim como entender o que lhe \u00e9 requisitado. Por\u00e9m, uma palavra, de apenas tr\u00eas s\u00edlabas, na frase anterior, \u00e9 o que pode colocar tudo a perder, ou a ganhar: entender.O entendimento humano passa pelo processo de comunica\u00e7\u00e3o, todavia quando existem ru\u00eddos entre o emissor e receptor, a mensagem n\u00e3o \u00e9 transmitida, ou pior, ela \u00e9 entendida de maneira errada. E isso vem acontecendo muito ainda no patamar das empresas nacionais, que, por n\u00e3o prezarem a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o ou mesmo a qualifica\u00e7\u00e3o de seus gestores, acabam pecando na maneira de informar seus colaboradores.Muitas vezes, os chefes s\u00e3o pessoas que n\u00e3o reconhecem sua falha na comunica\u00e7\u00e3o e, assim, v\u00e3o tocando o neg\u00f3cio sem priorizar esse bem, achando que o erro est\u00e1 em seu subordinado. Normalmente, quem n\u00e3o est\u00e1 preparado para este cargo, que requer o poder de comunicar, n\u00e3o ouve o que seus funcion\u00e1rios t\u00eam a dizer e, ainda, julga estar sempre com a raz\u00e3o. Isso acontece pelo desconhecimento que os chefes t\u00eam do poder da comunica\u00e7\u00e3o no ambiente empresarial.Em uma organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso deixar claro quem s\u00e3o os l\u00edderes, e estes precisam deixar mais claro ainda para seus colaboradores que est\u00e3o ali para guiar, orientar e apoiar. Os chefes devem entender que a comunica\u00e7\u00e3o em suas empresas, al\u00e9m de necess\u00e1ria, \u00e9 um exerc\u00edcio de gentileza e respeito, por isso, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mandar, mas liderar de forma ampla, envolvendo e cativando os colaboradores de uma organiza\u00e7\u00e3o. E nada melhor para isso do que o uso devido da comunica\u00e7\u00e3o.(TENHO doutorado e sou o chefe. Aqui quem manda sou eu. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o me entendem? Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j3MyZD. Acesso em: mar 2020)","id":508940,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tenho doutorado e sou o chefe. Aqui quem manda sou eu. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o me entendem? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Manter um bom n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o dentro das empresas \u00e9 de primordial import\u00e2ncia para o andamento do trabalho. Uma boa comunica\u00e7\u00e3o com as chefias \u00e9 tamb\u00e9m essencial para que o profissional possa dar o seu melhor, assim como entender o que lhe \u00e9 requisitado. Por\u00e9m, uma palavra, de apenas tr\u00eas s\u00edlabas, na frase anterior, \u00e9 o que pode colocar tudo a perder, ou a ganhar: entender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entendimento humano passa pelo processo de comunica\u00e7\u00e3o, todavia quando existem ru\u00eddos entre o emissor e receptor, a mensagem n\u00e3o \u00e9 transmitida, ou pior, ela \u00e9 entendida de maneira errada. E isso vem acontecendo muito ainda no patamar das empresas nacionais, que, por n\u00e3o prezarem a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o ou mesmo a qualifica\u00e7\u00e3o de seus gestores, acabam pecando na maneira de informar seus colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes, os chefes s\u00e3o pessoas que n\u00e3o reconhecem sua falha na comunica\u00e7\u00e3o e, assim, v\u00e3o tocando o neg\u00f3cio sem priorizar esse bem, achando que o erro est\u00e1 em seu subordinado. Normalmente, quem n\u00e3o est\u00e1 preparado para este cargo, que requer o poder de comunicar, n\u00e3o ouve o que seus funcion\u00e1rios t\u00eam a dizer e, ainda, julga estar sempre com a raz\u00e3o. Isso acontece pelo desconhecimento que os chefes t\u00eam do poder da comunica\u00e7\u00e3o no ambiente empresarial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso deixar claro quem s\u00e3o os l\u00edderes, e estes precisam deixar mais claro ainda para seus colaboradores que est\u00e3o ali para guiar, orientar e apoiar. Os chefes devem entender que a comunica\u00e7\u00e3o em suas empresas, al\u00e9m de necess\u00e1ria, \u00e9 um exerc\u00edcio de gentileza e respeito, por isso, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mandar, mas liderar de forma ampla, envolvendo e cativando os colaboradores de uma organiza\u00e7\u00e3o. E nada melhor para isso do que o uso devido da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TENHO doutorado e sou o chefe. Aqui quem manda sou eu. Ent\u00e3o, por que n\u00e3o me entendem? Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3j3MyZD. Acesso em: mar 2020)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":17879,"slug":"tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u00b4Todas as l\u00e2mpadas est\u00e3o acesas` \u00e9:","provas":[{"id":41847,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":17879,"slug":"tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Acre","sigla":"IDAF AC","id":3833,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"idaf-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idaf-ac-ac-2020-ibade-tecnico-em-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBADE - IDAF\/AC - T\u00e9cnico em Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 10:51:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1241915,"hashId":"da46cea4c809f7b913572cbe3a0cff36","enunciado":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u00b4Todas as l\u00e2mpadas est\u00e3o acesas` \u00e9:<\/p>","resposta":4490518,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as l\u00e2mpadas est\u00e3o apagadas.","id":4490515,"corpo":"<p align=justify>todas as l\u00e2mpadas est\u00e3o apagadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas uma das l\u00e2mpadas est\u00e1 apagada.","id":4490516,"corpo":"<p align=justify>apenas uma das l\u00e2mpadas est\u00e1 apagada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas uma das l\u00e2mpadas est\u00e1 acesa.","id":4490517,"corpo":"<p align=justify>apenas uma das l\u00e2mpadas est\u00e1 acesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo menos uma l\u00e2mpada est\u00e1 apagada.","id":4490518,"corpo":"<p align=justify>pelo menos uma l\u00e2mpada est\u00e1 apagada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo menos uma l\u00e2mpada est\u00e1 acesa.","id":4490519,"corpo":"<p align=justify>pelo menos uma l\u00e2mpada est\u00e1 acesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/1241915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o: \u201cTodo pesquisador \u00e9 estudioso.\u201d Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o anterior.","provas":[{"id":41918,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeb-ba-2020-ibfc-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 11:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1244590,"hashId":"729c5f252f926fb0f1c1502b796c1c55","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a proposi\u00e7\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cTodo pesquisador \u00e9 estudioso.\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que <b><u>n\u00e3o<\/u><\/b> apresenta uma nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","resposta":4502255,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe algum pesquisador que n\u00e3o \u00e9 estudioso","id":4502251,"corpo":"<p align=justify>Existe algum pesquisador que n\u00e3o \u00e9 estudioso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algum pesquisador n\u00e3o \u00e9 estudioso","id":4502252,"corpo":"<p align=justify>Algum pesquisador n\u00e3o \u00e9 estudioso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo menos um pesquisador n\u00e3o \u00e9 estudioso","id":4502253,"corpo":"<p align=justify>Pelo menos um pesquisador n\u00e3o \u00e9 estudioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe pesquisador que n\u00e3o \u00e9 estudioso","id":4502254,"corpo":"<p align=justify>Existe pesquisador que n\u00e3o \u00e9 estudioso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum pesquisador \u00e9 estudioso","id":4502255,"corpo":"<p align=justify>Nenhum pesquisador \u00e9 estudioso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/1244590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}